[
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniaus-rajone-namuose-isisiautejes-girtas-vyras-griebe-peili.d?id=74686154", "title": ["Vilniaus rajone namuose \u012fsisiaut\u0117j\u0119s girtas vyras grieb\u0117 peil\u012f"], "text": ["Vilniaus apskr. policija gegu\u017e\u0117s 18 d. gavo prane\u0161im\u0105, kad 15 val. 30 min. Vilniaus rajone, Galgi\u0173 kaime esan\u010diuose namuose, neblaivus ", " (g. 1966 m.), ma\u017eamet\u0117s (g. 2007 m.) mergait\u0117s akivaizdoje, triuk\u0161mavo, keik\u0117si necenz\u016briniais \u017eod\u017eiais ir pa\u0117m\u0119s ", " supjaust\u0117 \u010diu\u017ein\u012f, o v\u0117liau trenk\u0117 kum\u0161\u010diu ", " ", " moteriai (g. 1964 m.).", "Atvyk\u0119 ", " pareig\u016bnai rado siaut\u0117jus\u012f vyr\u0105 girt\u0105. Jam nustatytas 2,25 prom. alkoholio. \u012etariamasis u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119.", "D\u0117l \u012fvykio prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 19 d. 09:49"], "id": "74686154"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/baigta-palangiskiu-gaujos-apiplesusios-ir-reketavusios-grizusi-emigranta-byla.d?id=74676786", "title": ["Baigta palangi\u0161ki\u0173 gaujos, apipl\u0117\u0161usios ir reketavusios gr\u012f\u017eus\u012f emigrant\u0105, byla"], "text": ["\u012etariama, kad trys palangi\u0161kiai susib\u016br\u0117 \u012f organizuot\u0105 grup\u0119, planuodami apipl\u0117\u0161ti ir prievartauti turt\u0105 i\u0161 pa\u017e\u012fstamo, sugr\u012f\u017eusio i\u0161 Jungtin\u0117s Karalyst\u0117s \u012f Lietuv\u0105. 2016 m. liepos m\u0117n. pabaigoje nukent\u0117jusiajam buvo pasi\u016blyta va\u017eiuoti \u012f \u0160vent\u0105j\u0105 neva aptarti verslo reikal\u0173, prane\u0161a Klaip\u0117dos apskrities policija.", "Sustojus mi\u0161ke jis buvo sumu\u0161tas ir priri\u0161tas prie med\u017eio. U\u017epuolikai reikalavo sumok\u0117ti 10 000 eur\u0173, pagrob\u0117 raktus nuo buto, pinigus bei kitus daiktus. I\u0161 aukos buto pagrobti pinigai, \u012fvair\u016bs daiktai bei alkoholiniai g\u0117rimai. Padaryta daugiau nei 10 000 eur\u0173 turtin\u0117 \u017eala.", "Klaip\u0117dos apskrities ONTV tyr\u0117jai nustat\u0117, kad nusikaltimus, \u012ftariama, organizavo ir juose dalyvavo gerai jiems \u017einomas, su organizuotu nusikalstamumu siejamas asmuo. 2015 m. spalio m\u0117n. jis pats buvo pristatytas \u012f medicinos \u012fstaig\u0105 su daugybiniais su\u017ealojimais. \u012etarimai d\u0117l k\u016bno su\u017ealojimo, neteis\u0117to laisv\u0117s at\u0117mimo, pl\u0117\u0161imo bei kit\u0173 nusikaltim\u0173 t\u0105kart buvo pareik\u0161ti penkiems asmenims.", "Du \u012ftariami Palangoje \u012fvykdyt\u0173 nusikaltim\u0173 bendrininkai i\u0161vyko i\u0161 Lietuvos, o organizatorius slapst\u0117si Kretingos r. esan\u010dioje sodyboje. Kratos metu joje teis\u0117saugininkai aptiko nusikaltim\u0173 padarymo metu panaudot\u0105 automobil\u012f, tu\u0161\u010dius pagrobt\u0173 alkoholini\u0173 g\u0117rim\u0173 butelius bei narkotik\u0173. Taip pat buvo sulaikytas anks\u010diau teistas kaunietis.", "Tuo metu nusikaltim\u0173 organizatorius jau buvo i\u0161vyk\u0119s \u012f Vilni\u0173, kur buvo sulaikytas bendradarbiaujant su sostin\u0117s ONTV pareig\u016bnais. Sulaikymo metu \u012ftariamasis tur\u0117jo dal\u012f pagrobt\u0173 daikt\u0173 ir psichotropini\u0173 vaist\u0173.", "2016 m. rugpj\u016b\u010dio m\u0117n. nukent\u0117jusiuoju baud\u017eiamajame procese pripa\u017eintas asmuo buvo sumu\u0161tas viename Palangos restorane. Buvo prad\u0117tas dar vienas ikiteisminis tyrimas d\u0117l poveikio nukent\u0117jusiajam.", "Du \u012f atskiras bylas i\u0161skirti ikiteisminiai tyrimai d\u0117l neteis\u0117to disponavimo narkotikais ir nukent\u0117jusiojo sumu\u0161imo u\u017ebaigti supaprastinto proceso tvarka.", "Vienas besislapst\u0119s \u012ftariamasis sulaikytas Jungtin\u0117je Karalyst\u0117je pagal Europos are\u0161to order\u012f ir 2017 m. vasario m\u0117n. pargabentas \u012f Lietuv\u0105, kitas iki \u0161iol ie\u0161komas.", "Du kaltinamieji d\u0117l organizuotoje grup\u0117je \u012fvykdytos didel\u0117s vert\u0117s turto vagyst\u0117s, pl\u0117\u0161imo bei turto prievartavimo suimti. U\u017e \u0161iuos nusikaltimus jiems gali b\u016bti skirta laisv\u0117s at\u0117mimo iki 10 met\u0173 bausm\u0117."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 13:07"], "id": "74676786"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/siauliuose-uzsiliepsnojo-siuksliaveze-imone-patyre-10-000-euru-nuostoli.d?id=74677362", "title": ["\u0160iauliuose u\u017esiliepsnojo \u0161iuk\u0161liave\u017e\u0117, \u012fmon\u0117 patyr\u0117 10 000 eur\u0173 nuostol\u012f"], "text": ["\u201eSprogimo nebuvo, ta\u010diau \u012f ", " i\u0161kraunant atliek\u0173 konteiner\u012f akimirksniu pasirod\u0117 galinga liepsna. Atviro ugnies \u0161altinio gesintuvais darbuotojams nepavyko u\u017egesinti, tod\u0117l \u012f pagalba buvo pasitelktos ir ugniagesi\u0173 paj\u0117gos\u201c, \u2013 apie \u012fvyk\u012f pasakoja \u201eEcoservice projektai\u201c direktorius ", ".", "Jo teigimu, kol kas n\u0117ra ai\u0161ku, d\u0117l koki\u0173 med\u017eiag\u0173 ar j\u0173 s\u0105veikos kilo gaisras, ta\u010diau viena akivaizdu \u2013 tokioms med\u017eiagoms ne vieta mai\u0161uose, tuo labiau atliek\u0173 surinkimo konteineriuose.", "\u201ePadariniai gal\u0117jo b\u016bti ir dar skaudesni, tod\u0117l pasisek\u0117, jog tuo metu arti nebuvo \u017emoni\u0173 ir niekas nenukent\u0117jo. Tuo tarpu automobilio vidus apdeg\u0117 labai stipriai ir grei\u010diausiai nepataisomai\u201c, \u2013 komentuoja A. Barinovas. Anot jo, toks aplaidumas \u012fmonei kainuos apie 10 t\u016bkst. eur\u0173.", "\u201eTyrimas d\u0117l \u0161io \u012fvykio bus, ta\u010diau kaltinink\u0105 vargu ar pavyks nustatyti, mat ugnis kilo viename ar keliuose i\u0161 daugyb\u0117s konteineryje buvusi\u0173 \u0161iuk\u0161li\u0173 mai\u0161\u0173\u201c, \u2013 sako \u012fmon\u0117s vadovas.", "Prie\u0161gaisrin\u0117s apsaugos ir gelb\u0117jimo departamento (PAGD) duomenimis, per \u0161iuos metus atliek\u0173 konteineriuose jau kilo 479 gaisrai, i\u0161 kuri\u0173 net 234 \u2013 d\u0117l neatsargaus gyventoj\u0173 elgesio. A. Barinovas u\u017esimena, kad pana\u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 \u0160iauliuose ir kituose miestuose pasitaiko gana da\u017enai, ta\u010diau tokio atvejo, kad atvira liepsna degt\u0173 visa \u0161iuk\u0161liave\u017e\u0117 \u2013 dar nebuvo.", "\u201ePaprastai su tuo susiduriame \u017eiem\u0105, kai \u017emones \u012f konteinerius meta dar neatv\u0117susius pelenus. Ta\u010diau, jeigu pastebimos r\u016bkstan\u010dios atliekos, jos yra lengvai u\u017egesinamos, \u0161ioms dar nesp\u0117jus kaip reikiant u\u017esiliepsnoti. Kaip beb\u016bt\u0173, atliek\u0173 tvarkytojai nemato viso konteinerio turinio, o kai pastebimos galimai pavoj\u0173 kelian\u010dios atliekos, jas i\u0161traukiame. Taigi, vis\u0173 pirma, patys atliek\u0173 tur\u0117tojai privalo elgtis atsakingai\u201c, \u2013 komentuoja A. Barinovas.", "Pasak A. Barinovo, \u012f atliek\u0173 surinkimo konteinerius ar mai\u0161us reik\u0117t\u0173 d\u0117ti tik buityje susidaran\u010dias atliekas. Tuo tarpu antrines \u017ealiavas \u2013 popieri\u0173, plastik\u0105, stikl\u0105 reikia mesti \u012f jiems skirtus konteinerius, o su pavojingomis atliekomis elgtis ypa\u010d atsakingai.", "\u201ePavojing\u0173 ir degi\u0173 atliek\u0173, pavyzd\u017eiui, lengvai u\u017esiliepsnojan\u010di\u0173 flakon\u0173, jokiu b\u016bdu negalima mesti \u012f bendr\u0105 atliek\u0173 sraut\u0105. Jas b\u016btina pristatyti \u012f stambiagabari\u010di\u0173 atliek\u0173 surinkimo aik\u0161teles\u201c, \u2013 sako A. Barinovas. I\u0161sam\u0173 tiek \u0160iauliuose, tiek visoje Lietuvoje veikian\u010di\u0173 dideli\u0173 gabarit\u0173 atliek\u0173 aik\u0161teli\u0173 s\u0105ra\u0161\u0105 galima rasti Aplinkos apsaugos agent\u016bros internetin\u0117je svetain\u0117je.", "\u201e\u0160\u012f kart\u0105 nukent\u0117jo tik technika, bet ne\u017einia, kas gali atsitikti kit\u0105 kart\u0105, tod\u0117l nor\u0117\u010diau paraginti visus atliek\u0173 tur\u0117tojus b\u016bti atsargesnius \u2013 atsakingas \u0161iuk\u0161li\u0173 r\u016b\u0161iavimas ne tik tausoja m\u016bs\u0173 aplink\u0105, bet ir padeda i\u0161vengti dideli\u0173 nelaimi\u0173\u201c, \u2013 patikina A. Barinovas."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 13:38"], "id": "74677362"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/brangu-aparata-is-ligonines-pagrobes-vagis-nuskriaude-daugybe-ligoniu.d?id=74678748", "title": ["Brang\u0173 aparat\u0105 i\u0161 ligonin\u0117s pagrob\u0119s vagis nuskriaud\u0117 daugyb\u0119 ligoni\u0173"], "text": ["Kartu su kitais pacientais tyrimo lauk\u0119s vyras \u012f\u0117jo \u012f kabinet\u0105, nu\u0117m\u0117 lanks\u010di\u0105j\u0105 aparato dal\u012f, pasiki\u0161o po pa\u017eastimi ir i\u0161\u0117jo i\u0161 ligonin\u0117s. Medicinin\u0117 kauk\u0117 ant vyro veido nieko labai nestebino, nes \u012fprasta, kad tyrimo ateinantys tuberkulioze sergantys \u017emon\u0117s jas d\u0117vi. Vagyst\u0117 \u012fvykdyta pasinaudojus patogiu momentu, kai kabinete nebuvo gydytojos.", "Gastroskopo sudedamosios dalies vert\u0117 \u2013 apie 17 t\u016bkst. eur\u0173. Viena vagyst\u0119 tirian\u010di\u0173 policijos pareig\u016bn\u0173 versija \u2013 u\u017esakymo vykdymas, mat \u0161i aparato dalis kartais sugenda, o pirkti nauj\u0105 yra gana brangu. Taigi lanks\u010dioji aparato dalis gali b\u016bti pasi\u016blyta kuriai nors \u017emoni\u0173 ar veterinarijos klinikai. Rekomenduotume jos atsisakyti, nes ji labai reikalinga Respublikinei \u0160iauli\u0173 ligoninei, kurioje tyrimo laukia did\u017eiul\u0117s \u017emoni\u0173 eil\u0117s, ir apie pasi\u016blym\u0105 informuoti policij\u0105.", "Gal kas atpa\u017einsite ir vagyste \u012ftariam\u0105 asmen\u012f, kurio atvaizd\u0105 u\u017efiksavo ligonin\u0117je \u012frengtos vaizdo steb\u0117jimo kameros. J\u016bs\u0173 skambu\u010di\u0173 vagyst\u0119 tiriantys pareig\u016bnai laukia telefonais (8 700) 62809 arba (8 700) 62802, arba elektroniniu pa\u0161tu inesa.elijosiene@policija.lt."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 14:24"], "id": "74678748"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/karmelavoje-i-dukra-soves-ir-nama-padeges-vyras-spalvinga-asmenybe.d?id=74674548", "title": ["Karm\u0117lavoje \u012f dukr\u0105 \u0161ov\u0119s ir nam\u0105 padeg\u0119s vyras: spalvinga asmenyb\u0117"], "text": ["Sutikti kaimynai \u012f ", " \u0161ovus\u012f vyr\u0105 apib\u016bdina kaip darb\u0161t\u0173 \u017emog\u0173. Viena kaimyn\u0117 puikiai prisimena, kaip jis savo rankomis \u017eiemos metu deng\u0117 dabar padegto namo ", ". Kaimynai neslepia, kad jo visgi prisibijojo. Ne vienas \u017einojo, kad vyras kone pus\u0119 savo gyvenimo praleido u\u017e grot\u0173.", "Kartais ateidavo pasiskolinti pinig\u0173. Skolas visuomet gr\u0105\u017eindavo. Tiek mes ir bendravome", ", - kalb\u0117jo garbaus am\u017eiaus sunkiai su\u017ealotos merginos ", ".", "Taip pat kaimynai pasakoja, kad vyras ant kojos seg\u0117jo special\u0173 \u012ftais\u0105, kad pareig\u016bnai matyt\u0173 jo buvimo viet\u0105.", "\u012e \u0161eimos tragedijos viet\u0105 at\u0117jusios merginos pasakojo, kad kartu su pa\u0161auta mergina ir jos broliu bei dar viena seserimi lank\u0117 ", " treniruotes. Jos prisimena, kaip ne vien\u0105 kart\u0105 \u012f treniruotes at\u0117j\u0119s pastar\u0173j\u0173 t\u0117vas elgdavosi neadekva\u010diai, triuk\u0161maudavo. Mergin\u0173 manymu, jis tuomet atrodydavo neblaivus.", "Pasak Karm\u0117lavos seni\u016bn\u0117s ", ", vyras nebuvo link\u0119s oficialiai dirbti, visais \u012fmanomais b\u016bdais steng\u0117si gauti param\u0105, ", ".", "V. Armolaitien\u0117 teigia, kad vyras buvo teistas u\u017e vienos savo dukr\u0173 seksualin\u012f prievartavim\u0105, tad jam buvo u\u017edrausta artintis ar bendrauti su \u0161eimos nariais. Jis gyveno pas savo motin\u0105 Jonavoje. Karm\u0117lavoje gyveno tik viena jo dukra. Kiti vaikai gyvena u\u017esienyje su motina.", "DELFI primena, kad nakt\u012f i\u0161 tre\u010diadienio \u012f ketvirtadien\u012f merginos t\u0117vas atvyko pas savo dukr\u0105 \u012f Karm\u0117lav\u0105. T\u0117vas i\u0161siviliojo dukr\u0105 su sugyventiniu \u012f kiem\u0105.", "Jiems bekalbant ir vaik\u0161tin\u0117jant po kiem\u0105, vyras \u012f\u0117jo \u012f namus. Paskui t\u0117v\u0105 \u012f namus u\u017e\u0117j\u0119 dukra su vaikinu pasteb\u0117jo, kad vyras rankose laiko pistolet\u0105. Tuomet vyras ", " \u012f dukr\u0105. Paskui \u0161ov\u0117 \u012f dukros vaikin\u0105.", "Gelb\u0117damasis nuo \u0161\u016bvi\u0173 jaunuolis laiptais u\u017eb\u0117go \u012f antr\u0105j\u012f namo auk\u0161t\u0105 ir i\u0161\u0161oko pro antrojo namo auk\u0161to lang\u0105. Visgi su\u017ealojim\u0173 vaikinas nei\u0161veng\u0117. Jam per\u0161auta ranka.", "Kai vaikinas pab\u0117go, merginos t\u0117vas padeg\u0117 nam\u0105. Ugniagesi\u0173 duomenimis, 01.08 val. \u017emon\u0117s prane\u0161\u0117 apie atvira liepsna degant\u012f nam\u0105.", "\u012e nurodyt\u0105 gaisro viet\u0105 atskub\u0117jo ir policijos pareig\u016bnai. ", " vaikinas buvo gr\u012f\u017e\u0119s prie namo ir nurod\u0117, kad viduje gali b\u016bti likusi jo draug\u0117. Vienas pareig\u016bn\u0173, kinologas, i\u0161gird\u0119s bals\u0105 viduje, puol\u0117 \u012f degant\u012f nam\u0105 ir ant rank\u0173 i\u0161ne\u0161\u0117 mergin\u0105.", "T\u0117vas nelauk\u0117, kol atvyks policija ar ugniagesiai. Jis nusi\u017eud\u0117.", "Seni\u016bn\u0117s teigimu, jauna \u0161eima nebeketina \u0161iame name toliau gyventi, \u017eada i\u0161sikraustyti i\u0161 Karm\u0117lavos."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 14:31"], "id": "74674548"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/ziauriu-nuzudymu-kaltinamas-r-griesius-gavo-ilgus-metus-nelaisves.d?id=74676900", "title": ["\u017diauriu nu\u017eudymu kaltinamas R. Grie\u0161ius gavo ilgus metus nelaisv\u0117s"], "text": ["Taip pat teismas R. Grie\u0161i\u0173 \u012fgaliojo alyginti nukent\u0117jusiesiems patirt\u0105 turtin\u0119 ir neturtin\u0119 \u017eal\u0105. U\u017e neturtin\u0119 \u017eal\u0105 teismas nu\u017eudytojo t\u0117vams priteis\u0117 po 20 000 eur\u0173. Turtin\u0117 \u017eala siekia apie 4000 eur\u0173.", "\u0160is sprendimas per 20 dien\u0173 gali b\u016bti apsk\u0173stas auk\u0161tesn\u0117s instancijos teismui.", "DELFI primena, kad kaltinamajame akte teigiama, jog 36 met\u0173 R. Grie\u0161ius konflikto su 28 met\u0173 Mangirdu Anskai\u010diu metu 2016 met\u0173 gegu\u017e\u0117s m\u0117nes\u012f sudav\u0117 jam ne ma\u017eiau nei 31 vien\u0105 sm\u016bg\u012f a\u0161triabriauniais bei pjaunan\u010di\u0173 savybi\u0173 turin\u010diais daiktas. Vyras nuo vidinio kraujavimo mir\u0117. Akte teigiama, kad kaltinamasis konflikto metu buvo apsvaig\u0119s nuo alkoholio ir narkotik\u0173.", "Nu\u017eudytojo t\u0117vas teisme pasakojo, kad gegu\u017e\u0119 s\u016bnus gr\u012f\u017eo i\u0161 u\u017esienio, penktadien\u012f buvo \u0161ven\u010diamas t\u0117vo gimtadienis. \u0160e\u0161tadien\u012f s\u016bnus i\u0161\u0117jo susitikti su draugais ir namo nebegr\u012f\u017eo.", "Sekmadien\u012f i\u0161vakar\u0117se t\u0117vas dar skambino s\u016bnui, \u0161is teig\u0117, kad tuo metu yra pas draug\u0105, u\u017esitrenk\u0117 durys ir jis negali gr\u012f\u017eti. T\u0117vas paman\u0117, jog s\u016bnus meluoja, nes jaut\u0117si i\u0161 balso, kad yra i\u0161g\u0117r\u0119s.", "Pirmadien\u012f s\u016bnaus telefonas buvo i\u0161jungtas, t\u0117vams kilo \u012ftarim\u0173, kad ka\u017ekas negerai.", "Tik ketvirtadien\u012f t\u0117vas nuvyko pas kaltinam\u0105j\u012f. Rado j\u012f R. Grie\u0161iaus d\u0117d\u0117s sode. \u0160is teig\u0117 ne\u017ein\u0105s, kur yra M. Anskaitis. Tada t\u0117vas nuva\u017eiavo \u012f R. Grie\u0161iaus but\u0105, bet ten irgi nieko nerado. O netrukus su\u017einojo, kad R. Grie\u0161ius nuvyko \u012f Marijampol\u0117s policij\u0105 pasiduoti.", "Nu\u017eudytojo mama pasakojo, kad Mangirdas i\u0161\u0117jo \u0161e\u0161tadien\u012f. Kiek v\u0117liau sulauk\u0117 s\u016bnaus skambu\u010dio, suprato, kad jis i\u0161g\u0117r\u0119s. Paskui s\u016bnui prisiskambinti nebepavyko.", "Antradien\u012f jau pasidar\u0117 neramu, bet buvo min\u010di\u0173, kad gr\u012f\u017e\u0119s i\u0161 u\u017esienio s\u016bnus gal\u0117jo nuva\u017eiuoti su drauge pails\u0117ti \u012f Druskininkus.", "Ketvirtadien\u012f jau M. Anskai\u010dio buvo ie\u0161koma. T\u0117vai perskambino visiems draugams, jau buvo nu\u0117j\u0119 \u012f policij\u0105 prane\u0161ti apie s\u016bnaus dingim\u0105.", "Mama patvirtino t\u0117vo pasakojim\u0105, kad nuva\u017eiavo pas R. Grie\u0161i\u0173 \u012f but\u0105. Bute viskas buvo i\u0161klota, lyg b\u016bt\u0173 ruo\u0161iamasi daryti remont\u0105. Bute t\u0117vai rado s\u016bnaus daiktus, r\u016bbus. Bet nerad\u0119 pa\u010dio s\u016bnaus, i\u0161va\u017eiavo.", "Nakt\u012f t\u0117vams buvo prane\u0161ta, kad j\u0173 s\u016bnus rastas negyvas. Jo k\u016bnas buvo rastas R. Grie\u0161iaus buto balkone u\u017ekrautas \u012fvariausiais daiktais. Kol kas n\u0117ra tiksliai nustatyta, kada b\u016btent buvo \u012fvykdyta \u017emog\u017eudyst\u0117 ir ar k\u016bnas buvo bute, kai jo ie\u0161kojo t\u0117vai.", "Ikiteisminio tyrimo med\u017eiagoje ra\u0161oma, kad vyras buvo rastas pra\u0117jus 2-3 dienoms po nu\u017eudymo.", "Nu\u017eudytojo mama pasakojo, kad Vilkavi\u0161kyje visi vieni kitus pa\u017e\u012fsta, tod\u0117l kaltinam\u0105j\u012f \u017eino, pa\u017e\u012fsta jo t\u0117vus, su jais bendravo. Taip pat mama pasakojo, kad M. Anskaitis dirbdamas Airijoje neblogai u\u017edirbdavo, labai pad\u0117davo \u0161eimai finansi\u0161kai. S\u016bnus pavasar\u012f nupirko angli\u0173, sumok\u0117jo mokes\u010dius, mok\u0117davo u\u017e brolio mokslus.", "Mama teisme teig\u0117 gird\u0117jusi kalbas, kad nu\u017eud\u0119s M. Anskait\u012f, R. Grie\u0161ius nor\u0117j\u0119s atsikratyti k\u016bnu, ta\u010diau nesp\u0117jo, nes jau buvo kil\u0119s triuk\u0161mas d\u0117l M. Anskai\u010dio dingimo. Nu\u017eudytojo t\u0117vai teisme pateik\u0117 apie 54 t\u016bkst. eur\u0173 civilin\u012f ie\u0161kin\u012f, turtinei ir neturtinei \u017ealai atlyginti."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 15:18"], "id": "74676900"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/suviai-karmelavoje-atskleide-skaudzia-seimos-paslapti-nuo-brutalaus-kankintojo-artimieji-bego-net-is-lietuvos.d?id=74679886", "title": ["\u0160\u016bviai Karm\u0117lavoje atskleid\u0117 skaud\u017ei\u0105 \u0161eimos paslapt\u012f: nuo brutalaus kankintojo artimieji b\u0117go net i\u0161 Lietuvos"], "text": ["Gegu\u017e\u0117s 12 diena tapo lemtinga, kai Lietuvos Apeliacijos teismas vyrui at\u0117m\u0117 paskutin\u0119 vilt\u012f i\u0161sisukti nuo ", " u\u017e sugriaut\u0105 vienos savo dukter\u0173 gyvenim\u0105. Vyras nuteistas u\u017e ma\u017eamet\u0117s ", " ir ", ". Netrukus jis tur\u0117jo keliauti \u012f ", " devyneriems metams.", "Ma\u017eamet\u0119 t\u0117vo auka tapo 2014 metais, i\u0161kart po Nauj\u0173j\u0173 met\u0173 sutiktuvi\u0173. Tas pats namas, kuris deg\u0117 ir kuriame t\u0117vas band\u0117 nu\u017eudyti vyresn\u0117l\u0119 dukter\u012f \u2013 nusikaltimo vieta. Bylos duomenimis, girtas vyras ma\u017eamet\u0119 dukter\u012f nutemp\u0117 \u012f lov\u0105, mu\u0161\u0117, u\u017egul\u0117, kad ji negal\u0117t\u0173 prie\u0161intis, u\u017espaud\u0117 burn\u0105 ir i\u0161\u017eagino. Ma\u017eamet\u0119 t\u0117vas po to gird\u0117 alkoholiu, liep\u0117 gerti jai ne\u017einomus vaistus ir grasino, jei ji kam prasitars \u2013 u\u017emu\u0161 vis\u0105 \u0161eim\u0105. Vienas \u0161eimos nari\u0173 tapo atsitiktiniu nusikaltimo liudininku, o mergait\u0117 n\u0117 neketino sl\u0117pti, k\u0105 padar\u0117 ", ". Mamos tuo metu nebuvo namuose, jai teko dirbti.", "Po sveiku protu nesuvokiamo nusikaltimo mergaitei teko gydytis ir k\u016bno, ir sielos \u017eaizdas. Vyras buvo sulaikytas, o vaik\u0173 mama pasisteng\u0117 kuo grei\u010diau imtis priemoni\u0173, kad ma\u017eamet\u0117 gr\u012f\u017et\u0173 \u012f normal\u0173 gyvenim\u0105 ir nusprend\u0117 emigruoti. Lietuvoje liko viena, gerokai vyresn\u0117 dukra.", "Teisme vyras band\u0117 \u012frodyti, kad j\u012f artimieji \u0161mei\u017eia, es\u0105 niekas net neatliko i\u0161samaus tyrimo. Jis net teismo reikalavo surasti duomenis, kad ma\u017eamet\u0117 n\u0117 nebuvusi namuose. Taip pat reikalavo i\u0161kviesti \u012f teism\u0105 sal\u0119 parodymus davusius \u017emones, net ", " drauges.", "Ta\u010diau jo nusikaltimo neigimas nepad\u0117jo i\u0161sisukti. Teismui u\u017eteko pagr\u012fst\u0173 duomen\u0173, kad vyr\u0105 pasi\u0173st\u0173 u\u017e grot\u0173. Tik teismas neliep\u0117 vyro suimti nedelsiant. O teismo sprendimo, o dabar jau ir \u012fsiteis\u0117jimo, jie lauk\u0117 laisv\u0117je. Tik buvo \u012fsipareigoj\u0119s ra\u0161tu, kad nesiartins prie \u0161eimos nari\u0173 ir nebedraus su jais. Vyr\u0105 pri\u0117m\u0117 jo motina, kuri gyvena Jonavoje. \u0160eimos nam\u0105 jis prival\u0117jo apleisti.", "Ma\u017eamet\u0119 gyn\u0117 ir jos mama bei kiti \u0161eimos nariai. Tiesa, bylos tyrimo metu vyras jau tur\u0117jo nelegaliai laikom\u0105 ginkl\u0105, ta\u010diau tyr\u0117jai per kratas jo taip ir nerado. \u0160eimos nariai tyr\u0117jams apie ginkl\u0105 pasak\u0117 i\u0161kart, kai tik prasid\u0117jo bylos tyrimas.", "Vyras teisme neveng\u0117 pabr\u0117\u017eti, kad tai dar vienas melas apie j\u012f \u2013 juk per kratas niekas nieko nerado. Visgi dabar ai\u0161k\u0117ja, kas \u0161eima nemelavo apie ginkl\u0105. Tik vyras j\u012f gerai pasl\u0117p\u0117. \u012etariama, kad gegu\u017e\u0117s 18-osios nakt\u012f jis panaudojo t\u0105 pat\u012f ginkl\u0105, kur\u012f anks\u010diau artimieji ir mat\u0117 namuose.", "DELFI primena, kad nakt\u012f i\u0161 tre\u010diadienio \u012f ketvirtadien\u012f merginos t\u0117vas atvyko pas savo dukr\u0105 \u012f Karm\u0117lav\u0105. T\u0117vas i\u0161siviliojo dukr\u0105 su sugyventiniu \u012f kiem\u0105. Jiems bekalbant ir vaik\u0161tin\u0117jant po kiem\u0105, vyras \u012f\u0117jo \u012f namus. Paskui t\u0117v\u0105 \u012f namus u\u017e\u0117j\u0119 dukra su vaikinu pasteb\u0117jo, kad vyras rankose laiko pistolet\u0105. Tuomet vyras \u0161ov\u0117 \u012f dukr\u0105. Paskui \u0161ov\u0117 \u012f dukros vaikin\u0105. Gelb\u0117damasis nuo \u0161\u016bvi\u0173 jaunuolis laiptais u\u017eb\u0117go \u012f antr\u0105j\u012f namo auk\u0161t\u0105 ir i\u0161\u0161oko pro antrojo namo auk\u0161to lang\u0105. Visgi su\u017ealojim\u0173 vaikinas nei\u0161veng\u0117.", "Jam per\u0161auta ranka. Kai vaikinas pab\u0117go, merginos t\u0117vas padeg\u0117 nam\u0105.", "Ugniagesi\u0173 duomenimis, 01.08 val. \u017emon\u0117s prane\u0161\u0117 apie atvira liepsna degant\u012f nam\u0105. \u012e nurodyt\u0105 gaisro viet\u0105 atskub\u0117jo ir policijos pareig\u016bnai. Su\u017ealotas vaikinas buvo gr\u012f\u017e\u0119s prie namo ir nurod\u0117, kad viduje gali b\u016bti likusi jo draug\u0117.", "Vienas pareig\u016bn\u0173, kinologas, i\u0161gird\u0119s bals\u0105 viduje, puol\u0117 \u012f degant\u012f nam\u0105 ir ant rank\u0173 i\u0161ne\u0161\u0117 mergin\u0105.", "T\u0117vas nelauk\u0117, kol atvyks policija ar ugniagesiai. Jis nusi\u017eud\u0117. Seni\u016bn\u0117s teigimu, jauna \u0161eima nebeketina \u0161iame name toliau gyventi, \u017eada i\u0161sikraustyti i\u0161 Karm\u0117lavos."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 15:49"], "id": "74679886"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/nelaime-kaune-sulini-kasusi-vaikina-uzvirto-zemes.d?id=74681642", "title": ["Nelaim\u0117 Kaune: \u0161ulin\u012f kasus\u012f vaikin\u0105 u\u017evirto \u017eem\u0117s"], "text": ["Atvykus gelb\u0117tojams, \u017emogus jau buvo i\u0161trauktas, be s\u0105mon\u0117s. Jis perduotas medikams. Nelaim\u0117 nutiko bendrov\u0117s \u201eAlfeta\u201c teritorijoje, nukent\u0117jo ", " kas\u0119s bendrov\u0117s \u201e\u017dygesta\u201c darbuotojas I. D. (gim. 1997 m.).", "Policijos duomenimis, greitosios pagalbos medikams vaikin\u0105 pavyko atgaivinti. Atsiradus gyvybin\u0117ms funkcijoms, jis i\u0161ve\u017etas \u012f ligonin\u0119."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 16:55"], "id": "74681642"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/dviem-sugerovams-kaklus-perrezes-j-pauliukevicius-sulauke-atpildo-dienos.d?id=74677286", "title": ["Dviem sug\u0117rovams kaklus perr\u0117\u017e\u0119s J. Pauliukevi\u010dius sulauk\u0117 atpildo dienos"], "text": [], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 17:08"], "id": "74677286"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/karmelavoje-i-dukra-ir-jos-drauga-pasikesinusiam-vyrui-tai-buvo-paskutine-laisves-naktis.d?id=74684204", "title": ["Karm\u0117lavoje \u012f dukr\u0105 ir jos draug\u0105 pasik\u0117sinusiam vyrui tai buvo paskutin\u0117 laisv\u0117s naktis"], "text": ["Kauno apygardos teismas prane\u0161a, kad ikiteisminio tyrimo metu jis buvo laikinai sulaikytas dviem paroms, ta\u010diau paleistas. Nutarime d\u0117l sulaikyto asmens paleidimo nurodyta, kad n\u0117ra pagrindo taikyti grie\u017e\u010diausi\u0105 kardom\u0105j\u0105 priemon\u0119 \u2013 su\u0117mim\u0105.", "Kauno apskr. VPK KP Sunki\u0173 nusikaltim\u0173 tyrimo valdybos vyr. tyr\u0117jo nutarimais jam buvo paskirtos kardomosios priemon\u0117s \u2013 ra\u0161ytinis pasi\u017ead\u0117jimas nei\u0161vykti, \u012fpareigojant nesilankyti nukent\u0117jusiosios ir liudytojo gyvenamojoje vietoje, nebendrauti ir neie\u0161koti ry\u0161i\u0173 su nukent\u0117jusi\u0105ja ir liudytoju, ir dokumento pa\u0117mimas.", "Perduodant byl\u0105 Kauno apygardos teismui, kaltinamasis gyveno atskirai nuo nukent\u0117jusiosios \u2013Jonavoje. Atskirai nuo nukent\u0117jusiosios gyveno ir baud\u017eiamosios bylos nagrin\u0117jimo metu, ir paskelbus nuosprend\u012f.", "Teismas, skirdamas byl\u0105 \u012f pos\u0117d\u012f, nemat\u0117 pagrindo skirti grie\u017etesn\u0117s kardomosios priemon\u0117s, nes nebuvo nustatyta pagrind\u0173, kurie taikomi kardomajai priemonei \u2013 su\u0117mimui \u2013 skirti, tod\u0117l buvo paliktos ikiteisminio tyrimo metu jam paskirtos kardomosios priemon\u0117s.", "Pagal Baud\u017eiamojo proceso kodekso 119 str., kardomosios priemon\u0117s gali b\u016bti skiriamos siekiant u\u017etikrinti \u012ftariamojo, kaltinamojo ar nuteistojo dalyvavim\u0105 procese, netrukdom\u0105 ikiteismin\u012f tyrim\u0105, bylos nagrin\u0117jim\u0105 teisme ir nuosprend\u017eio \u012fvykdym\u0105, taip pat siekiant u\u017ekirsti keli\u0105 naujoms nusikalstamoms veikoms.", "Teisminio nagrin\u0117jimo metu kaltinamasis kardom\u0173j\u0173 priemoni\u0173 nepa\u017eeidin\u0117jo, tod\u0117l nuosprend\u017eio pri\u0117mimo metu jam buvo paliktos ikiteisminio tyrimo metu paskirtos kardomosios priemon\u0117s. Baud\u017eiamojo proceso kodekso 122 str. 1 d. numatyt\u0173 su\u0117mimo skyrimo pagrind\u0173 ir s\u0105lyg\u0173 nebuvo, nes kaltinamasis teisiamuosiuose pos\u0117d\u017eiuose dalyvavo, nuo teismo nesisl\u0117p\u0117, procesui netrukd\u0117.", "Baud\u017eiamojo proceso kodekso 342 str. 1 d. nurodyta, kad \u012fsiteis\u0117jus\u012f nuosprend\u012f, i\u0161skyrus \u0161io kodekso 337 straipsnyje numatytus atvejus, pateikia vykdyti j\u012f pri\u0117m\u0119s teismas ne v\u0117liau kaip per tris dienas nuo nuosprend\u017eio \u012fsiteis\u0117jimo arba nuo bylos gr\u0105\u017einimo i\u0161 apeliacin\u0117s instancijos teismo dienos.", "Kadangi Kauno apygardos teismo nuosprendis nebuvo \u012fsiteis\u0117j\u0119s, jis negal\u0117jo b\u016bti pateiktas vykdyti, tod\u0117l V. S. negal\u0117jo b\u016bti pasi\u0173stas atlikti 9 met\u0173 laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117s.", "Lietuvos apeliacinis teismas 2017 m. gegu\u017e\u0117s 12 d. atmet\u0117 nuteistojo skund\u0105. 2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. byla buvo gr\u0105\u017einta Kauno apygardos teismui, o 2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. nuosprendis pateiktas vykdyti.", "Ta\u010diau nuteistasis u\u017e grot\u0173 nepateko. Nakt\u012f i\u0161 tre\u010diadienio \u012f ketvirtadien\u012f jis atvyko \u012f namus ", ", kur gyvena viena i\u0161 jo dukr\u0173 su draugu. T\u0117vas per\u0161ov\u0117 dukr\u0105 ir jos draug\u0105, paskui padeg\u0117 nam\u0105 ir nusi\u017eud\u0117."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 19:47"], "id": "74684204"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/sujudimas-zirmunuose-del-telefono-kroviklio-gedimo-zaibiskai-isiplieske-nemazas-gaisras.d?id=74685810", "title": ["Sujudimas \u017dirm\u016bnuose: d\u0117l telefono kroviklio gedimo \u017eaibi\u0161kai \u012fsipliesk\u0117 nema\u017eas gaisras"], "text": ["\u012e \u012fvykio viet\u0105 i\u0161si\u0173stos Vilniaus apskrities prie\u0161gaisrin\u0117s gelb\u0117jimo paj\u0117gos, informacija apie \u012fvyk\u012f perduota Vilniaus greitosios medicinos pagalbos sto\u010diai, Vilniaus apskrities vyriausiajam policijos komisariatui.", "Atskub\u0117jus pagalbai paai\u0161k\u0117jo, kad atvira liepsna dega butas penktame auk\u0161te. \u012evykio vietoje ugniagesiams prireik\u0117 ir autokop\u0117\u010di\u0173.", "Dalis \u017emoni\u0173 jau buvo palik\u0119 namus, kitiems teko skub\u0117to \u012f lauk\u0105, kai kilo gaisras.", "Po gaisro vienas buto gyventoj\u0173 sak\u0117, kad nemenk\u0105 gaisr\u0105 suk\u0117l\u0117 telefono kroviklio gedimas. Ugnis \u012fsipliesk\u0117 \u017eaibi\u0161kai, o netrukus atviros liepsnos siaut\u0117jo ir balkone."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 19 d. 08:10"], "id": "74685810"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/baltarusijos-respublikos-ambasados-kieme-sukele-sprogima.d?id=74685888", "title": ["Baltarusijos Respublikos ambasados kieme suk\u0117l\u0117 sprogim\u0105"], "text": [" pareig\u016bnai \u012ftaria, kad ambasados kieme ", " petarda.", "Laimei, ", " nenukent\u0117jo. Baltarusijos ambasados turtas taip pat nebuvo sugadintas.", "\u012evykis tiriamas."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 19 d. 08:45"], "id": "74685888"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/dviprasmiskas-teismo-sprendimas-ugniagesiu-virsininkas-dirbo-blogai-bet-atleisti-nebuvo-galima.d?id=74665690", "title": ["Dviprasmi\u0161kas teismo sprendimas: ugniagesi\u0173 vir\u0161ininkas dirbo blogai, bet atleisti nebuvo galima"], "text": ["Taurag\u0117s rajono apylink\u0117s teismas prane\u0161a, kad ie\u0161kovui drausmin\u0117 ", " \u2013 ", " i\u0161 darbo u\u017e netinkam\u0105 prie\u0161gaisrin\u0117s tarnybos savanori\u0173 ugniagesi\u0173 veiklos organizavim\u0105, parengties ugniagesi\u0173 komandose neu\u017etikrinim\u0105 bei ne visos informacijos merui pateikim\u0105, buvo skirta nepagr\u012fstai.", "Bylos nagrin\u0117jimo metu paai\u0161k\u0117jo, kad buv\u0119s Prie\u0161gaisrin\u0117s tarnybos vir\u0161ininkas netinkamai vykd\u0117 jam pavestas funkcijas, ta\u010diau Taurag\u0117s rajono savivaldyb\u0117, \u017einodama apie daromus pa\u017eeidimus, nesi\u0117m\u0117 aktyvi\u0173 veiksm\u0173 ir operatyviai nereagavo skiriant drausmin\u0119 nuobaud\u0105.", "Teismas atkreip\u0117 d\u0117mes\u012f, kad ir anks\u010diau buvusio Prie\u0161gaisrin\u0117s tarnybos vir\u0161ininko darbe buvo nustatyti analogi\u0161ki pa\u017eeidimai, ta\u010diau u\u017e juos atsakov\u0117 vyrui drausmin\u0117s atsakomyb\u0117s netaik\u0117. Paai\u0161k\u0117jus v\u0117lesniems pa\u017eeidimams, grie\u017e\u010diausi\u0105 drausmin\u0119 nuobaud\u0105 \u2013 atleidim\u0105 i\u0161 darbo, Taurag\u0117s rajono savivaldyb\u0117 ie\u0161kovui skyr\u0117 praleidusi \u012fstatyme numatyt\u0105 vieno m\u0117nesio termin\u0105.", "Teismas \u012fvertino ir ie\u0161kovo galimyb\u0119 gr\u012f\u017eti \u012f buvus\u012f darb\u0105. Pasak byl\u0105 i\u0161nagrin\u0117jusio teismo, G. Ramanauskas vadovo pareig\u0173 eiti negal\u0117t\u0173, kadangi savivaldyb\u0117 juo nepasitiki, o jam gr\u012f\u017eus \u012f darb\u0105 gali b\u016bti sudarytos nepalankios darbo s\u0105lygos. Tod\u0117l \u012f buvusi\u0105 darboviet\u0119 jo negr\u0105\u017eino.", "Buvusiam tarnybos vadovui teismas i\u0161 Taurag\u0117s rajono savivaldyb\u0117s priteis\u0117 3552 Eur dyd\u017eio i\u0161eitin\u0119 i\u0161mok\u0105, 2300 Eur dyd\u017eio vidutin\u012f darbo u\u017emokest\u012f bei 3120 Eur bylin\u0117jimosi i\u0161laid\u0173.", "Sprendimas gali b\u016bti skund\u017eiamas Klaip\u0117dos apygardos teismui."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 13:12"], "id": "74665690"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/stovincio-autobuso-nepastebejo-82-metu-vairuotojas-avarijoje-zuvo-jo-zmona.d?id=74661692", "title": ["Stovin\u010dio autobuso nepasteb\u0117jo 82 met\u0173 vairuotojas \u2013 avarijoje \u017euvo jo \u017emona"], "text": ["Eismo \u012fvykio metu nukent\u0117jo automobilio \u201eRover 214\u201c vairuotojas ir kartu va\u017eiavusi \u017emona (gim. 1938 m.), abu d\u0117l \u012fvairi\u0173 k\u016bno su\u017ealojim\u0173 paguldyti \u012f ligonin\u0119. T\u0105 pa\u010di\u0105 dien\u0105 apie 15 val. nukent\u0117jusioji keleiv\u0117 ligonin\u0117je mir\u0117."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 08:50"], "id": "74661692"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniaus-degalineje-aidejo-suviai-siautejo-bmw-atvykusi-kompanija.d?id=74650808", "title": ["Vilniaus degalin\u0117je aid\u0117jo \u0161\u016bviai, siaut\u0117jo BMW atvykusi kompanija"], "text": ["Vilniaus policija informuoja, kad gegu\u017e\u0117s 15 d. apie 1.00 val. Vilniuje, J. Ti\u0161kevi\u010diaus g., \u012f degalin\u0119 automobiliais \u201eBMW\u201c atva\u017eiav\u0119 vyrai sulau\u017e\u0117 degalin\u0117s g\u0117rim\u0173 \u0161aldytuv\u0105, grasino degalin\u0117s operatorei bei r\u016bk\u0117 degalin\u0117s prekybos sal\u0117je.", "\u012e degalin\u0119 atvykus apsaugos darbuotojams, tarp min\u0117t\u0173 asmen\u0173 ir apsaugos darbuotoj\u0173 \u012fvyko konfliktas. Konflikto metu vienas i\u0161 vyr\u0173 ranka sudav\u0117 1971 m. gimusiam apsaugos darbuotojui \u012f veid\u0105.", "Gindamasis apsaugos darbuotojas i\u0161 tarnybinio ginklo i\u0161\u0161ov\u0117 tris kartus \u012f vir\u0161\u0173. Asmenys i\u0161 \u012fvykio vietos pasi\u0161alino.", "Apie 1 val. 30 min. Vilniuje, Vakariniame aplinkkelyje, policijos pareig\u016bnai sustabd\u0117 automobil\u012f \u201eBMW X6\u201c, kur\u012f vairavo 1979 m. gim\u0119s vyras bei kartu va\u017eiavo 1984 m. gim\u0119s keleivis. Vyrai po apklausos paleisti.", "Apsaugos darbuotojas d\u0117l nosies kaulo l\u016b\u017eimo, suteikus med. pagalb\u0105, gydomas ambulatori\u0161kai.", "Vilniaus apskrities vyriausiajame policijos komisariate prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas d\u0117l vie\u0161osios tvarkos pa\u017eeidimo."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 09:13"], "id": "74650808"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/merginu-izulumas-stebina-ginkluota-plesima-ivykde-vidury-baltos-dienos.d?id=74650940", "title": ["Mergin\u0173 \u012f\u017e\u016blumas stebina \u2013 ginkluot\u0105 pl\u0117\u0161im\u0105 \u012fvykd\u0117 vidury baltos dienos"], "text": ["Gegu\u017e\u0117s 15 d. apie 15.00 val. Vilniuje, Erfurto g., prie vie\u0161ojo transporto sustojimo, keturios i\u0161 matymo pa\u017e\u012fstamos merginos, grasindamos peiliu, i\u0161 nepilnamet\u0117s (gimusios 2003 m.) pagrob\u0117 belaid\u0119 garso kolon\u0117l\u0119.", "Ta\u010diau tuo mergin\u0173 \u012f\u017e\u016blumas nesibaig\u0117, jos pareikalavo parodyti ir kartu buvusi\u0173 kit\u0173 nepilname\u010di\u0173 (abi gimusios 2003 m.) kuprin\u0117se turimus daiktus.", "Visa laim\u0117, kad niekas nenukent\u0117jo ir daugiau nieko nebuvo pagrobta.", "D\u0117l belaid\u0117s garso kolon\u0117l\u0117s padaryta 200 eur\u0173 \u017eala."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 09:44"], "id": "74650940"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pradetas-dar-vienas-tyrimas-del-melynojo-banginio.d?id=74651458", "title": ["Prad\u0117tas dar vienas tyrimas d\u0117l \u201eM\u0117lynojo banginio\u201c"], "text": ["Kaip prane\u0161a Policijos departamentas, gegu\u017e\u0117s 15 d. apie 17 val. 57 min. \u012f Kauno apskr. VPK kreip\u0117si moteris (g. 1983 m.) kuri nurod\u0117, kad t\u0105 pa\u010di\u0105 dien\u0105 apie 14 val. 28 min. jos ma\u017eametei dukrai (gimusiai 2007 m.) telefonu paskambino nepa\u017e\u012fstama moteris.", "Nepa\u017e\u012fstamoji prisistat\u0117 esanti i\u0161 \u201eM\u0117lynojo banginio\u201c ir liep\u0117 a\u0161triu daiktu ant rankos i\u0161sirai\u017eyti simbol\u012f. Be to, moteris nepilnametei taip pat nurod\u0117 \u012flipt\u012f \u012f auk\u0161\u010diausi\u0105 med\u012f.", "Mergait\u0117 u\u017eduo\u010di\u0173 nevykd\u0117.", "D\u0117l \u0161io \u012fvykio Kauno apskrities vyriausiajame policijos komisariate prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 10:10"], "id": "74651458"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/neblaivus-vidurdienis-telsiu-apskrityje-kone-kas-valanda-po-neblaivu-vairuotoja.d?id=74652374", "title": ["Neblaivus vidurdienis Tel\u0161i\u0173 apskrityje \u2013 kone kas valand\u0105 po neblaiv\u0173 vairuotoj\u0105"], "text": ["Kaip skelbia Tel\u0161i\u0173 policija, gegu\u017e\u0117s 15-osios vidurdienis Tel\u0161i\u0173 apskrities keliuose buvo itin darbingas.", "Gegu\u017e\u0117s 15 d. apie 12.00 val. Ma\u017eeiki\u0173 r., Bal\u0117n\u0173 k., sustabdytas automobilis \u201eRenualt Megane Scenic\u201c. 1984 m. gimusiam vairuotojui nustatytas 1,74 prom. alkoholio girtumas.", "Gegu\u017e\u0117s 15 d. apie 13.54 val. Ma\u017eeiki\u0173 r., Kap\u0117n\u0173 k., sustabdytas automobilis \u201eVW Passat\u201c. 1985 m. gimusiam vairuotojui nustatytas net 2,89 prom. alkoholio girtumas.", "Gegu\u017e\u0117s 15 d. apie 14.28 val. Tel\u0161i\u0173 r., O\u017etaki\u0173 k., sustabdytas automobilis \u201eOpel Vectra\u201c. 1961 m. gimusiam vairuotojui nustatytas 1,86 prom. alkoholio girtumas.", "Visais atvejais prad\u0117ti ikiteisminiai tyrimai."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 10:57"], "id": "74652374"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/smugis-narkotiku-kontrabandininkams-pasienyje-sulaikyta-milijonais-vertinama-hasiso-kontrabanda.d?id=74651390", "title": ["Sm\u016bgis narkotik\u0173 kontrabandininkams: pasienyje sulaikyta milijonais vertinama ha\u0161i\u0161o kontrabanda"], "text": ["Muitin\u0117s mobili\u0173j\u0173 grupi\u0173 patruliai dirba ir nakt\u012f \u2013 Kauno teritorin\u0117s ", " pareig\u016bnai gegu\u017e\u0117s 12 d., apie 3 val. ryto, kelyje Kaunas \u2013 Marijampol\u0117 \u2013 Suvalkai, patikrinimui sustabd\u0117 krovinin\u012f ", " \u201eDAF\u201c. Ma\u0161inos vairuotojas, ", " gyventojas A. N. pareig\u016bnams sak\u0117si \u012f Lietuv\u0105 i\u0161 Ispanijos gabenantis naudotas med\u017eio apdirbimo stakles. Ta\u010diau muitininkai nusprend\u0117 vilkik\u0105 papildomai patikrinti rentgeno kontrol\u0117s sistema Kybart\u0173 kelio poste.", "Ten ir paai\u0161k\u0117jo, kad med\u017eio stakli\u0173 detal\u0117mis u\u017everstoje puspriekab\u0117je \u012frengta \u201eklasikin\u0117\u201c ", ": puspriekab\u0117s priekis nuo vidin\u0117s dalies buvo atskirtas imitacine sienele, o \u012f tarp\u0105 sukrauti narkotikai. I\u0161 viso sl\u0117ptuv\u0117je pareig\u016bnai surado net 676 kg ha\u0161i\u0161o. Preliminari tokio kiekio narkotik\u0173 vert\u0117 juodojoje rinkoje \u2013 apie 6, 7 mln. eur\u0173. Tai did\u017eiausia \u0161iemet Lietuvoje sulaikyta narkotik\u0173 kontrabandos siunta.", "A. N. buvo sulaikytas, v\u0117liau Vilniaus apylink\u0117s teismo sprendimu jis buvo suimtas dviem m\u0117nesiams, jam gresia laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117 iki 15 met\u0173.", "Muitin\u0117s kriminalin\u0117je tarnyboje prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas d\u0117l narkotik\u0173 kontrabandos, jam vadovauja Vilniaus apygardos prokurorai.", "Prie\u0161 du m\u0117nesius Lietuvos \u2013 Lenkijos pasienyje muitininkai irgi sulaik\u0117 \u012fsp\u016bding\u0105 \u2013 154 kg ha\u0161i\u0161o krovin\u012f. Narkotikai aptikti kovo 28 d., i\u0161 Ispanijos \u012f Lietuv\u0105 gr\u012f\u017etan\u010dios poros visureigyje ", ".", "I\u0161 viso per pastaruosius penket\u0105 met\u0173 muitin\u0117s pareig\u016bnai sulaik\u0117 3, 2 tonas narkotik\u0173 (daugiausia ha\u0161i\u0161o). Vien \u0161iemet muitininkams jau \u012fkliuvo 830 kg kvai\u0161al\u0173, juodojoje rinkoje kainuojan\u010di\u0173 apie 8 mln. eur\u0173.", "Tai da\u017eniausiai afrikieti\u0161kos kilm\u0117s \u2013 ", " pagamintas ha\u0161i\u0161as, kuris nelegaliai atplukdomas \u012f Ispanij\u0105 per Gibraltaro s\u0105siaur\u012f. I\u0161 \u010dia kvai\u0161alai gabenami \u012f kitas Vakar\u0173 Europos valstybes, o Lietuva yra tapusi tranzitiniu punktu ve\u017eant \u0161iuos narkotikus \u012f Rusij\u0105."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 11:27"], "id": "74651390"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kaune-isibrauta-i-topo-centra-pavogta-aparaturos-uz-tukstancius-euru.d?id=74653620", "title": ["Kaune \u012fsibrauta \u012f \u201eTopo centr\u0105\u201c, pavogta aparat\u016bros u\u017e t\u016bkstan\u010dius eur\u0173"], "text": ["Pasak policijos pareig\u016bn\u0173, gegu\u017e\u0117s 16-osios nakt\u012f, apie 3.55 val., gautas prane\u0161imas, kad Kaune, Savanori\u0173 prospekte esan\u010dioje parduotuv\u0117je \u201e", "\u201c i\u0161dau\u017etas langas ir galimai ka\u017ekas yra patek\u0119s \u012f vid\u0173.", "Susisiekus su \u201eTopo centro\u201c atstovu, apie naktin\u012f \u012fvyk\u012f patvirtinta. Pasak jo, vaizdo kameromis u\u017efiksuotas ilgapir\u0161tis, \u0161varin\u0119s prekybos centro elektronikos skyri\u0173 - pavog\u0117 telefonus \u201eApple Iphone\u201c ir garso kolon\u0117l\u0119. Preliminarus padarytas nuostolis gali siekti apie 20 t\u016bkstan\u010di\u0173 eur\u0173. Filmuota med\u017eiaga perduota policijos pareig\u016bnams.", "Daugiau skaitykite ", "."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 12:26"], "id": "74653620"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/skaudziausia-silainiu-tragedija-pagrindiniu-budeliu-kitu-ivardytas-vyras-nenoriai-atidenge-veida.d?id=74653414", "title": ["Skaud\u017eiausia \u0160ilaini\u0173 tragedija: pagrindiniu budeliu kit\u0173 \u012fvardytas vyras nenoriai atideng\u0117 veid\u0105"], "text": ["Kiti du jaunuoliai u\u017e itin \u017eiaur\u0173 ty\u010din\u012f nu\u017eudym\u0105, sunk\u0173 k\u016bno su\u017ealojim\u0105 ir didel\u0117s vert\u0117s turto sunaikinim\u0105 jau nuteisti, o \u0161is kaltinamasis ketverius metus slapst\u0117si u\u017esienyje, bet buvo surastas ir perduotas Lietuvos teis\u0117saugai.", "Antradien\u012f bylos nagrin\u0117jimo prad\u0117ti nepavyko. \u012e pirm\u0105j\u012f pos\u0117d\u012f neatvyko kaltinamojo advokatas. Teismo sekretor\u0117 band\u0117 skambinti advokatei, ta\u010diau ji neatsiliep\u0117. Taip pat serga vienas i\u0161 trij\u0173 teis\u0117j\u0173. Kitas pos\u0117dis numatytas bir\u017eelio viduryje.", "Pirmojo teismo pos\u0117d\u017eio metu kaltinamasis nedr\u012fso pakelti galvos, veid\u0105 sl\u0117p\u0117 u\u017e dokument\u0173 aplanko.", "Prokuroras A. Kiur\u0161inas teigia, kad kaltinamasis kol kas parodymus duoti atsisako. M. Sasnauskui u\u017e \u0161\u012f nusikaltim\u0105 gresia nuo 8 iki 20 met\u0173 nelaisv\u0117s arba \u012fkalinimas iki gyvo galvos.", "Nukent\u0117jusieji, liudytojai ar kiti nuteistieji d\u0117l \u0161io \u012fvykio teismo pos\u0117dyje nedalyvavo.", "DELFI primena, kad \u017eiaurus nusikaltimas Kaune buvo \u012fvykdytas 2012 met\u0173 kovo 25-osios nakt\u012f. T\u0105nakt \u012f namus gr\u012f\u017e\u0119s girtas nepilnametis kaunietis Paulius savo broliui M. Sasnauskui pasiskund\u0117, kad viename daugiabutyje Balt\u0173 prospekte \u0161ven\u010diant gimtadien\u012f, jis buvo sumu\u0161tas. Tuo metu su draugais namuose girtav\u0119s M. Sasnauskas nusprend\u0117 atker\u0161yti u\u017e brol\u012f, prane\u0161a prokurat\u016bra.", "Pasi\u0117m\u0119s tu\u0161\u010di\u0105 bakel\u012f, kartu su keliais jaunuoliais M. Sasnausko taksi automobiliu nuva\u017eiavo \u012f degalin\u0119, nusipirko benzino ir apie 2 val. 30 min. nakties nuva\u017eiavo prie namo, kuriame buvo sumu\u0161tas jo brolis. Ten keliolikos jaunuoli\u0173 kompanija \u0161vent\u0117 vieno i\u0161 but\u0105 nuomojan\u010di\u0173 jaunuoli\u0173 gimtadien\u012f. M. Sasnauskas su broliu bei kartu atva\u017eiav\u0119s Paulius Dili\u016bnas sureng\u0117 egzekucij\u0105 \u2013 apipyl\u0117 benzinu \u0161\u012f jaunuol\u012f bei buto koridori\u0173 benzinu ir padeg\u0117. Dar keli kartu atva\u017eiav\u0119 jaunuoliai, pamat\u0119 \u0161iuos j\u0173 veiksmus, spruko lauk.", "Degantis vaikinas dar sugeb\u0117jo nub\u0117gti \u012f voni\u0105, bet ten, apsinuodij\u0119s smalk\u0117mis, mir\u0117. Tuo tarpu bute buv\u0119s jaunimas i\u0161 gaisro gelb\u0117josi kaip kas i\u0161man\u0117. Atkirsti ugnies, 5 i\u0161 j\u0173 i\u0161\u0161oko i\u0161 septintajame auk\u0161te esan\u010dio buto ir nukrit\u0119 ant \u017eem\u0117s susi\u017ealojo. V\u0117liau dviems i\u0161 j\u0173 buvo diagnozuotas sunkus sveikatos sutrikdymas, trims \u2013 nesunkus sveikatos sutrikdymas.", "Vienas i\u0161 sunkiai su\u017ealot\u0173 vaikin\u0173 liko ne\u012fgalus. Per gaisr\u0105 nukent\u0117jo keli \u0161io daugiabu\u010dio butai, ugnis ir vanduo sugadino turt\u0105, kurio vert\u0117 \u2013 222 t\u016bkst. 786 litai (64 t\u016bks. 523 eur.). I\u0161 viso \u0161ioje byloje nukent\u0117jusiais pripa\u017einti 22 asmenys, patyr\u0119 fizin\u0119, moralin\u0119 ar turtin\u0119 \u017eal\u0105. Jau kit\u0105 ryt\u0105 po \u0161io gaisro M. Sasnaukas dingo, o jo brolis ir keli kiti jaunuoliai pareig\u016bn\u0173 buvo sulaikyti.", "Ikiteismin\u012f tyrim\u0105 \u0161ioje byloje atliko Kauno apskrities vyriausiojo policijos komisariato pareig\u016bnai, o jam vadovavo Kauno apygardos prokurat\u016bros Pirmojo baud\u017eiamojo persekiojimo skyriaus prokuroras Andrius Kiur\u0161inas.", "Atliekant ikiteismin\u012f tyrim\u0105, pasisl\u0117pusio Martyno Sasnausko byla buvo i\u0161skirta \u012f atskir\u0105, o tuo metu jau 20 met\u0173 sulauk\u0119s jo brolis P. S. ir 23 met\u0173 draugas P. D. 2014 met\u0173 spalio 3 dien\u0105 Kauno apygardos teismo buvo pripa\u017einti kaltais d\u0117l ty\u010dinio, itin \u017eiauraus nu\u017eudymo bendrinink\u0173 grup\u0117je, sunkaus k\u016bno su\u017ealojimo, didel\u0117s vert\u0117s turto sunaikinimo bei kit\u0173 nusikaltim\u0173. Nusikaltimo metu buvusiam nepilname\u010diu P. S. buvo skirta 7,5, o P. D. \u2013 15 met\u0173 laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117. Kartu su jais d\u0117l pad\u0117jimo \u012fvykdant \u0161iuos nusikaltimus kaltu pripa\u017eintas 21 m. L. B. Jam skirti 2 metai nelaisv\u0117s, bausm\u0117s vykdym\u0105 atidedant. 2015 metais nuteist\u0173j\u0173 skundus i\u0161nagrin\u0117j\u0119s Lietuvos apeliacinis teismas bausmi\u0173 jiems ne tik nesu\u0161velnino, bet ir dar padidino po gaisro ir kritimo i\u0161 septintojo auk\u0161to ne\u012fgaliu likusio 21 met\u0173 jaunuolio civilin\u012f ie\u0161kin\u012f \u2013 nuo 41,5 t\u016bkst. eur\u0173 iki 248 t\u016bkst. eur\u0173.", "Pasisl\u0117pusio nuo teisingumo M. S. at\u017evilgiu buvo i\u0161duotas Europos are\u0161to orderis. Pernai baland\u012f jis sulaikytas Jungtin\u0117je Karalyst\u0117je ir lapkri\u010dio m\u0117nes\u012f perduotas Lietuvai. Pasak \u0161iam ikiteisminiam tyrimui vadovavusio prokuroro A. Kiur\u0161ino, ker\u0161ijant d\u0117l nereik\u0161mingo konflikto buvo \u012fvykdytas \u017eiaurus, protu nesuvokiamas nusikaltimas.", "\u201eVienas jaunas \u017emogus \u017euvo, kitas visam gyvenimui liko ne\u012fgaliu, buvo suniokotas daugyb\u0117s \u017emoni\u0173 turtas. Labai gaila, kad jaunuoliai visi\u0161kai nem\u0105sto apie savo poelgi\u0173 pasekmes \u2013 o jos gali b\u016bti labai skaud\u017eios, sugriauti daugyb\u0119 gyvenim\u0173\u201c, \u2013 sak\u0117 prokuroras."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 12:30"], "id": "74653414"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/teismas-nusprende-kad-policininke-is-tarnybos-atleista-teisetai.d?id=74654290", "title": ["Teismas nusprend\u0117, kad policinink\u0117 i\u0161 tarnybos atleista teis\u0117tai"], "text": ["Tarnybinis patikrinimas vykdytas ir d\u0117l to paties skyriaus pareig\u016bn\u0117s (gim. 1990 m.) veiksm\u0173. Ji, steb\u0117dama neteis\u0117tus kolegos veiksmus, s\u0105moningai nesi\u0117m\u0117 joki\u0173 priemoni\u0173 \u0161iai veikai u\u017ekardyti bei neprane\u0161\u0117 apie tai kompetentingoms institucijoms. Atlikus i\u0161samius tarnybinius patikrinimus ir ikiteisminio tyrimo veiksmus, pra\u0117jusi\u0105 savait\u0119, teismo sprendimu, \u0161ioje istorijoje galutinai pad\u0117tas ta\u0161kas, prane\u0161a Tel\u0161i\u0173 apskrities policija.", "Po to, kai \u012f policijos komisariat\u0105 Tel\u0161iuose buvo pristatytas ir pareig\u016bnui veikiant prie\u0161ingai tarnybos interesams bei vir\u0161ijus savo \u012fgaliojimus neteis\u0117tai panaudojus fizin\u0119 prievart\u0105, su\u017ealotas vyras, rugs\u0117jo 28 d. du Tel\u0161i\u0173 apskr. VPK pareig\u016bnai, u\u017e pareig\u016bno vardo pa\u017eeminim\u0105, atleisti i\u0161 vidaus tarnybos sistemos.", "D\u0117l nesunkaus sveikatos sutrikdymo (LR BK 138 str.) ir piktnaud\u017eiavimo tarnyba vykdytas ikiteisminis tyrimas, vadovaujantis LR BK 212 str., pareig\u016bno at\u017evilgiu nutrauktas pagal laidavim\u0105, \u012ftariam\u0105j\u012f perduodant asmeniui, kuris vertas teismo pasitik\u0117jimo.", "Tel\u0161i\u0173 apsr. VPK vir\u0161ininko \u012fsakymu i\u0161 vidaus tarnybos atleista pareig\u016bn\u0117 \u0161\u012f sprendim\u0105 apskund\u0117 \u0160iauli\u0173 apygardos administraciniam teismui. Vasario 13 d. nutarimu, parei\u0161k\u0117jos pra\u0161ymas buvo tenkintas, panaikinant sprendim\u0105 policinink\u0119 atleisti i\u0161 vidaus tarnybos. U\u017e priverstin\u0119 pravaik\u0161t\u0105 pareig\u016bnei priteistas 3395,45 eur\u0173 atlyginimas.", "Apskundus \u0160iauli\u0173 apygardos administracinio teismo sprendim\u0105, gegu\u017e\u0117s 10 dien\u0105 Lietuvos vyriausiojo administracinio teismo teis\u0117j\u0173 kolegija j\u012f panaikino ir neskund\u017eiama nutartimi konstatavo, kad pareig\u016bn\u0117, savo poelgiu pa\u017eeminusi pareig\u016bno vard\u0105, i\u0161 vidaus tarnybos atleista teis\u0117tai.", "U\u017e pareig\u016bno vardo pa\u017eeminim\u0105, \u0161i\u0173 met\u0173 baland\u017eio 28 d. vir\u0161ininko \u012fsakymu atleista ir Veiklos skyriaus pareig\u016bn\u0117 (gimusi 1990 m.), kurios at\u017evilgiu \u0161iuo metu vykdomas ikiteisminis tyrimas pagal LR BK 140 str. (Fizinio skausmo suk\u0117limas ar ne\u017eymus sveikatos sutrikdymas)."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 13:08"], "id": "74654290"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/smalsus-panevezietis-siauliuose-prekybos-centre-ikrito-i-banka-paskui-i-tualeta.d?id=74654966", "title": ["Smalsus panev\u0117\u017eietis \u0160iauliuose, prekybos centre \u012fkrito \u012f bank\u0105, paskui \u2013 \u012f tualet\u0105"], "text": ["Baland\u017eio 23-iosios vakare, po 22 val., prekybos centro \u201eTil\u017e\u0117\u201c darbuotojus ant koj\u0173 suk\u0117l\u0117 suveikusi \u0160iauli\u0173 banko filialo apsaugos signalizacija. Atskub\u0117j\u0119 apsaugininkai \u0161i\u0173 patalp\u0173 lubose pasteb\u0117jo skyl\u0119, o greta esan\u010diame tualete sulaik\u0117 i\u0161sigandus\u012f vyr\u0105, kur\u012f perdav\u0117 policijos pareig\u016bnams kaip \u012fsibrov\u0117l\u012f \u012f banko filial\u0105, prane\u0161a \u0160iauli\u0173 apskrities policija.", "Situacija, kuri\u0105 nupasakojo sulaikytasis, kiekvienam j\u0105 i\u0161girdusiam suk\u0117l\u0117 \u0161ypsen\u0105. Pasirodo, vyr\u0105 pakeliui i\u0161 Joni\u0161kio \u012f Panev\u0117\u017e\u012f prispaud\u0117 gamtinis reikalas. Automobil\u012f vairav\u0119s panev\u0117\u017eietis \u0160iauliuose sustojo prie Til\u017e\u0117s gatv\u0117je esan\u010dio prekybos centro, nu\u0117jo \u012f tualet\u0105, o i\u0161\u0117j\u0119s i\u0161 jo, foje i\u0161vydo kolon\u0105 su \u201erankenomis\u201c.", "Jam pasirod\u0117, kad jomis b\u016bt\u0173 visai patogu u\u017esirop\u0161ti ant stogo ir pasmalsauti, kas ten yra. Tad taip ir padar\u0117. \u017deng\u0119s kelis \u017eingsnius, \u017eingeidus vyras \u012fl\u016b\u017eo ir atsid\u016br\u0117 banko patalpoje ant stalo. Anot jo, i\u0161sigand\u0119s jis band\u0117 i\u0161 patalpos i\u0161eiti, ta\u010diau, kai tai padaryti nepavyko, u\u017esirop\u0161t\u0117 ant auk\u0161tesnio baldo ir v\u0117l u\u017esirop\u0161t\u0117 ant stogo. Po keli\u0173 \u017eingsni\u0173 jis v\u0117l \u012fl\u016b\u017eo ir dabar jau atsid\u016br\u0117 tualete ant grind\u0173. \u010cia apsaugininkai j\u012f surado ir perdav\u0117 policijos pareig\u016bnams.", "\u012etarus, kad vyras k\u0117sinosi \u012f banko turt\u0105, buvo prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas. Ta\u010diau jo metu nebuvo nustatyta, jog vyras b\u016bt\u0173 padar\u0119s veik\u0105, turin\u010di\u0105 nusikaltimo ar baud\u017eiamojo nusi\u017eengimo po\u017eymi\u0173, ir baud\u017eiamoji byla buvo nutraukta. Ta\u010diau nuotyki\u0173 ant prekybos centro patyrusiam panev\u0117\u017eie\u010diui smalsumas kainavo beveik par\u0105 gyvenimo policijos are\u0161tin\u0117je."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 13:35"], "id": "74654966"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/po-susidurimo-su-renault-kaune-apvirto-opel-suzalotos-dvi-moterys.d?id=74655304", "title": ["Po susid\u016brimo su \u201eRenault\u201c, Kaune apvirto \u201eOpel\u201c \u2013 su\u017ealotos dvi moterys"], "text": ["Balt\u0173 prospekte, Kaune, susid\u016br\u0117 du lengvieji automobiliai \u2013 \u201eRenault\u201c bei \u201eOpel\u201c. Pastarasis apvirto auk\u0161tyn ratais. Avarijos metu nukent\u0117jo dvi moterys.", "Pirminiais duomenimis, nelaim\u0117 \u012fvyko apie 11 val. Balt\u0173 prospekto ir Pr\u016bs\u0173 gatv\u0117s sankry\u017eoje. Pirminiais duomenimis, \u201eOpel\u201c vairuotoja nepraleido pagrindiniu keliu va\u017eiavusio \u201eRenault\u201c, kur\u012f vairavo vyras.", "\u201eRenault\u201c r\u0117\u017e\u0117si \u012f \u201eOpel\u201c keleivio pus\u0119, nuo sm\u016bgio pastarasis apvirto. Nukent\u0117jo dvi moterys, buvusios apvirtusiame \u201eOpel\u201c automobilyje. Jos perduotos \u012f medik\u0173 rankas.", "Daugiau skaitykite ", "."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 13:54"], "id": "74655304"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniaus-apskrities-policija-kviecia-gyventojus-pabendrauti.d?id=74656660", "title": ["Vilniaus apskrities policija kvie\u010dia gyventojus pabendrauti"], "text": ["Pagrindinis \u0161ios priemon\u0117s tikslas: skatinti visuomen\u0117s aktyvum\u0105, kuriant saugesn\u0119 gyvenam\u0105j\u0105 aplink\u0105. Sostin\u0117s policijos bendruomen\u0117s pareig\u016bnai pristatys savo veikl\u0105, skatins gyventoj\u0173 iniciatyvas, kuriant saugesn\u0119 gyvenam\u0105j\u0105 aplink\u0105, konsultuos teis\u0117s pa\u017eeidim\u0173 u\u017ekardymo klausimais ir registruos vertingus daiktus. Visi pageidaujantys u\u017eregistruoti vertingus daiktus, privalo tur\u0117ti asmens tapatyb\u0119 ir daikto \u012fsigijim\u0105 patvirtinan\u010dius dokumentus.", "Priemon\u0117 vyks net vienuolikoje viet\u0173:", "Nuo 12 val. iki 14 val. prie Vingio parko estrados, M. K. \u010ciurlionio g.100;", "Nuo 13 val. iki 15 val. Naujosios Vilnios (Gerov\u0117s) parke, Gerov\u0117s g.;", "Nuo 14 val. iki 16 val. Odmini\u0173 skvere, prie\u0161ais Vilniaus arkikatedr\u0105 bazilik\u0105;", "Nuo 15.30 val. iki 17.00 val. aik\u0161tel\u0117je prie V\u0161\u012e Pal. J. Matulai\u010dio socialinio centro, J. Matulai\u010dio a. 3;", "Nuo 17 val. iki 21 val. prie Baltojo tilto, Up\u0117s g. 6;", "Nuo 17 val. iki 21 val. aik\u0161tel\u0117je prie\u0161ais \u017dirm\u016bn\u0173 papl\u016bdim\u012f, Neries g.", "Nuo 13 val. iki 16 val. aik\u0161tel\u0117je prie Rudaminos ba\u017eny\u010dios, Vilniaus g. 8.", "Nuo 14 val. iki 17 val. \u0160al\u010dinink\u0173 miesto parke, Mokyklos g. 27.", "Nuo 15 val. iki 17.00 val. skvere prie prekybos centro \u201eNorfa\u201c, Vilniaus g. 54.", "Nuo 15 val. iki 17 val. \u0160ven\u010dioni\u0173 miesto parke.", "Nuo 14 val. iki 16 val. prie Trak\u0173 kult\u016bros r\u016bm\u0173, Vytauto g. 69."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 15:03"], "id": "74656660"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pranesta-kad-panevezio-rajone-i-tvenkini-ikrito-parasparnis-su-zmogumi.d?id=74656948", "title": ["Prane\u0161ta, kad Panev\u0117\u017eio rajone \u012f tvenkin\u012f \u012fkrito parasparnis su \u017emogumi"], "text": ["\u012e \u012fvykio vieta i\u0161vyko Panev\u0117\u017eio ugniagesiai gelb\u0117tojai, greitoji pagalba ir policija.", "Iki gelb\u0117toj\u0173 atvykimo \u017emogus pats parplauk\u0117 \u012f krant\u0105.", "Ugniagesiai teigia, kad \u017emogus ne skrido su parasparniu, o \u010diuo\u017e\u0117 vandens pavir\u0161iumi su j\u0117gos aitvaru ir v\u0117jas j\u012f nublo\u0161k\u0117 \u012f vanden\u012f."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 15:11"], "id": "74656948"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/policininkams-teko-tramdyti-telsiskes-triusi-sudraskiusi-vilksuni.d?id=74657942", "title": ["Policininkams teko tramdyti tel\u0161i\u0161k\u0117s triu\u0161\u012f sudraskius\u012f vilk\u0161un\u012f"], "text": ["Kadangi su beglobiais gyv\u016bnais besir\u016bpinan\u010dia tarnyba susisiekti nepavyko, \u0161uns gaudymo \u0117m\u0117si pareig\u016bnai.", "\u012e \u012fvykio viet\u0105 atva\u017eiavusius Tel\u0161i\u0173 apskrities vyriausiojo policijos komisariato Reagavimo skyriaus pareig\u016bnus pasitiko i\u0161sigandusi nam\u0173 \u0161eiminink\u0117, kurios kieme laikin\u0105 prieglobst\u012f rado ne itin draugi\u0161kai nusiteik\u0119s vilk\u0161unis. Siekdami j\u012f sutramdyti ir izoliuoti nuo aplinkini\u0173, pareig\u016bnai operatyviai surezg\u0117 plan\u0105, kur\u012f \u012fgyvendinti pad\u0117jo nukent\u0117jusios tel\u0161i\u0161k\u0117s kaimynai. I\u0161 kieme rast\u0173 daikt\u0173 pasigamin\u0119 kilp\u0105, pareig\u016bnai \u0161un\u012f sugavo bei apsiaut\u0119 antklode \u012fk\u0117l\u0117 \u012f tarnybin\u012f automobil\u012f, prane\u0161a Tel\u0161i\u0173 apskrities policija.", "Apklausdami aplinkini\u0173 nam\u0173 gyventojus, pareig\u016bnai band\u0117 rasti \u0161uns \u0161eiminink\u0105. Nepavykus jo nustatyti, \u0161uo parve\u017etas \u012f \u0161alia policijos komisariato esant\u012f voljer\u0105. V\u0117liau rastas gyv\u016bnas perduotas Ma\u017eeiki\u0173 gyv\u016bn\u0173 globos draugijos darbuotojams."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 15:53"], "id": "74657942"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pareigunai-ispeja-apie-nauja-sukciavimo-buda.d?id=74658114", "title": ["Pareig\u016bnai \u012fsp\u0117ja apie nauj\u0105 suk\u010diavimo b\u016bd\u0105"], "text": ["Jame teigiama, jog kompiuteris u\u017eblokuotas, o norint j\u012f atblokuoti reikia per 5 min. paskambinti Jungtin\u0117s Karalyst\u0117s telefono numeriu +(00)448000698527. Susisiekus telefonu, pa\u0161nekovas \u012ftikinamai grasindamas sunaikinti kompiuterio duomenis, pra\u0161o pateikti savo asmens ir elektronini\u0173 mok\u0117jimo priemoni\u0173 duomenis, o juos pateikus, neteis\u0117tai atliekami pinig\u0173 pervedimai i\u0161 nukent\u0117jusi\u0173 asmen\u0173 s\u0105skait\u0173.", "\u012esp\u0117jame gyventojus, kad tokie atvejai yra k\u0117sinimasis suk\u010diauti ir i\u0161vilioti asmens bei elektronini\u0173 mok\u0117jimo priemoni\u0173 duomenis. Pasteb\u0117jus tokius atvejus, pra\u0161ome nedelsiant apie juos informuoti policij\u0105 ir nepateikti piktavaliams joki\u0173 savo asmens duomen\u0173.", "Policija rekomenduoja nuolat atnaujinti antivirusines programas, naudoti legalias kompiuterines programas, nesilankyti nelegalaus turinio interneto svetain\u0117se ir neatidarin\u0117ti nuorod\u0173 ar prisegt\u0173 duomen\u0173 byl\u0173, gaut\u0173 i\u0161 ne\u017einom\u0173 \u0161altini\u0173. Taip pat daugiau rekomendacij\u0173 d\u0117l saugaus elgesio internete galima rasti adresu www.esaugumas.lt"], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 16:00"], "id": "74658114"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/ieskomas-skolininkas-yra-pakeites-isvaizda-gal-atpazinsite.d?id=74658784", "title": ["Ie\u0161komas skolininkas yra pakeit\u0119s i\u0161vaizd\u0105. Gal atpa\u017einsite?"], "text": ["Turimomis \u017einiomis, ie\u0161komas asmuo galimai yra pakeit\u0119s i\u0161vaizd\u0105 (u\u017esiaugin\u0119s barzd\u0105, numet\u0119s svorio).", "Gyventoj\u0173, pasteb\u0117jusi\u0173 min\u0117t\u0105 vyr\u0105 ir galin\u010di\u0173 suteikti bet kokios naudingos informacijos apie galim\u0105 jo buvimo viet\u0105, pra\u0161ome prane\u0161ti Tel\u0161i\u0173 apskr. VPK Veiklos skyriaus vyriausiajai tyr\u0117jai Alinai Sauserei, tel.: (8 444) 60343, 8 602 80824, anoniminiu pasitik\u0117jimo tel. (8 444) 60345, el. pa\u0161tu: alina.sausere@policija.lt arba atvykti \u012f policijos komisariat\u0105, adresu Karaliaus Mindaugo g. 1, Tel\u0161iuose."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 16:34"], "id": "74658784"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/uzkliuvusi-uz-kilimelio-mergina-nusprende-ji-pavogti.d?id=74659266", "title": ["U\u017ekliuvusi u\u017e kilim\u0117lio, mergina nusprend\u0117 j\u012f pavogti"], "text": ["Baland\u017eio 30 d. \u012f prekybos centr\u0105 u\u017esukusi pora turb\u016bt pagalvojo, kad grind\u0173 kilim\u0117liui \u010dia ne vieta. Keli nesud\u0117tingi judesiai, ir kilim\u0117lis i\u0161keliavo kartu su jais.", "\u0160iuos asmenis atpa\u017einusius gyventojus policijos pareig\u016bnai pra\u0161o atsiliepti ir paskambinti telefonu (8-41) 397 567 arba para\u0161yti elektroniniu pa\u0161tu andrius.bagdonas@policija.lt."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 16 d. 17:14"], "id": "74659266"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/magistraleje-vilnius-kaunas-briedis-suniokojo-du-automobilius.d?id=74661276", "title": ["Magistral\u0117je Vilnius-Kaunas briedis suniokojo du automobilius"], "text": ["Avarija \u012fvyko ma\u017edaug 1 km u\u017e Grigi\u0161ki\u0173, va\u017eiuojant Kauno link. Briedis i\u0161\u0161oko \u012f keli\u0105 prie\u0161ais automobil\u012f \u201eHonda\u201c. Per susid\u016brim\u0105 su\u017eeistas \u017ev\u0117ris per\u0161oko prie\u0161ing\u0173 kryp\u010di\u0173 eismo juostas skirian\u010dius atitvarus ir \u010dia j\u012f i\u0161kart partrenk\u0117 mikroautobusas \u201eVW Multivan\u201c.", "Briedis nugai\u0161o vietoje, j\u012f i\u0161sive\u017e\u0117 i\u0161kviesti med\u017eiotojai.", "Automobilio \u201eHonda\u201c vairuotojas buvo i\u0161ve\u017etas \u012f ligonin\u0119, bet, suteikus pagalb\u0105, netrukus buvo i\u0161 jos paleistas."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 00:31"], "id": "74661276"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kazlu-rudoje-del-mokytojos-poelgio-pradetas-ikiteisminis-tyrimas.d?id=74661668", "title": ["Kazl\u0173 R\u016bdoje d\u0117l mokytojos poelgio prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas"], "text": ["Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 08:43"], "id": "74661668"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/is-sandeliuko-pavogtas-seifas-su-tukstanciais-euru-ir-aukso-luitais.d?id=74661756", "title": ["I\u0161 sand\u0117liuko pavogtas seifas su t\u016bkstan\u010diais eur\u0173 ir aukso luitais"], "text": ["\u012evykio aplinkyb\u0117s ir nuostolis nustatin\u0117jamas."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 09:04"], "id": "74661756"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/girto-jaunuolio-vairuojamas-audi-trenkesi-i-saldytuva.d?id=74661776", "title": ["Girto jaunuolio vairuojamas \u201eAudi\u201c trenk\u0117si \u012f \u0161aldytuv\u0105"], "text": ["Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 09:15"], "id": "74661776"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniuje-rasti-dar-dvieju-narkomanu-lavonai.d?id=74661876", "title": ["Vilniuje rasti dar dviej\u0173 narkoman\u0173 lavonai"], "text": ["Apie 0.30 val. Vilniuje, Guob\u0173 g., autoserviso tualete, rastas vyro (gimusio 1980 m.) lavonas be i\u0161orini\u0173 smurto \u017eymi\u0173 bei \u0161alia \u0161virk\u0161tas. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas mirties prie\u017eas\u010diai nustatyti.", "Apie 13.37 val. Vilniuje, S. Dariaus ir S. Gir\u0117no g., apleistoje teritorijoje, rastas nenustatytos tapatyb\u0117s apie 35-45 m. am\u017eiaus vyro lavonas be i\u0161orini\u0173 smurto \u017eymi\u0173 bei panaudotas \u0161virk\u0161tas. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas mirties prie\u017eas\u010diai nustatyti."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 09:26"], "id": "74661876"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vairuotojas-atidare-automobilio-duris-priesais-dviratininkiu-kolona-suzalotos-trys-merginos.d?id=74661982", "title": ["Vairuotojas atidar\u0117 automobilio duris prie\u0161ais dviratininki\u0173 kolon\u0105, su\u017ealotos trys merginos"], "text": ["Eismo \u012fvykio metu apgadintas automobilis, trys dvira\u010diai bei su\u017ealotos trys nepilnamet\u0117s dviratinink\u0117s, kurios buvo pristatytos \u012f Panev\u0117\u017eio Respublikin\u0117s ligonin\u0117s skubios pagalbos skyri\u0173.", "Ap\u017ei\u016bros metu septyniolikmetei nustatytas de\u0161in\u0117s pla\u0161takos nubrozdinimas, stuburo juosmenin\u0117s dalies sumu\u0161imai ir nubrozdinimai, paskirtas ambulatorinis gydymas. Penkiolikmetei nustatytas de\u0161inio kelio sumu\u0161imas ir paskirtas ambulatorinis gydymas. Kitai penkiolikmetei nustatytas de\u0161inio raktikaulio ir stuburo kr\u016btinin\u0117s dalies 12 slankstelio l\u016b\u017eimas, ji gydoma Respublikin\u0117s Panev\u0117\u017eio ligonin\u0117s vaik\u0173 chirurgijos skyriuje.", "Keliu nepilnamet\u0117s dviratinink\u0117s va\u017eiavo su saugos \u0161almais, d\u0117v\u0117jo ry\u0161kiaspalvius sportinius drabu\u017eius."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 09:41"], "id": "74661982"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/klaipedos-policija-automobiliu-vagis-sukiso-uz-grotu-masinos-grazinamos-savininkams.d?id=74662286", "title": ["Klaip\u0117dos policija automobili\u0173 vagis suki\u0161o u\u017e grot\u0173, ma\u0161inos gr\u0105\u017einamos savininkams"], "text": ["2016 m. rugpj\u016bt\u012f jau buvo sulaikyti \u0161e\u0161i \u012ftariamieji \u2013 du 1977 m. ir 1984 m. gim\u0119 klaip\u0117die\u010diai, dvi 1994 m. ir 1997 m. gimusios Taurag\u0117s r. gyventojos ir 1978 m. Plung\u0117s r. gyventojas, bei su automobili\u0173 vagyst\u0117mis siejamas vieno i\u0161 \u012ftariam\u0173j\u0173 brolis, gim\u0119s 1973 m. T\u0105kart pareig\u016bnams pavyko rasti ir savininkams gra\u017einti keturis automobilius.", "O pra\u0117jusi\u0105 savait\u0119 pareig\u016bnai i\u0161ai\u0161kino dar tris su \u0161ia nusikalstama grupe siejamus \u012ftariamuosius \u2013 1980 m. gimus\u012f klaip\u0117diet\u012f, jau teist\u0105 u\u017e vagystes u\u017esienio \u0161alyse, bei lig \u0161iol neteistus 1986 m. gimusi\u0105 moter\u012f ir 1990 m. gimus\u012f vaikin\u0105. Nusikaltim\u0173 nuosavybei tyrimo valdybos pareig\u016bnai, po ilgo ir nuoseklaus darbo surado dar a\u0161tuonis grupuot\u0117s pavogtus automobilius, prane\u0161a Klaip\u0117dos policija.", "I\u0161 viso pra\u0117jusi\u0105 savait\u0119 pareig\u016bnai i\u0161ai\u0161kino \u0161e\u0161i\u0173 automobili\u0173, pavogt\u0173 Klaip\u0117doje ir Klaip\u0117dos r., bei dviej\u0173 automobili\u0173, pasisavint\u0173 \u0160vedijos Karalyst\u0117je ir Vokietijoje, vagystes. Daugiausia \u012ftariamuosius domino \u201eToyota Prius\u201c automobiliai \u2013 jie pavogti trys, dar du \u2013 \u201eToyota Corrola\u201c automobiliai, bei po vien\u0105 \u201eAudi A6\u201c ir BMW modelio automobilius.", "Organizuota grupuot\u0117 pasi\u017eym\u0117jo ypatingu \u012f\u017e\u016blumu \u2013 ne visus Klaip\u0117doje ir Klaip\u0117dos rajone vogtus automobilius jie varginosi i\u0161ve\u017edami \u2013 dauguma j\u0173 realizuoti \u010dia pat, uostamiestyje, dar dviem vogtais automobiliais naudojosi patys ilgapir\u0161\u010diai \u2013 pra\u0117jusi\u0173 met\u0173 rugpj\u016bt\u012f sulaikyta 1994 m. gimusi Taurag\u0117s rajono gyventoja, kuriai \u012ftarimai jau buvo pareik\u0161ti, uostamiestyje buvo pri\u010diupta prie Kretingoje vogto BMW vairo. Dar viena, 2009 m. pagaminta, \u201eToyota\u201c \u012ftariamieji naudojosi \u012f\u017e\u016bliai pritaik\u0119 jai 2004 m. pagaminto to paties modelio automobilio dokumentus.", "Automobilius realizuoti \u012ftariamiesiems pad\u0117jo itin kokybi\u0161kos \u201eauksaranki\u0173\u201c paslaugos, automobili\u0173 identifikaciniai numeriai buvo suklastoti taip, kad, nei naujajam savininkui, nei \u201eRegitros\u201c darbuotojui joki\u0173 abejoni\u0173 d\u0117l j\u0173 tikrumo, automobilio registravimo metu, nekildavo. Dal\u012f automobili\u0173 pareig\u016bnai jau gr\u0105\u017eino teis\u0117tiems savininkams, kiti bus gr\u0105\u017einti, atlikus b\u016btinus procesinius veiksmus.", "LR BK 178 str. 3 d. u\u017e svetimo turto pagrobim\u0105 dalyvaujant organizuotoje grup\u0117je numato laisv\u0117s at\u0117mim\u0105 iki 8 met\u0173."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 09:59"], "id": "74662286"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/smiltynes-moteru-pliaze-agresyvus-barzdocius-uzpuole-nuoga-moteri.d?id=74662560", "title": ["Smiltyn\u0117s moter\u0173 plia\u017ee agresyvus barzdo\u010dius u\u017epuol\u0117 nuog\u0105 moter\u012f"], "text": ["Vyras i\u0161 prad\u017ei\u0173 met\u0117 pagal\u012f \u012f nuog\u0105 besikaitinan\u010di\u0105 moter\u012f. Paskui j\u0105 purt\u0117, mu\u0161\u0117, tamp\u0117 u\u017e plauk\u0173 ir papur\u0161k\u0117 \u012f kr\u016btin\u0119 a\u0161arini\u0173 duj\u0173.", "\u012etariam\u0105j\u012f su\u017ealota moteris apib\u016bdina kaip 45-50 met\u0173 am\u017eiaus, vidutinio k\u016bno sud\u0117jimo, tamsesnio gymio, juod\u0173 garbanot\u0173 plauk\u0173, ilga tamsia barzda. Ant de\u0161in\u0117s rankos - didel\u0117 tatuiruot\u0117. Vyras su savimi tur\u0117jo m\u0117lyn\u0105 languot\u0105 kuprin\u0119.", "Ma\u010diusius \u012ftariam\u0105j\u012f, policija pra\u0161o paskambinti 112."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 10:13"], "id": "74662560"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/byla-del-sunkaus-suzalojimo-tiriantys-pareigunai-praso-atpazinti-nufilmuotus-asmenis.d?id=74663678", "title": ["Byl\u0105 d\u0117l sunkaus su\u017ealojimo tiriantys pareig\u016bnai pra\u0161o atpa\u017einti nufilmuotus asmenis"], "text": ["\u0160i\u0173 met\u0173 sausio 22 d. apie 5.30 val. Kaune, Rotu\u0161\u0117s aik\u0161t\u0117je, mu\u0161tyni\u0173 metu buvo su\u017ealotas vyras, gim\u0119s 1988 m. Vaizdo steb\u0117jimo kameros u\u017efiksavo kelet\u0105 vyr\u0173, galin\u010di\u0173 tur\u0117ti tyrimui reik\u0161mingos informacijos.", "Asmenis, pa\u017e\u012fstan\u010dius \u0161iuos vyrus ar \u017einan\u010dius j\u0173 buvimo viet\u0105, pra\u0161ome kreiptis \u012f Kauno apskr. VPK telefonu (8 37) 303 607, (8 37) 303 027, arba el. pa\u0161tu gerda.tamoliuniene@policija.lt", "U\u017e \u0161i\u0105 nusikalstam\u0105 veik\u0105 gresia laisv\u0117s at\u0117mimas nuo dvej\u0173 iki dvylikos met\u0173.", "Tyrim\u0105 organizuoja ir kontroliuoja Kauno apygardos prokurat\u016bros Pirmojo baud\u017eiamojo persekiojimo skyriaus prokurorai."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 11:07"], "id": "74663678"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kauno-parduotuviu-plesiko-ieskantys-pareigunai-praso-atpazinti-si-zmogu.d?id=74664212", "title": ["Kauno parduotuvi\u0173 pl\u0117\u0161iko ie\u0161kantys pareig\u016bnai pra\u0161o atpa\u017einti \u0161\u012f \u017emog\u0173"], "text": ["Baland\u017eio 21 d. apie 9.50 val. Kaune, Pranc\u016bz\u0173 g., parduotuv\u0117je, grasindamas pardav\u0117jai peiliu, vyras, veid\u0105 u\u017esideng\u0119s \u0161aliku, i\u0161 kasos aparato pagrob\u0117 apie 210 eur\u0173. Beveik po savait\u0117s, baland\u017eio 30 d., apie 15.50 val. parduotuv\u0117je, esan\u010dioje Pranc\u016bz\u0173 g., Kaune, grasindamas pardav\u0117jai peiliu, vyras, taip pat u\u017esideng\u0119s \u0161aliku veid\u0105, i\u0161 parduotuv\u0117s kasos aparato pagrob\u0117 apie 500 eur\u0173.", "Gegu\u017e\u0117s 6 d. apie 19 val. Kaune, Kalnie\u010di\u0173 g. esan\u010dioje parduotuv\u0117je, grasindamas peiliu, vyras, kuris buvo prisideng\u0119s veid\u0105 skara, i\u0161 kasos aparato pagrob\u0117 apie 300 eur\u0173. Nepra\u0117jus n\u0117 savaitei, gegu\u017e\u0117s 12 d., apie 16 val. Kaune, Kalnie\u010di\u0173 g. esan\u010dioje parduotuv\u0117je, grasindamas pardav\u0117jai peiliu ir prisideng\u0119s veid\u0105 skarele, nepa\u017e\u012fstamas vyras i\u0161 kasos aparato pagrob\u0117 apie 200 eur\u0173.", "Vaizdo steb\u0117jimo kameromis u\u017efiksuotas asmuo, galintis tur\u0117ti tyrimui reik\u0161mingos informacijos.", "Asmenis, pa\u017e\u012fstan\u010dius \u0161\u012f vyr\u0105 ar \u017einan\u010dius jo buvimo viet\u0105, turin\u010dius kitos, tyrimui reik\u0161mingos informacijos, pra\u0161ome kreiptis \u012f Kauno apskr. VPK KP NNTV 2-ojo skyriaus pareig\u016bnus tel. (8 37) 30 35 45, 30 36 14 arba ra\u0161yti el. pa\u0161tu ausra.menseviciene@policija.lt", "U\u017e \u0161i\u0105 nusikalstam\u0105 veik\u0105 gresia laisv\u0117s at\u0117mimas iki septyneri\u0173 met\u0173.", "Tyrim\u0105 organizuoja ir kontroliuoja Kauno apygardos prokurat\u016bros Kauno apylink\u0117s prokurat\u016bros \u0160e\u0161tojo skyriaus prokurorai."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 11:40"], "id": "74664212"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/alytaus-pareigunai-isplatine-prasyma-padeti-zaibo-greiciu-sulauke-reikalingu-ziniu.d?id=74666010", "title": ["Alytaus pareig\u016bnai, i\u0161platin\u0119 pra\u0161ym\u0105 pad\u0117ti, \u017eaibo grei\u010diu sulauk\u0117 reikaling\u0173 \u017eini\u0173"], "text": ["\u017dmones, pa\u017e\u012fstan\u010dius vaizdo ", " u\u017efiksuotus asmenis ir galin\u010dius nurodyti j\u0173 anketinius duomenis, ", " pra\u0161o prane\u0161ti Alytaus apskr. VPK Reagavimo skyriaus vyresniajai tyr\u0117jai R\u016btai Barni\u0161kienei tel. +370 315 55653 arba bendruoju pagalbos telefonu 112.", "Tre\u010diadien\u012f apie 15-t\u0105 valand\u0105 policijos pareig\u016bnai informavo, kad \u012ftariamieji nustatyti \u017eaibo grei\u010diu. Tai du broliai i\u0161 Alytaus."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 13:36"], "id": "74666010"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/i-pensija-isejusios-sinoptikes-nuopuolis-dauze-ir-grasino-nuzudyti-savo-vyra.d?id=74666362", "title": ["\u012e pensij\u0105 i\u0161\u0117jusios sinoptik\u0117s nuopuolis: dau\u017e\u0117 ir grasino nu\u017eudyti savo vyr\u0105"], "text": ["Vilniaus miesto apylink\u0117s teismas tre\u010diadien\u012f prad\u0117jo nagrin\u0117ti 64 met\u0173 T. Kempi i\u0161kelt\u0105 baud\u017eiam\u0105j\u0105 byl\u0105 \u2013 ikiteismin\u012f tyrim\u0105 atlikusi prokurat\u016bra teigia nusta\u010diusi, kad pensinink\u0117 nesunkiai sutrikd\u0117 savo sutuoktinio sveikat\u0105, jam suk\u0117l\u0117 fizin\u012f skausm\u0105 ir net kan\u010dias bei grasino j\u012f nu\u017eudyti, o \u0161ie grasinimai buvo real\u016bs.", "Baud\u017eiamasis kodeksas u\u017e \u0161ias nusikalstamas veikas numato laisv\u0117s at\u0117mimo iki penkeri\u0173 met\u0173 bausm\u0119.", "\u0160iuo metu Luki\u0161k\u0117se laikoma T. Kempi tre\u010diadien\u012f buvo atve\u017eta \u012f teism\u0105, kur teis\u0117ja ", " prad\u0117jo nagrin\u0117ti jai i\u0161kelt\u0105 baud\u017eiam\u0105j\u0105 byl\u0105. Joje nukent\u0117jusiuoju yra pripa\u017eintas T. Kempi sutuoktinis Igoris Kornejevas, su kuriuo meteoreolog\u0117 susipa\u017eino komandiruot\u0117s metu Antarktidoje.", "Buvusi sinoptik\u0117 kalt\u0119 pripa\u017e\u012fsta ir sako, kad gyvenimo nuopolis j\u0105 i\u0161tiko po tragi\u0161kos s\u016bnaus mirties.", "\u201eS\u016bnui buvo vos ne 30 met\u0173 ir jis pats i\u0161\u0117jo i\u0161 gyvenimo\u201c, \u2013 \u0161eim\u0105 sukr\u0117tusi\u0105 dram\u0105 atskleid\u0117 buvusi sinoptik\u0117.", "Valstybin\u012f kaltinim\u0105 palaikanti prokuror\u0117 ", " teisme sak\u0117, kad T. Kempi nusikaltimus padar\u0117 nuo pra\u0117jusi\u0173 met\u0173 vasario 29 iki \u0161i\u0173 met\u0173 kovo 27 d.", "Pasak prokuror\u0117s, pra\u0117jusi\u0173 met\u0173 vasario 29 d. T. Kempi savo sutuoktiniui I. Kornejevui keturis kartus smog\u0117 \u012f galv\u0105 keptuve, baland\u017eio 1 d., b\u016bdama neblaivi (nustatytas 1,98 prom. girtumas), medine pjaustymo lazdele sutuoktiniui trenk\u0117 per galv\u0105.", "Po to, baland\u017eio 16 d., v\u0117l b\u016bdama apsvaigusi nuo alkoholio, moteris sutuoktiniui plaktuku trenk\u0117 \u012f de\u0161in\u0117s rankos pla\u0161kat\u0105, dar po dviej\u0173 savai\u010di\u0173 tuo metu, kai jos sutuoktinis s\u0117d\u0117jo ant sofos, tu\u0161\u010diu \u0161ampano buteliu du kartus smog\u0117 \u012f veid\u0105. Bir\u017eelio 24 d. moteris vyrui ne ma\u017eiau penkis kartus taburete smog\u0117 \u012f galv\u0105, bet pataik\u0117 tik du kartus.", "Liepos 14 d., b\u016bdama neblaivi (nustatytas 2,16 prom. girtumas) namuose elg\u0117si agresyviai, vyr\u0105 apta\u0161k\u0117 vandeniu, o po to i\u0161lau\u017e\u0117 kambaryje stov\u0117jusio stalo dal\u012f ir kart\u0105 smog\u0117 \u012f galv\u0105. Po \u0161io nusikaltimo prokurorai siek\u0117 T. Kempi suimti, ta\u010diau pra\u0161ymo teismas nepatenkino, tod\u0117l laisv\u0117je likusi moteris grei\u010diausiai savo elges\u012f apm\u0105st\u0117 ir kur\u012f laik\u0105 prie\u0161 sutuoktin\u012f nesmurtavo.", "O \u0161i\u0173 met\u0173 kovo 27 d. vyr\u0105 grasino nu\u017eudyti, sakydama, jog u\u017emu\u0161 ir du kartus jam trenk\u0117 \u012f galv\u0105 elektriniu virduliu.", "\u201eManau, kad persipild\u0117 mano kantryb\u0117, visada stengiausi, kad m\u016bs\u0173 \u0161eimai netrukt\u0173 pinig\u0173, a\u0161 tiek laiko kent\u0117jau\u201c, \u2013 sunkiai tramdydama a\u0161aras teisme kalb\u0117jo T. Kempi. Ji sak\u0117, kad s\u0117di kaltinam\u0173j\u0173 suole tik d\u0117lto, jog jos vyras es\u0105 pirmas kreip\u0117si \u012f policij\u0105.", "Moteris sak\u0117, kad savo elgesio jokiu b\u016bdu nepateisina \u2013 b\u016bdama Luki\u0161k\u0117se perm\u0105st\u0117 savo gyvenim\u0105 ir suprato, jog padar\u0117 did\u017eiul\u0119 klaid\u0105 nesugeb\u0117dama valdyti emocij\u0173.", "\u201eIgori atleisk, kad taip gyvenime atsitiko d\u0117l mano elgesio\u201c, \u2013 teisme sutuoktinio atsipra\u0161\u0117 moteris.", "T. Kempi teisme pasakojo, kad i\u0161\u0117jusi \u012f pensij\u0105 gaudavo nedidel\u0119 i\u0161mok\u0105, tod\u0117l \u0161eimoje tr\u016bko pinig\u0173 \u2013 ji buvo priversta dirbti valytoja.", "Apie jai pateiktus kaltinimus ji nelabai k\u0105 gal\u0117jo papasakoti, skund\u0117si prasta sveikatos b\u016bkle ir tikino, kad prisimena tik paskutin\u012f jai inkriminuot\u0105 epizod\u0105, kai sutuoktiniui du kartus smog\u0117 elektriniu virduliu.", "\u201eVisi konfliktai kildavo d\u0117l to, kad vyras man neleisdavo miegoti, \u017eodini\u0173 konflikt\u0173 lyg ir nebuvo, \u2013 kalb\u0117jo T. Kempi. \u2013 Paskutiniu metu praradau s\u0105mon\u0119, prisimenu tik paskutin\u012f epizod\u0105 \u2013 t\u0105 dien\u0105 gr\u012f\u017eau i\u0161 darbo, Igoris man dav\u0117 20 eur\u0173, nu\u0117jau \u012f parduotuv\u0119, nes nebuvo produkt\u0173, juos nupirkau ir dar pa\u0117miau du 4,8 laipsni\u0173 stiprumo alaus. Nor\u0117jau atsipalaiduoti, nes mano darbas yra pakankamai sunkus. Ir jis, kiek \u017einau, i\u0161g\u0117r\u0117, atsigul\u0117 dien\u0105, o a\u0161 ilgai nemiegojusi irgi priguliau, nes man v\u0117l anksti ryte reik\u0117jo keltis.", "Bet atsibudau nuo triuk\u0161mo, nesupratau, kas vyksta, sakiau, nurimk, a\u0161 tave nu\u017eudysiu, bet tai \u2013 tik humoro forma. Juk taip ir draugams sakau, juokaudama. Ir Igorio agresija persik\u016bnijo \u012f mane. Daugiau neprisimenu \u2013 \u017einau, kad jis i\u0161b\u0117go \u012f koridori\u0173, taip, jam sudaviau tuo, kas pasitaik\u0117 po ranka. A\u010di\u016b Dievui, kad nieko baisaus neatsitiko. Dar po to i\u0161b\u0117gau \u012f koridori\u0173, pra\u0161iau, kad kaimynai i\u0161kviest\u0173 policij\u0105, bet kai ji atva\u017eiavo, a\u0161 jau miegojau, buvau pavargusi.\u201c", "Kadangi T. Kempi pripa\u017eino jai pateiktus kaltinimus, teis\u0117ja byl\u0105 i\u0161nagrin\u0117jo supaprastinta tvarka \u2013 neapklausin\u0117jo nei nukent\u0117jusiojo, nei liudytoj\u0173.", "\u201eNoriu, kad viskas baigt\u0173si taikiai\u201c, \u2013 teisme sak\u0117 T. Kempi vyras, su kuriuo ji pragyveno 33 metus. Jis teig\u0117, kad anks\u010diau dirbo elektriku, o \u0161iuo metu, kai sutuoktin\u0117 \u012fkalinta, pragyvenimui visi\u0161kai neturi pinig\u0173 ir u\u017e paskutinius centus perka bulves, burok\u0117lius ar kitus pigiausius maisto produktus.", "Paklausta, kaip vertina savo elges\u012f, T. Kempi sak\u0117: \u201eKaip galima vertinti tokius poelgius? Blogai. A\u0161 labai gailiuosi.\u201c", "Moteris tikino, kad i\u0161\u0117jusi \u012f laisv\u0119 nori susirasti darb\u0105 \u2013 sinoptike ji nedirba nuo pra\u0117jusi\u0173 met\u0173 kovo 1 d. \u201eI\u0161dirbau 33 metus, jeigu b\u016b\u010diau tur\u0117jusi problem\u0173, tiek laiko neb\u016b\u010diau i\u0161dirbusi\u201c, \u2013 kalb\u0117jo ji. Ir pa\u017ead\u0117jo Vilniaus teritorin\u0117ms ligoni\u0173 kasoms atlyginti padaryt\u0105 \u017eal\u0105 \u2013 daugiau kaip 700 eur\u0173. Tiek atsi\u0117jo nukent\u0117jusiojo gydymo i\u0161laidos.", "Valstybin\u012f kaltinim\u0105 palaikanti prokuror\u0117 E. Grigaityt\u0117 sako, kad T. Kempi atsakomyb\u0119 sunkina tai, jog visus nusikaltimus ji padar\u0117 b\u016bdama b\u016btent apsvaigusi, visada sutuoktiniui suduodavo \u012f gyvybei pavojing\u0105 viet\u0105 \u2013 galv\u0105.", "\u201eNors pirm\u0105 kart\u0105 teisiamiems asmenims yra skiriamos ne su laisv\u0117s at\u0117mimu susijusios bausm\u0117s, ta\u010diau dar nepasibaigus pirmajam ikiteisminiam tyrimui T. Kempi v\u0117l ir v\u0117l suk\u0117l\u0117 pavoj\u0173 nukent\u0117jusiojo sveikatai gyvybei, grasino nu\u017eudyti, sudar\u0117 pagrind\u0105 tik\u0117tis, kad jos grasinimai bus \u012fvykdyti, manau, kaltinamajai tur\u0117t\u0173 b\u016bti skirta terminuota laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117, o jos terminas skirtinas ma\u017eesnis nei sankcijos vidurkis\u201c, \u2013 sak\u0117 prokuror\u0117.", "Byl\u0105 nagrin\u0117jan\u010dio teismo prokuror\u0117 pra\u0161\u0117 T. Kempi skirti dvej\u0173 met\u0173 laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0119, j\u0105 atliekant pataisos namuose. Kadangi byla i\u0161nagrin\u0117ta supaprastinta tvarka, bausm\u0117 tur\u0117t\u0173 b\u016bti suma\u017einta tre\u010ddaliu.", "Ta\u010diau tokia prokuror\u0117s pasi\u016blyta bausm\u0117 nustebino T. Kempi advokat\u0105 ", " \u2013 jis mano, kad kaltinam\u0105j\u0105 galima atleisti nuo baud\u017eiamosios atsakomyb\u0117s susitaikius. \u201eMatyt ne \u0161ventasis yra ir nukent\u0117jusysis, kuris \u017emog\u0173 i\u0161provokuodavo triuk\u0161maudamas, o jai anksti reik\u0117davo keltis \u012f darb\u0105\u201c, \u2013 sak\u0117 jis.", "Gyn\u0117jas steb\u0117josi, kad prokuror\u0117 si\u016bl\u0117 anks\u010diau neteist\u0105 T. Kempi \u012fkalinti . \u201eManau, jau vien jos buvimas Luki\u0161k\u0117se buvo didel\u0117 bausm\u0117\u201c, \u2013 sak\u0117 jis.", "Kokia T. Kempi bus skirta bausm\u0117, teismas \u017eada paskelbti gegu\u017e\u0117s 26 d.", "Tuo metu T. Kempi vyras I. Kornejevas teisme \u017eurnalistams sak\u0117, kad sutuoktin\u0117s smurt\u0105 kent\u0117jo daugyb\u0119 met\u0173, kart\u0105 jai policija buvo u\u017edraudusi kartu gyventi, ta\u010diau ji vis tiek gr\u012f\u017eo namus. \u201eNakt\u012f ka\u017ekur praleido, o po to gr\u012f\u017eo \u2013 o kur jai d\u0117tis, negi lauke gyvens\u201c, \u2013 sak\u0117 pensininkas.", "T. Kempi vyras sak\u0117, kad su \u017emona kal\u0117jime mat\u0117si tik kart\u0105, ta\u010diau \u0161i es\u0105 i\u0161 karto \u0117m\u0117 ", ". \u201eDabar m\u016bs\u0173 kal\u0117jime yra blogiau nei prie soviet\u0173, nieko negalima perduoti \u2013 net tualetinio popieriaus neleid\u017eia, nune\u0161iau apatines kelnaites, leido penkias perduoti, o kitas leis tik po trij\u0173 m\u0117nesi\u0173, \u2013 sak\u0117 I. Kornejevas. \u2013 Jai reikia perduoti tabletes, bet ir j\u0173 neleid\u017eia. Nieko negalima. Sako, gali pinigus perduoti, bet a\u0161 j\u0173 neturiu.", "A\u0161 jau vis\u0105 m\u0117nes\u012f gyvenu be kapeikos, \u017einote, kuo maitinuosi? Bulv\u0117s 12 cent\u0173, kop\u016bstai \u2013 9 centai, svog\u016bnai, morkos \u2013 9 centai ir burok\u0117liai tiek pat.\u201c", "I. Kornejevas prisipa\u017eino, kad pinig\u0173 gauna rinkdamas butelius. O juk prie\u0161 daugel\u012f met\u0173 dirbo j\u016broje \u2013 penkerius metus plaukiojo su laivais. Vienos komandiruot\u0117s metu Antarktidoje ir susipa\u017eino su T. Kempi.", "\u0160iuo metu vos gal\u0105 su galu suduriantis vyras tikino, kad b\u016btent i\u0161 jo atlyginimo buvo nupirktas trij\u0173 kambari\u0173 butas. \u201eTikrai ne i\u0161 sinoptik\u0173 atlyginimo j\u012f buvo galima nusipirkti\u201c, \u2013 teig\u0117 I. Kornejevas.", "Ta\u010diau \u0161\u012f but\u0105 sutuoktiniai pardav\u0117 pra\u0117jusi\u0173 met\u0173 vasario 29 d. \u2013 t\u0105dien, kai buvo \u012fvykdytas pirmasis nusikaltimas.", "Paklaustas, ar po baisi\u0173 \u012fvyki\u0173 vis dar myli savo \u017emon\u0105, I. Kornejevas sak\u0117: \u201eA\u0161 myliu tik \u0161unis, daugiau nieko \u2013 anks\u010diau dar buvo motina ir s\u016bnus. Visi taip gyvena ir \u2013 arba myli, arba \u2013 ne.\u201c"], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 13:50"], "id": "74666362"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kedainiu-konservu-fabrike-kilo-gaisras-del-saugumo-evakuoti-darbuotojai.d?id=74666674", "title": ["K\u0117daini\u0173 konserv\u0173 fabrike kilo gaisras, d\u0117l saugumo evakuoti darbuotojai"], "text": ["\u012e \u012fvykio viet\u0105 i\u0161si\u0173stos K\u0117daini\u0173 ugniagesi\u0173 prie\u0161gaisrin\u0117s gelb\u0117jimo paj\u0117gos. Informacija apie \u012fvyk\u012f perduota Kauno greitosios medicinos pagalbos sto\u010diai.", "Atvykus pagalbai paai\u0161k\u0117jo, kad gaisras kilo ", " Nuo jos ugnis persimet\u0117 pastat\u0105. Kaip DELFI sak\u0117 koncerno \u201eVikonda\u201c atstov\u0117 ", ", gaisras yra pastato i\u0161or\u0117je, \u012f fabriko vid\u0173 ugnis nepersimet\u0117.", "Visgi gaisras padar\u0117 fabrikui \u017ealos - ugnis nuniokojo apie 20 kvadratini\u0173 metr\u0173 stogo.", "\u201eD\u0117l saugumo buvo evakuoti darbuotojai, \u012f \u012fvykio viet\u0105 atvyko ugniagesi\u0173 paj\u0117gos bei greitosios pagalbos medik\u0173 brigada. Nukent\u0117jusi\u0173 n\u0117ra, gaisras nei\u0161plito, \u012fvykio aplinkyb\u0117s tiriamos\u201c, - sak\u0117 K\u0117daini\u0173 konserv\u0173 fabriko generalinis direktorius ", "."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 14:00"], "id": "74666674"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/moters-pagalbos-skambutis-avarija-sukeles-vairuotojas-eme-begioti-po-gatve.d?id=74669602", "title": ["Moters pagalbos skambutis: avarija suk\u0117l\u0119s vairuotojas \u0117m\u0117 b\u0117gioti po gatv\u0119"], "text": ["Avarija \u012fvyko apie 16-t\u0105 valand\u0105. Paskambinusi ", " nurod\u0117, kad nusileidus nuo \u0160e\u0161kin\u0117s kalno, va\u017eiuojant \u012f centro pus\u0119, netoli Edukologijos \u017eiedo, \u012f jos automobil\u012f atsitrenk\u0117 kita ma\u0161ina.", "Avarija nedidel\u0117, ta\u010diau kito automobilio vairuotojas i\u0161\u0161oko i\u0161 savo automobilio, b\u0117giojo po gatv\u0119, kaip pasakojo moteris, gul\u0117si ant \u017ealios vejos. Po to v\u0117l s\u0117do \u012f vairuotojo viet\u0105 ir sukniubo ant vairo.", "Moteris nesl\u0117p\u0117, kad bijo prieiti prie keistoku elgesiu nustebinusio ", ".", "Policija ir medikai i\u0161skub\u0117jo \u012f \u012fvykio viet\u0105, kur ai\u0161kinasi, kas \u012fvyko.", "Paai\u0161k\u0117jo, kad \u012f moters vairuojam\u0105 automobil\u012f atsitrenk\u0119s vaikinas, pirminiais duomenimis, blaivus. Jis medikams ir policijos pareig\u016bnams paai\u0161kino, kad serga diabetu."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 16:37"], "id": "74669602"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vienas-ziauriausiu-serijiniu-vaiku-zudiku-i-kapa-nusinese-ir-vienos-aukos-istorija.d?id=74670576", "title": ["Vienas \u017eiauriausi\u0173 serijini\u0173 vaik\u0173 \u017eudik\u0173 \u012f kap\u0105 nusine\u0161\u0117 ir vienos aukos istorij\u0105"], "text": ["Kartu su partnere Myra Hindley nusikalt\u0117liai, praminti \u201edurpyn\u0173 \u017eudikais\u201c, per dvejus metus at\u0117m\u0117 gyvybes penkiems 10-17 met\u0173 am\u017eiaus vaikams ir paaugliams. D\u0117l vis\u0173 \u017emog\u017eudys\u010di\u0173 pora prisipa\u017eino, prane\u0161a ", ".", "Pora atskleid\u0117 nu\u017eud\u0119 penkis vaikus. Keturi\u0173 vaik\u0173 k\u016bnai buvo rasti palaidoti durpyne. Ma\u017eiausiai keturios aukos prie\u0161 mirt\u012f buvo seksualiai i\u0161naudotos.", "Penktosios aukos - 12-me\u010dio berniuko - d\u0117l kurio nu\u017eudymo nuteistieji prisipa\u017eino, palaikai, manoma, taip pat palaidoti durpyne. J\u0173 rasti nepavyko iki \u0161iol, nors \u017emog\u017eudyst\u0117 \u012fvykdyta prie\u0161 53-ejus metus.", "\u201eDurpyn\u0173 \u017eudikai\u201c pareig\u016bnams neatskleid\u0117, kurioje vietoje palaidotas vaikas, teigdami, kad neprisimena patys. I.Brady'is itin saugomoje ligonin\u0117je mir\u0117 d\u0117l nat\u016brali\u0173 prie\u017eas\u010di\u0173, jo mergina M.Hindley prie\u0161 de\u0161imtmet\u012f d\u0117l kr\u016btin\u0117s infekcijos, atsiradusios po \u0161irdies sm\u016bgio.", "\u017dudikas prie\u0161 nusitaikydamas \u012f vaikus buvo ir anks\u010diau patek\u0119s \u012f pareig\u016bn\u0173 akirat\u012f, ta\u010diau bausmi\u0173 i\u0161veng\u0117. Jo partner\u0117, susitikin\u0117dama su I.Brady, pasimatymu metu planuodavo bank\u0173 apipl\u0117\u0161imus bei skaitydavo kriminalin\u0119 literat\u016br\u0105 apie nusikaltimus ir kankinimus, kol vyras sugalvoj\u0119s \u012fvykdyti tobul\u0105 \u017emog\u017eudyst\u0119. Pirm\u0105j\u0105 j\u0173 auka tapo 16-met\u0117 paaugl\u0117, o v\u0117liau pora nebegal\u0117jo liautis, kol nebuvo sulaikyti.", "M.Hindley augo asocialioje \u0161eimoje su alkoholiku t\u0117vu bei nuolat prie\u0161 j\u0105 smurtaujan\u010dia motina. \u012esimyl\u0117jusi I.Brady'\u012f ji prisid\u0117jo prie \u017eiauri\u0173 plan\u0173. Ir nors teisme ji ai\u0161kino per nusikaltimus buvusi apsvaiginta, o jos vaikinas grasin\u0119s susidorojimu, jos nebuvo pasigail\u0117ta. Moteris surasdavo potencialias aukas ir \u012fviliodavo jas \u012f automobil\u012f \u017einodama, kad vaikai bus nu\u017eudyti.", "Po I.Brady'io mirties policija kreip\u0117si \u012f visuomen\u0119 ir patvirtino, kad penktosios aukos k\u016bno vis dar ie\u0161koma ir tyrimas nebaigtas tol, kol jo t\u0117vai negal\u0117s tinkamai palaidoti prie\u0161 pus\u0119 am\u017eiaus nu\u017eudyto savo s\u016bnaus."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 18:06"], "id": "74670576"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/gedimino-prospekte-del-gaisro-pavojaus-sutrikdytas-eismas.d?id=74671358", "title": ["Gedimino prospekte d\u0117l gaisro pavojaus sutrikdytas eismas"], "text": ["Vis d\u0117lto kol kas n\u0117ra ai\u0161ku, ar min\u0117tame name i\u0161 ties\u0173 kilo rimtas gaisras. Ta\u010diau sostin\u0117s vairuotojams kol kas patartina vengti vienos svarbiausi\u0173 ", " gatvi\u0173, kadangi d\u0117l susidariusios pad\u0117ties vien\u0105 eismo juost\u0105 nurodytoje vietoje u\u017e\u0117m\u0117 atvykusios pagalbos automobiliai.", "Papildyta: Ant koj\u0173 tarnybas suk\u0117l\u0117 signalizacija, ta\u010diau atskub\u0117jus pagalbai nei d\u016bm\u0173, nei ugnies nesimat\u0117. Ugniagesiai nelau\u017e\u0117 dur\u0173, jie susisiek\u0117 su patalpas pri\u017ei\u016brin\u010dia kompanija ir papra\u0161\u0117 atrakinti.", "Su ugniagesiais bendrav\u0119s jaunas vyras nebuvo link\u0119s DELFI komentuoti, kas \u012fvyko. Tik prab\u0117gdamas pro bi\u010diulius \u0161\u016bktel\u0117jo, kad i\u0161b\u0117go vanduo.", "Netoliese dirbantys \u017emon\u0117s DELFI sak\u0117, kad signalizacijai suveikus jaut\u0117si stiprus d\u016bm\u0173 kvapas. O viena mergina pasidalijo ir nemalonia mamos patirtimi - pastate jau krito lubos, kai jame buvo \u017emoni\u0173.", "\u0160iuo metu patalpose aktyvi veikla nevykdoma. Pakabintas u\u017era\u0161as, kad jos nuomojamos.", "D\u0117l ugniagesi\u0173, medik\u0173 ir policijos automobili\u0173 viena eismo juos ta Gedimino prospekte buvo u\u017eimta ir gerokai apsunkintas eismas.", "Kiek ma\u017eiau nei po valandos eismas v\u0117l buvo atnaujintas, ugniagesiai patikrino patalpas ir, nerad\u0119 gaisro pavojaus, i\u0161vyko."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 18:36"], "id": "74671358"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/jonavos-rajone-keturratis-rezesi-i-medi-du-zmones-zuvo.d?id=74671804", "title": ["Jonavos rajone keturratis r\u0117\u017e\u0117si \u012f med\u012f, du \u017emon\u0117s \u017euvo"], "text": ["Policijos departamentas prane\u0161a, kad avarija \u012fvyko apie 20.07 val. Jonavos rajone, \u0160veicarijos kaime keturratis nul\u0117k\u0117 nuo kelio ir r\u0117\u017e\u0117si \u012f med\u012f.", "Per avarij\u0105 \u017euvo vyras ir moteris. Pirminiais duomenimis, \u017euvusiems 25-30 met\u0173.", "\u012evykio vietoje susirink\u0119 gyventojai kalb\u0117jo, kad \u017euvusysis buvo susituok\u0119s ir tur\u0117jo dviej\u0173 m\u0117nesi\u0173 k\u016bdik\u012f.", "Gyventojai keikia viet\u0105, kurioje \u012fvyko tragi\u0161ka avarija. \u017dmon\u0117s teigia, kad \u0161i vieta yra itin nesaugi, pavojinga eismo saugumo at\u017evilgiu. \u010cia nuolat \u012fvyksta eismo \u012fvykiai.", "Bendruomen\u0117 jau ne kart\u0105 kreip\u0117si ir \u012f seni\u016bn\u0105, ir \u012f kitas institucijas d\u0117l saugumo \u0161ioje vietoje u\u017etikrinimo. Ta\u010diau situacija iki \u0161iol nepakitusi.", "Kiti gi komentuoja, kad keturratis yra su motokrosui skirtomis padangomis, tod\u0117l ant asfalto dangos ir nebuvo suvaldyta transporto priemon\u0117.", "Netrukus atvykusiems artimiesiems, nepakeliama \u017einia at\u0117m\u0117 \u017eada. Artimieji apkabin\u0119 tragi\u0161kai \u017euvusius \u0161eimos narius nenulaik\u0117 a\u0161ar\u0173."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 20:28"], "id": "74671804"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniaus-rajone-susidure-du-automobiliai-abieju-vairuotojai-ligonineje.d?id=74672086", "title": ["Vilniaus rajone susid\u016br\u0117 du automobiliai, abiej\u0173 vairuotojai ligonin\u0117je"], "text": ["Kelios minut\u0117s po 21-os valandos bendruoju pagalbos telefonu prane\u0161ta, kad susid\u016br\u0117 \u201e", " Benz\u201c ir \u201e", "\u201c automobiliai, du \u017emon\u0117s prispausti.", "Atskub\u0117jus pagalbai, n\u0117 vienas nukent\u0117jusi\u0173 \u017emoni\u0173 nebuvo prarad\u0119 s\u0105mon\u0117s. Jiems reik\u0117jo tik pad\u0117ti i\u0161lipti i\u0161 automobili\u0173, ta\u010diau nuolau\u017eos ne\u012fkalino taip, kad ugniagesiams reik\u0117t\u0173 pjaustyti automobilius.", "Avarija \u012fvyko pagrindin\u0117je miestelio gatv\u0117je.", "\u201eMercedes Benz\u201c automobilio vairuotojas, pirminiais duomenimis, nepraleido pagrindiniu keliu va\u017eiavusio \u201eVW Passat\u201c.", "Abu vairuotojai i\u0161ve\u017eti \u012f ligonin\u0119."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 21:37"], "id": "74672086"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/gaisras-niokojo-buvusio-banko-snoras-vadovo-nama.d?id=74671806", "title": ["Gaisras niokojo buvusio banko \u201eSnoras\u201c vadovo nam\u0105"], "text": [" gaisr\u0105 gesino apie 20-t\u0105 valand\u0105 vakaro.", "Privatus didelis namas \u0161iuo metu apleistas, tad \u017emon\u0117s nenukent\u0117jo. Ta\u010diau \u010dia anks\u010diau buvo \u012fsik\u016br\u0119s bankrutavusio banko \u201eSnoras\u201c valdybos pirmininkas ", " su \u017emona Sigita.", "Banko \u201eSnoras\u201c veikla sustabdyta dar 2011 met\u0173 lapkri\u010dio 16 dien\u0105. Ta\u010diau bankroto bylos vadovai nelauk\u0117 ir pab\u0117go i\u0161 Lietuvos \u012f London\u0105. \u010cia jie ilgai neu\u017esibuvo ir i\u0161vyko \u012f Rusij\u0105, kur slapstosi iki \u0161iol.", "Sausio pabaigoje paai\u0161k\u0117jo, kad A. Baranauskui ", " suteik\u0117 politin\u012f prieglobst\u012f."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 17 d. 22:05"], "id": "74671806"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/priciupta-pavaldini-atskubejes-vaduoti-bosas-pareigunams-bruko-pinigus-cia-jums-abiem-vakarienei.d?id=74671862", "title": ["Pri\u010diupt\u0105 pavaldin\u012f atskub\u0117j\u0119s vaduoti bosas pareig\u016bnams bruko pinigus: \u010dia jums abiem, vakarienei\u05c2"], "text": ["Tre\u010diadienio vakar\u0105, apie 19.30 val., ", ", Bagu\u017ei\u0173 k., sustabdytas \u012ftarim\u0105 suk\u0117l\u0119s \u201e", "\u201c, prie kurio vairo s\u0117d\u0117jo Kelm\u0117s rajono gyventojas (gim\u0119s 1978 m.)", "Patikrinus vairuotojo ", ", paai\u0161k\u0117jo, kad nuojauta automobil\u012f sustabd\u017eiusi\u0173 Tel\u0161i\u0173 apskrities vyriausiojo policijos komisariato Imuniteto skyriaus pareig\u016bn\u0173 neapgavo.", "Vyras \u201eVW Passat\u201c vald\u0117 netur\u0117damas tam teis\u0117s \u2013 prie\u0161 pusmet\u012f j\u0105 prarado, prie vairo s\u0117d\u0119s neblaivus. Suprasdamas, kad neatsakingas poelgis jam brangiai kainuos, vairuotojas operatyviai surezg\u0117 plan\u0105 \u2013 telefonu suskubo kviestis \u201epagalbos\u201c.", "Pareig\u016bnams bendraujant su vairuotoju, netrukus \u012f \u012fvykio viet\u0105 \u201e", "\u201c automobiliu atskub\u0117jo pa\u017eeid\u0117jo bosas.", "Bandydamas i\u0161gelb\u0117ti savo darbuotoj\u0105 nuo gresian\u010dios baudos, pareig\u016bnams jis pasi\u016bl\u0117 \u201esusitarti\u201c.", "Nors vyras buvo \u012fsp\u0117tas apie gresian\u010di\u0105 baud\u017eiam\u0105j\u0105 atsakomyb\u0119 u\u017e ky\u0161io si\u016blym\u0105, pilietis persp\u0117jimo nepais\u0117 ir pareig\u016bnui \u012f rankas \u012fbruko pinigus.", "Padav\u0119s tris kupi\u016bras po 20 eur\u0173, vyras (gim\u0119s 1978 m.) prid\u016br\u0117: \u201e\u010cia jums abiem, vakarienei\u05c2\u201c.", "Kartu su ", ", papirkti valstyb\u0117s tarnautojus band\u0119s asmuo pareig\u016bnams dav\u0117 ir vizitin\u0119 kortel\u0119.", "\u201eTeikiame \u012fvairias \u017eem\u0117s kasimo darb\u0173 paslaugas, paskambinkite, pagelb\u0117sime ir jums\u201c, \u2013 kaip pried\u0105 prie pinig\u0173 pasi\u016bl\u0117 bendrov\u0117s vadovas.", "U\u017e \u201eVW Passat\u201c vairavim\u0105 neturint tam teis\u0117s, vairuotojui gresia pinigin\u0117 bauda iki 700 eur\u0173. O savo pavaldin\u012f band\u0119s \u201ei\u0161pirkti\u201c vyras sulaikytas bei patrauktas baud\u017eiamojon atsakomyb\u0117n \u2013 jo at\u017evilgiu prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas pagal LR BK 227 str. (Papirkimas).", "Tel\u0161i\u0173 apskr. VPK Imuniteto skyriaus pareig\u016bnai \u012fsp\u0117ja eismo dalyvius, kad bet koks bandymas papirkti, siekiant i\u0161vengti atsakomyb\u0117s, visais atvejais vertinamas principingai. Korupcija policijoje netoleruojama, tod\u0117l vairuotojai raginami elgtis atsakingai, o pa\u017eeidus Keli\u0173 eismo taisykles, pripa\u017einti savo kalt\u0119 ir sumok\u0117ti paskirt\u0105 baud\u0105. Atminkite, kad valstyb\u0117s tarnautojui pasi\u016blytas ky\u0161is j\u016bs\u0173 problemos nei\u0161spr\u0119s, ta\u010diau teistumas tur\u0117s \u012ftakos vis\u0105 likus\u012f gyvenim\u0105. Tad pam\u0105stykite, ar verta?"], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 08:33"], "id": "74671862"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/siurpi-drama-karmelavoje-nakti-tevas-sove-i-dukra-jos-drauga-ir-sudegino-nama.d?id=74672916", "title": ["\u0160iurpi drama Karm\u0117lavoje: nakt\u012f t\u0117vas \u0161ov\u0117 \u012f dukr\u0105, jos draug\u0105 ir sudegino nam\u0105"], "text": ["Ugniagesi\u0173 duomenimis, 01.08 val. \u017emon\u0117s prane\u0161\u0117 apie atvira liepsna degant\u012f nam\u0105. Taip pat nurod\u0117, kad viduje gali b\u016bti \u017emoni\u0173.", "Policija pareig\u016bnams atvykus \u012f \u012fvykio viet\u0105, namo antras auk\u0161tas deg\u0117 atvira ", ", gird\u0117josi pagalbos ", ".", "Policijos pareig\u016bnas (kinologas) pri\u0117m\u0117 \u017eaibi\u0161k\u0105 sprendim\u0105 dau\u017eti lang\u0105 - panaudoj\u0119s kirvuk\u0105 ir lau\u017etuv\u0105 pateko \u012f vid\u0173.", "Pirmame auk\u0161te pamat\u0119s ", ", i\u0161ne\u0161\u0117 j\u0105 \u012f lauk\u0105 (dalinai s\u0105moning\u0105). Laukdamas, kol atva\u017eiuos greitoji, suteik\u0117 jai skubi\u0105 pirm\u0105j\u0105 pagalb\u0105.", " sugyventinis i\u0161\u0161oko i\u0161 degan\u010dio namo antro auk\u0161to.", "Nukent\u0117jusioji dukra (d\u0117l \u0161autin\u0117s \u017eaizdos kr\u016btin\u0117je) ir jos sugyventinis (d\u0117l \u0161autin\u0117s \u017eaizdos rankoje) paguldyti \u012f ligonin\u0119. Pasak Karm\u0117lavos seni\u016bn\u0117s Violetos Armolaitien\u0117s, merginos b\u016bkl\u0117 sunki. Ji gydoma Kauno klinikose. Vaikinas, kuriam su\u017ealota ranka, ketvirtadienio ryta gr\u012f\u017eo namo.", "Nukent\u0117j\u0119s vaikinas su \u017eurnalistais bendrauti atsisak\u0117.", "V. Armolaitien\u0117 teigia, kad min\u0117tas \u0161aud\u0119s vyras anks\u010diau yra teistas u\u017e savo dukr\u0173 seksualin\u012f prievartavim\u0105. Jam u\u017edrausta artintis ar bendrauti su \u0161eimos nariais. Vyras gyveno Jonavoje pas savo motin\u0105.", "\u0160iame name gyveno 1995 m. gimusi moteris su sugyventiniu.", "Nakt\u012f i\u0161 tre\u010diadienio \u012f ketvirtadien\u012f, Vitas atvyko pas savo dukr\u0105 \u012f Karm\u0117lav\u0105, \u0160altini\u0173 g. T\u0117vas i\u0161siviliojo dukr\u0105 su sugyventiniu \u012f kiem\u0105. Bekalbant ir vaik\u0161tin\u0117jant po kiem\u0105, vyras \u012f\u0117jo \u012f namus. Paskui t\u0117v\u0105 \u012f namus u\u017e\u0117j\u0119 dukra su vaikinu pasteb\u0117jo, kad Vitas rankose laiko pistolet\u0105. Tuomet Vitas \u0161ov\u0117 \u012f dukr\u0105. Paskui \u0161ov\u0117 \u012f dukros vaikin\u0105. Jaunuolis gelb\u0117damasis laiptais u\u017eb\u0117go \u012f antr\u0105j\u012f namo auk\u0161t\u0105 ir i\u0161\u0161oko i\u0161 antrojo namo auk\u0161to. Jam buvo per\u0161auta ranka. Tuomet buvo padegtas namas.", "Seni\u016bn\u0117s teigimu, jauna \u0161eima nebeketina \u0161iame name toliau gyventi, \u017eada i\u0161sikraustyti i\u0161 Karm\u0117lavos."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 08:59"], "id": "74672916"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kaune-bankomatu-plesikai-vel-smoge-susprogdinti-du-bankomatai.d?id=74673172", "title": ["Kaune bankomat\u0173 pl\u0117\u0161ikai v\u0117l smog\u0117: susprogdinti du bankomatai"], "text": ["Gegu\u017e\u0117s 18 d. apie 2 val. 43 min. suveikus signalizacijai pasteb\u0117ta, kad Kaune, M. Gimbutien\u0117s g. sukeltas sprogimas dviej\u0173 bank\u0173 bankomatuose.", "\u012etariama, kad sprogimas sukeltas panaudojus dujas.", "\u012evykis tiriamas.", "Portalas kaunas.kasvyksta.lt skelbia, kad \u012f pl\u0117\u0161imo viet\u0105 atvyko ap\u017ei\u016br\u0117ti bendrov\u0117s \u201eJungtis\u201c. J\u0173 ekipa\u017eas \u012f \u201e\u0160ilo\u201c prekybos centr\u0105 atvyko d\u0117l suveikusi\u0173 stiklo d\u016b\u017eio davikli\u0173, o tuomet i\u0161kviet\u0117 policij\u0105.", "Dar po kurio laiko es\u0105 atvyko G4S darbuotojas patikrinti ar i\u0161 parduotuv\u0117s nieko nedingo. Pirmin\u0117mis \u017einiomis, i\u0161pl\u0117\u0161tas bankomatas, susprogdintos 5 vitrinos, 3 vaizdo kameros u\u017eda\u017eytos da\u017eais bei apgadintas parduotuv\u0117s fasadas.", "Tai \u2013 ne pirmas rimtas pl\u0117\u0161imas, \u012fvykdytas \u0161i\u0105 savait\u0119 Kaune. Portalas \u201eKas vyksta Kaune\u201c ra\u0161\u0117, kad pirmadienio nakt\u012f \u017eaibi\u0161kai apipl\u0117\u0161tas prekybos centras \u201eTopo centras\u201c Savanori\u0173 prospekte, i\u0161 kurio pavogti i\u0161manieji telefonai \u201eIphone\u201c, o \u017eala siekia 20 t\u016bkstan\u010di\u0173 eur\u0173.", "Daugiau naujien\u0173 apie Kaun\u0105 skaitykite ", "."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 09:26"], "id": "74673172"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniuje-is-viesojo-saugumo-pareigunu-pavogti-tarnybiniai-kompiuteriai.d?id=74674174", "title": ["Vilniuje i\u0161 Vie\u0161ojo saugumo pareig\u016bn\u0173 pavogti tarnybiniai kompiuteriai"], "text": ["Policija prane\u0161a, kad gegu\u017e\u0117s 17 d. apie 8 val. 30 min. Vilniuje, Savanori\u0173 pr., autoserviso teritorijoje, pasteb\u0117ta, kad i\u0161 dviej\u0173 Vie\u0161ojo saugumo tarnybos prie VRM automobili\u0173 \u201eVW Crafter\u201c, i\u0161dau\u017eius priekini\u0173 dur\u0173 stiklus, pavogta du tarnybiniai ne\u0161iojami kompiuteriai.", "Nuostolis nustatin\u0117jamas. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas d\u0117l vagyst\u0117s."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 10:45"], "id": "74674174"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/karmelavoje-tevo-persauta-mergina-is-degancio-namo-ant-ranku-isneses-kinologas-papasakojo-kas-ivyko.d?id=74675560", "title": ["Karm\u0117lavoje t\u0117vo per\u0161aut\u0105 mergin\u0105 i\u0161 degan\u010dio namo ant rank\u0173 i\u0161ne\u0161\u0119s kinologas papasakojo, kas \u012fvyko"], "text": ["\u201eNuostabus. Pareigingas. Tikras profesionalas. Be galo \u0161iltas\u201c, - taip apie Kauno apskrities vyriausiojo policijos komisariato (toliau \u2013 Kauno apskr. VPK) Patruli\u0173 rinktin\u0117s kinolog\u0105 ", ", nakt\u012f i\u0161 tre\u010diadienio \u012f ketvirtadien\u012f, kaip visada savoj tarnyboj, negalvojus\u012f apie save, o skub\u0117jus\u012f \u012f pagalb\u0105 i\u0161girdus \u0161auksm\u0105, atsiliepia kolegos.", "Gegu\u017e\u0117s 18 d. apie 1 val. Kauno r., Karm\u0117lavoje, gyvenamajame name, konflikto metu vyras (gim\u0119s 1960 m.) i\u0161 neteis\u0117tai laikomo pistoleto (mark\u0117 ir kalibras nustatin\u0117jami) i\u0161\u0161ov\u0117 \u0161\u016bvius \u012f dukter\u012f (gimusi\u0105 1995 m.) ir jos sugyventin\u012f (gimus\u012f 1993 m.) bei, ", " gyvenam\u0105j\u012f nam\u0105, nusi\u017eud\u0117, primena Kauno apsk. policijos atstovai.", "Policijos pareig\u016bnams atvykus \u012f \u012fvykio viet\u0105, namo antras auk\u0161tas deg\u0117 atvira liepsna, gird\u0117josi pagalbos \u0161auksmas.", "Policijos pareig\u016bnas (", ") pri\u0117m\u0117 \u017eaibi\u0161k\u0105 sprendim\u0105 dau\u017eti lang\u0105 - panaudoj\u0119s kirvuk\u0105 ir lau\u017etuv\u0105 pateko \u012f vid\u0173. Pirmame auk\u0161te pamat\u0119s ", ", i\u0161ne\u0161\u0117 j\u0105 \u012f lauk\u0105 (dalinai s\u0105moning\u0105).", "Laukdamas, kol atva\u017eiuos greitoji, suteik\u0117 jai skubi\u0105 pirm\u0105j\u0105 pagalb\u0105. Moters sugyventinis i\u0161\u0161oko i\u0161 degan\u010dio namo antro auk\u0161to.", "Nukent\u0117jusioji dukra (d\u0117l ", " kr\u016btin\u0117je) ir jos sugyventinis (d\u0117l \u0161autin\u0117s \u017eaizdos rankoje) paguldyti \u012f ligonin\u0119. D\u0117l \u0161io \u012fvykio Kauno apskr. VPK prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas pagal Lietuvos Respublikos baud\u017eiamojo kodekso 135 str. 2 d. 3 p., d\u0117l sunkaus sveikatos sutrikdymo.", "Nors \u0161io \u012fvykio metu pareig\u016bnas ", " rank\u0105, ta\u010diau ir toliau dirbo \u012fvykio vietoje bei t\u0119s\u0117 tarnyb\u0105 iki pamainos galo.", "\u201eNiekis. Ne pirmas kartas. Su Tobiu nuolat skubame \u012f pagalb\u0105 ir visai negalvojame, kas su mumis bus. Da\u017enai gr\u012f\u017etu ir su subrai\u017eytu veidu, ir su su\u017ealotomis rankomis. Tokia mano darbo kasdienyb\u0117\u201c, - kuklinasi daugiau nei 23 metus policijos pareig\u016bnu dirbantis 7 met\u0173 vokie\u010di\u0173 aviganio Tobio \u0161eimininkas.", "U\u017e nepriekai\u0161ting\u0105 ir pavyzding\u0105 tarnyb\u0105 \u0161is pareig\u016bnas skatintas \u012fvairiomis formomis ne vien\u0105 kart\u0105. \u201eTai pareigingas, s\u0105\u017einingas ir be galo darb\u0161tus kolega. Puikiausias pavyzdys visiems\u201c, - apie D. Dauk\u0161\u0105 atsiliepia jo vir\u0161ininkas, Kauno apskr. VPK Patruli\u0173 vadas Gintaras Gatulis."], "date": ["2017 m. gegu\u017e\u0117s 18 d. 11:45"], "id": "74675560"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/nemuno-krantineje-ties-kaunu-rastas-vyro-lavonas.d?id=74307994", "title": ["Nemuno krantin\u0117je ties Kaunu rastas vyro lavonas"], "text": ["Prane\u0161imas gautas apie 14.14 val. Kaune, \u0160ven\u010dioni\u0173 g. prie Nemuno up\u0117s ant kranto rastas \u017emogaus k\u016bnas su galimai durtine \u017eaizda kr\u016btin\u0117je.", "Aplinkyb\u0117s tikslinamos."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 18:37"], "id": "74307994"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pokyciai-alytaus-policijoje-pareigunai-bus-arciau-zmoniu.d?id=74304208", "title": ["Poky\u010diai Alytaus policijoje \u2013 pareig\u016bnai bus ar\u010diau \u017emoni\u0173"], "text": ["Kaip teig\u0117 Alytaus vyriausiojo policijos komisariato vir\u0161ininko pavaduotojas, laikinai einantis vir\u0161ininko pareigas Alvydas Jurgelevi\u010dius, poky\u010diai policijoje atlikti norint, kad nutikus nelaimei pareig\u016bnai \u012f \u012fvykio viet\u0105 atvykt\u0173 grei\u010diau.", "\u201eKadangi mums buvo leista dirbti eksperimento tvarka, nauj\u0105j\u012f veiklos model\u012f jau band\u0117me, dabar vykdoma steb\u0117sena. Kai k\u0105 koreguojame, kai k\u0105 taisome ir norime, kad darbas b\u016bt\u0173 organizuojamas dar geriau.", "\u012evertinant nusikaltim\u0173 statistik\u0105, per \u0161i\u0173 met\u0173 du m\u0117nesius lyginant su pra\u0117jusi\u0173 met\u0173 tuo pa\u010diu laikotarpiu, nusikaltim\u0173 suma\u017e\u0117jo dviem \u0161imtais\u201c, \u2013 poky\u010di\u0173 policijoje rezultat\u0105 \u012fvardijo A. Jurgelevi\u010dius.", "Pasak jo, anks\u010diau \u012f i\u0161kvietimus reaguodavo patrulin\u0117 tarnyba, dabar t\u0105 darys ir Reagavimo, kur\u012f sudarys patruliai ir operatyvin\u0117 grup\u0117, ir Veiklos skyriai.", "Nuo baland\u017eio 11 dienos, kuomet bus prad\u0117tas taikyti naujasis darbo modelis, ma\u017eiausiai 50 proc. Veiklos skyriaus pareig\u016bn\u0173 prival\u0117s dirbti priskirtoje teritorijoje, vienu metu miesto gatv\u0117se dirbs daugiau ekipa\u017e\u0173 nei anks\u010diau.", "\u201ePareig\u016bnai bus ar\u010diau \u017emoni\u0173, gyventojams bus patogiau. Veiklos skyriaus pareig\u016bnai dirbs dviem pamainomis \u2013 nuo 8 iki 22 val. Vasaros laikotarpiu, kai bus poreikis, darbo laik\u0105 ilginsime\u201c, \u2013 kalb\u0117jo A. Jurgelevi\u010dius.", "Nuo kitos savait\u0117s keisis ir nusikalstam\u0173 veik\u0173 tyrimo principai. Jeigu anks\u010diau \u017emogus buvo kvie\u010diamas atvykti \u012f policijos komisariat\u0105, dabar da\u017eniau pareig\u016bnas pats vyks pas \u017emog\u0173. Pareig\u016bnai, bendradarbiaudami su kitomis institucijomis, kaip Probacijos ar ", ", prival\u0117s lankytis pas konkre\u010dius asmenis, juos tikrinti."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 19:26"], "id": "74304208"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kaune-demaskuotas-prostitucijos-tinklas-kviete-egzotikos-norincius-vyrus-siule-net-kolumbiete.d?id=74297818", "title": ["Kaune demaskuotas prostitucijos tinklas kviet\u0117 egzotikos norin\u010dius vyrus: si\u016bl\u0117 net kolumbiet\u0119"], "text": ["Kaune veik\u0119s prostitucijos tinklas tur\u0117jo k\u0105 pasi\u016blyti: dirbo dvylika jaun\u0173 moter\u0173 i\u0161 ", ", ", " ir net ", ".", "\u201eJei neb\u016bt\u0173 paklausos, pasi\u016bla i\u0161nykt\u0173. Kalbant apie prostitucij\u0105, taip n\u0117ra. Merginos atve\u017etos \u012f Lietuv\u0105 ir dirbo savo noru \u2013 jos i\u0161kart pasmerkiamos, o, jei i\u0161va\u017eiuoja lietuvait\u0117s tokiomis pa\u010diomis s\u0105lygomis, j\u0173 da\u017enai gailima, nes es\u0105 teko tenkinti i\u0161krypusi\u0173 u\u017esienie\u010di\u0173 u\u017egaidas\u201c, \u2013 DELFI sak\u0117 ", ", \u201eCarito\u201c programos \u201ePagalba prostitucijos ir prekybos \u017emon\u0117mis aukoms\u201c darbuotoja.", "Lietuvi\u0173 vyr\u0173 seksualines u\u017egaidas tenkinusios u\u017esieniet\u0117s beveik visos savo \u0161alyje susid\u016br\u0117 su nedarbu, ne viena j\u0173 baigusi mokslus, buvo ir santuokoje laim\u0117s neradusi\u0173 jaun\u0173 moter\u0173. Prisl\u0117gtos problem\u0173 savo \u0161alyje ry\u017eosi atvykti \u012f Lietuv\u0105. Koks darbas laukia \u2013 \u017einojo visos. Ta\u010diau ne viena tik\u0117josi, kad nereik\u0117s aptarnauti tiek daug vyr\u0173. Kaip ir \u012f Lietuv\u0105 atvykusi egzoti\u0161koji kolumbiet\u0117.", "\u201eJi turi du ma\u017eame\u010dius. Moteris, net ir \u012fgijusi vir\u0117jos specialyb\u0119, negal\u0117jo i\u0161laikyti vaik\u0173: Kolumbijoje klesti nedarbas, o dar i\u0161siskyr\u0117 su vyru, \u0161is nepad\u0117jo i\u0161laikyti ma\u017e\u0173j\u0173. Jai pasi\u016blymas atrod\u0117 lyg i\u0161sigelb\u0117jimas finansine prasme, kai viena moteris i\u0161 Lietuvos pasakojo, kad reik\u0117s bendrauti tik su i\u0161skirtiniais klientais, mandagiais, o, jei \u017emogus nepatiks, tur\u0117s galimyb\u0119 atsisakyti suteikti jam paslaugas. Lietuv\u0117, viliojusi \u012f prostitucij\u0105, patikino, kad per dien\u0105 nebus labai daug klient\u0173. Kolumbiet\u0117 ry\u017eosi atvykti, ta\u010diau \u010dia pamat\u0117 kitoki\u0105 realyb\u0119, nei tik\u0117josi\u201c, \u2013 pasakojo V. Matusevi\u010di\u016bt\u0117. Jai ir pa\u010diai teko bendrauti su jauna moterimi i\u0161 Kolumbijos.", "Atvykusi\u0105 kolumbiet\u0119, kaip ir buvo \u017ead\u0117ta, pasitiko oro uoste, u\u017e bilietus sumok\u0117jo \u201edarbdaviai\u201c. Jie nuve\u017e\u0117 jaun\u0105 moter\u012f \u012f Kaun\u0105, ten apgyvendino. I\u0161 karto pa\u0117m\u0117 asmens dokumentus. Kolumbiet\u0117 su prekyba \u017emon\u0117mis kovojantiems organizacijos darbuotojams pasakojo, kad per dien\u0105 teko aptarnauti 15, kartais net 20 vyr\u0173. Dien\u0105 atvykdavo ir gerai apsirengusi\u0173, vairuojan\u010di\u0173 prabangius automobilius. Dauguma klient\u0173 \u2013 ved\u0119. Ta\u010diau nubaust\u0173 u\u017e naudojim\u0105si prostitu\u010di\u0173 paslaugomis \u0161ioje byloje n\u0117ra. Buvo sulaikyti \u012ftariamieji, merginas saugoj\u0119 vyrai, apklaustos merginos, kuri\u0173 dauguma nerei\u0161k\u0117 pretenzij\u0173. V. Matusevi\u010di\u016bt\u0117s \u017einiomis, ne viena prekeivi\u0173 \u017emon\u0117mis auka tapusi mergina taip bando apsaugoti savo artimuosius ir siekia i\u0161saugoti privatum\u0105, kad artimieji nesu\u017einot\u0173, kam ry\u017eosi, nor\u0117dama u\u017esidirbti pragyvenimui.", "Ne viena atvyk\u0117l\u0117 gerai n\u0117 nesuprato, kad Lietuvoje prostitucija nelegali. Anot V. Matusevi\u010di\u016bt\u0117s, merginoms buvo pasakyta, kad \u201eproblem\u0173 su teis\u0117sauga nebus\u201c.", "\u201eSupratusi, kad pa\u017eadas d\u0117l klient\u0173 skai\u010diaus ir elgesio buvo tik siekis atvilioti, kolumbiet\u0117 pasipra\u0161\u0117 gr\u012f\u017eti. Kaip ji pasakojo, \u012ftraukusieji \u012f prostitucij\u0105 band\u0117 raminti, kad atidirbs sutart\u0105 laik\u0105 ir gal\u0117s i\u0161vykti. Be to, primin\u0117 skol\u0105 u\u017e sumok\u0117tus bilietus i\u0161 Kolumbijos \u012f Lietuv\u0105, skirt\u0105 i\u0161laikym\u0105, gyvenam\u0105j\u012f plot\u0105. Net tada, kai pagaliau atidav\u0117 pinigus u\u017e kelion\u0119, niekas neskub\u0117jo kolumbiet\u0117s paleisti. Jauna moteris, nutaikiusi prog\u0105, spruko ir papra\u0161\u0117 \u017emoni\u0173 pagalbos\u201c, \u2013 dalijosi V. Matusevi\u010di\u016bt\u0117.", "\u0160i mergina \u2013 vienintel\u0117, nepab\u016bgusi stoti prie\u0161 \u201edarbdavius\u201c, vienintel\u0117 tyrime pripa\u017einta nukent\u0117jusi\u0105ja. Daugiau n\u0117 viena nenor\u0117jo veltis \u012f reikalus su teis\u0117sauga.", "Kol gr\u012f\u017eo \u012f namus pas savo vaikus, kolumbietei teko dar kiek ma\u017eiau nei m\u0117nes\u012f pagyventi Lietuvoje. Iki pab\u0117gimo prostitucijos pinkl\u0117se i\u0161buvo pana\u0161\u0173 laik\u0105. Tyrimo metu prireik\u0117 jos parodym\u0173. Policija gyvenamjo ploto nukent\u0117jusiems suteikti neturi galimybi\u0173, jei tai n\u0117ra saugomas liudytojas, tad jauna moterimi teko pasir\u016bpinti \u201eCarito\u201c darbuotojams. Jie tuoj pat \u0117m\u0117si ie\u0161koti, kur apgyvendinti, o iki to u\u017esienietei teko pernakvoti net Nakvyn\u0117s namuose. Nejauku ir nemalonu, ta\u010diau tai buvo grei\u010diausias sprendimas, kad moteris tur\u0117t\u0173 kur prisiglausti. Laimei, ilgai gyvenamosios vietos paie\u0161kos netruko, ir kolumbiet\u0117 buvo apgyvendinta jaukiame bute.", "\u201eVisur j\u0105 lyd\u0117jo \u201eCarito\u201c darbuotojai, niekada nepalikome vienos. U\u017e jos gyvenam\u0105j\u0105 viet\u0105 mok\u0117jome i\u0161 savo l\u0117\u0161\u0173, nes kitos galimyb\u0117s netur\u0117jome. Ji labai nejaukiai jaut\u0117si, net ir gyvendama atskirai nuo \u017emoni\u0173, \u012ftraukusi\u0173 \u012f prostitucij\u0105, nenor\u0117jo niekur eiti\u201c, \u2013 pasakojo V. Matusevi\u010di\u016bt\u0117.", "Pagaliau sulaukusi kelion\u0117s \u012f savo \u0161al\u012f kolumbiet\u0117 sak\u0117, kad labai nori apkabinti vaikus ir labai pasiilgo artim\u0173j\u0173. Po kar\u010dios patirties jauna moteris vargu ar dar kada atvyks \u012f Lietuv\u0105.", "Byl\u0105 tirian\u010di\u0173 pareig\u016bn\u0173 rankose liko tik \u012ftariamieji ir u\u017eduotis, kad teismui b\u016bt\u0173 pateikta pakankamai \u012frodym\u0173.", "DELFI primena, kad kov\u0105 buvo sulaikyti 8 asmenys, o grupuotei vadovavo moteris. Prostitucijos organizavimu \u012ftariami 4 vyrai ir 4 moterys. Policijos pareig\u016bnai, paskelb\u0119 apie grupuot\u0117s sulaikym\u0105, neatmet\u0117, kad \u012ftariam\u0173j\u0173 gali b\u016bti ir daugiau. Be to, \u012ftariamieji tur\u0117jo ir \u012fprastus darbus, kai kurie i\u0161 j\u0173 dirbo \u0161vietimo \u012fstaigoje. Ne vienas j\u0173, anot pareig\u016bn\u0173, dirbo net auk\u0161tojoje mokykloje ir u\u017e\u0117m\u0117 tam tikras pareigas.", "U\u017esuktas prostitucijos tinklas buvo itin pelningas. Pareig\u016bnai paskai\u010diavo, kad per vien\u0105 dien\u0105 prostitucijos organizatori\u0173 pajamos siek\u0117 apie 1000 eur\u0173.", "Prostitucijos veikla buvo vykdoma \u0160iauli\u0173, Klaip\u0117dos, Vilniaus ir Kauno miestuose.", "Gana sud\u0117tinga \u012frodyti, kad vyras, at\u0117j\u0119s pas prostitut\u0119, sumok\u0117jo jai pinig\u0173 ir naudojosi jos paslaugomis. Nors u\u017e tai baud\u017eiama, Lietuvoje da\u017enai apie klientus b\u016bna per ma\u017eai duomen\u0173. Kartais net mergin\u0173 turimi u\u017era\u0161ai, kuriuose pa\u017eymi klient\u0173 vardus, pavardes ir kiek sumok\u0117ta, \u2013 per ma\u017eas pagrindas teisi\u0161kai \u012frodyti kliento apsilankym\u0105. Vyrai tiesiog gali sakyti i\u0161galvotus vardus ir pavardes. Nors \u012fstatymuose ir numatoma, kad vertimasis prostitucija ar atlygintinis naudojimasis prostitucijos paslaugomis baud\u017eiamas vienodai, realyb\u0117 rodo k\u0105 kita \u2013 da\u017eniausiai baud\u017eiami tie, kurie parduoda savo k\u016bn\u0105.", "\u201eCarito\u201c organizacijoje anks\u010diau dirbusi Milita \u017di\u010dkut\u0117-Lind\u017eien\u0117 atliko mil\u017eini\u0161k\u0105 darb\u0105 \u2013 surinko duomenis, kokie vyrai lieka prostitucijos \u0161e\u0161\u0117lyje. Ai\u0161k\u0117ja, kad merginoms pinigus u\u017e seks\u0105 moka ir \u0161eimose gyvenantys \u2013 i\u0161 pa\u017ei\u016bros pavyzdingi vyrai ir t\u0117vai, ir vieni\u0161iai \u2013 jie tiesiog taip leid\u017eia laisvalaik\u012f. M. \u017di\u010dkut\u0117s-Lind\u017eien\u0117s i\u0161vadoje teigiama, kad vieno pirk\u0117jo paveikslo net n\u0117ra, ta\u010diau jie visi turi pinig\u0173 sumok\u0117ti u\u017e paslaugas.", "Atliekant tyrim\u0105 kalbinti vyrai patys vengia i\u0161tarti \u017eod\u012f \u201eprostitucija\u201c ir mieliau tai \u012fvardija \u201everslo sandoriu\u201c ar \u201epabendravimu\u201c. Vienas apklaust\u0173j\u0173 net tikino, kad jam greitai \u201eatliekan\u010di\u0173 savo darb\u0105 stoties mergin\u0173 nereikia\u201c. Kai kurie sak\u0117, kad tiesiog buvo \u201esmalsu pabandyti\u201c.", "Dalis vyr\u0173 nesl\u0117p\u0117, kad yra ved\u0119, o savo pasirinkim\u0105 mok\u0117ti moterims ai\u0161kino at\u0161alusiais santykiais \u0161eimoje.", "Ne vienas kalbintas vyras nesl\u0117p\u0117, kad b\u016bt\u0173 g\u0117da, jei apie jo apsilankym\u0105 su\u017einot\u0173 draugai ir artimieji.", "Policijos departamento pateikti duomenys ai\u0161kiai rodo, kad daug vyr\u0173, kurie moka u\u017e seks\u0105, lieka ne\u017einomi nei visuomenei, nei teis\u0117saugai.", "2015 metais u\u017e vertim\u0105si prostitucija nubausta 79 asmenys ir 29 pirk\u0117jai. Pakartotinai (bausti neb\u016btinai tais pa\u010diais metais) \u012fkliuvo 154 pardavin\u0117j\u0119 savo k\u016bn\u0105 ir tik vienas klientas. 2016 metais \u2013 114 prostitucijos paslaugas teik\u0119 asmenys ir tik 18 pirk\u0117j\u0173. Ne pirm\u0105 baud\u0105 gavo 179 sekso paslaug\u0173 teik\u0117jai ir 3 klientai. Prostitucijos paslaugas teikia ir vyrai, ta\u010diau ir moter\u0173 tikslus skai\u010dius nei\u0161skiriamas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 21:28"], "id": "74297818"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/lietuvoje-sestadienio-vakara-pranesimai-apie-gaisrus.d?id=74305426", "title": ["Lietuvoje \u0161e\u0161tadienio vakar\u0105 prane\u0161imai apie gaisrus"], "text": ["20.09 val. Bendrajame pagalbos centre bendruoju pagalbos telefono numeriu gautas prane\u0161imas apie tai, kad ", " rajone, Pam\u016b\u0161io kaime, \u017diburio g. 18 atvira liepsna ", " medinis vieno auk\u0161to namas.", "\u012e \u012fvykio viet\u0105 operatyviai i\u0161si\u0173stos prie\u0161gaisrin\u0117s gelb\u0117jimo paj\u0117gos, informacija apie \u012fvyk\u012f perduota Vilniaus apskrities greitosios medicinos pagalbos sto\u010diai.", "Situacij\u0173 koordinavimo skyriaus atstovas nekomentuoja d\u0117l ko kilo gaisras, laukiama tyrimo duomen\u0173. Pirminiais duomenimis nukenet\u0117jusi\u0173 pilie\u010di\u0173 n\u0117ra.", "Po keli\u0173 valand\u0173, 22.03 val. gautas prane\u0161imas apie tai, kad Varniuose, Medinink\u0173 a. i\u0161 buto r\u016bksta d\u016bmai. \u012e \u012fvykio viet\u0105 i\u0161si\u0173stos Tel\u0161i\u0173 apskrities prie\u0161gaisrin\u0117s gelb\u0117jimo valdybos Tel\u0161i\u0173 prie\u0161gaisrin\u0117s gelb\u0117jimo paj\u0117gos. Informacija perduota \u0160iauli\u0173 greitosios medicinos pagalbos sto\u010diai.", "Pasak ugniagesi\u0173, gaisras Varniuose likviduotas. Ugniagesiai \u012f buto vid\u0173 pateko i\u0161dau\u017e\u0119 lang\u0105, deg\u0117 sofa."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 22:46"], "id": "74305426"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kysininkavimo-atvejis-uzfiksuotas-ir-vilniuje.d?id=74305888", "title": ["Ky\u0161ininkavimo atvejis u\u017efiksuotas ir Vilniuje"], "text": ["Baland\u017eio 8 d. 17.50 val. ", ", \u017demait\u0117s g., vyras, gim\u0119s 1976 m. pa\u017eeid\u0117 Keli\u0173 eismo taisykli\u0173 20 punkt\u0105 (Reikalavimai transporto priemoni\u0173 savininkams ir valdytojams), kadangi vairuodamas kalb\u0117jo telefonu. Jis policijos pareig\u016bnams dav\u0117 50 eur\u0173 ", "."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 07:54"], "id": "74305888"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/savaitgalis-lietuvoje-alkoholio-liunas-ir-mustynes-seimose.d?id=74306208", "title": ["Savaitgalis Lietuvoje: alkoholio li\u016bnas ir mu\u0161tyn\u0117s \u0161eimose"], "text": ["Pakruojo rajone, Mikni\u016bn\u0173 kaime, \u0161e\u0161tadienio ryt\u0105 apie 7.20 val. neblaivi moteris (2,46 prom.) sumu\u0161\u0117 neblaivi\u0105 seser\u012f (2,25 prom.). Nukent\u0117jusioji, gimusi 1964 m., d\u0117l sukelto fizinio skausmo \u012f gydymo \u012fsitaigas nesikreip\u0117. \u012etariamoji, gimusi 1959 m., sulaikyta ir u\u017edaryta \u012f \u0160iauli\u0173 apskrities Vyriausiojo policijos komisariato are\u0161tin\u0119.", "Sekmadienio ryte, taip pat Pakruojyje, P. Ma\u0161ioto g. u\u017efiksuotas dar vienas smurto atvejis. Apie 4.30 val. namuose, buitinio konflikto metu neblaivus (2,41 prom.) vyras, gim. 1993 m., sumu\u0161\u0117 neblaiv\u0173 (2,72 prom.) brol\u012f, gim. 1995 m.", "Nukent\u0117jusysis d\u0117l galvos smegen\u0173 sukr\u0117timo, girtumo, po medik\u0173 ap\u017ei\u016bros ", ", tolimesniam gydymui i\u0161ve\u017etas \u012f Respublikin\u0119 \u0160iauli\u0173 ligonin\u0119. Apie \u012fvyk\u012f informuotas specializuotos pagalbos centras. \u012etariamasis sulaikytas ir u\u017edarytas \u012f \u0160iauli\u0173 apskrities Vyriausiojo policijos komisariato are\u0161tin\u0119.", "\u0160iauliuose, Serbent\u0173 g. \u0161e\u0161tadien\u012f policija gavo prane\u0161im\u0105, kad apie 16 val. namuose neblaivus (2,39 prom.) vyras, gim. 1958 m., sumu\u0161\u0117 neblaivi\u0105 (1,73 prom.) sugyventin\u0119, gim. 1947m.", "Nukent\u0117jusioji d\u0117l sukelto fizinio skausmo \u012f gydymo \u012fstaigas nesikreip\u0117. Apie \u012fvyk\u012f informuotas specializuotos pagalbos centras. \u012etariamasis sulaikytas ir u\u017edarytas \u012f \u0160iauli\u0173 apskrities Vyriausiojo policijos komisariato are\u0161tin\u0119.", "Kitas smurto atvejis \u0160iauliuose u\u017efiksuotas \u0161e\u0161tadienio vakar\u0105 Dain\u0173 g. Apie 20 val. namuose neblaivus (girtumas nenustatytas) vyras, gim. 1936 m., sumu\u0161\u0117 \u017emon\u0105, gim. 1937m.", "Nukent\u0117jusioji d\u0117l sukelto fizinio skausmo \u012f gydymo \u012fstaigas nesikreip\u0117. Apie \u012fvyk\u012f informuotas specializuotos pagalbos centras. Vyras paguldytas \u012f \u0160iauli\u0173 psichiatrijos ligonin\u0119."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 08:45"], "id": "74306208"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vandalai-telsiu-rajone-apgadino-kelis-automobilius-panaudotas-ir-saunamasis-ginklas.d?id=74306680", "title": ["Vandalai Tel\u0161i\u0173 rajone apgadino kelis automobilius \u2013 panaudotas ir \u0161aunamasis ginklas"], "text": ["Try\u0161kiuose, vie\u0161oje vietoje, du asmenys, \u012f\u017e\u016bliu elgesiu bei vandali\u0161kais veiksmais apgadino (i\u0161dau\u017e\u0117 lang\u0173 stiklus ir prad\u016br\u0117 padangas) kieme stov\u0117jusius automobilius: \u201eFORD SMAX\u201c, \u201eVW BORRO\u201c, \u201eOPEL DOVAN\u201c.", "Taip pat, vienas i\u0161 asmen\u0173, \u0161aunamuoju ginklu \u0161ov\u0117 vyrui \u012f kojas bei jas su\u017ealojo. Nusikaltimas \u012fvykdytas prie naktinio klubo. Nukent\u0117jusysis, gim\u0119s 1971 m., d\u0117l \u0161autini\u0173 \u017eaizd\u0173 kojose paguldytas \u012f Regionin\u0117s ", " traumatologijos skyri\u0173. \u012etariamieji nustatin\u0117jami, prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 11:12"], "id": "74306680"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/panevezio-parduotuve-du-kartus-per-pastarasias-paras-tapo-nusikalteliu-taikiniu.d?id=74306714", "title": ["Panev\u0117\u017eio parduotuv\u0117 du kartus per pastar\u0105sias paras tapo nusikalt\u0117li\u0173 taikiniu"], "text": ["Vienos bendrov\u0117s direktorius pareig\u016bnams prane\u0161\u0117 1.16 val. gav\u0119s apsaugos firmos prane\u0161im\u0105, jog suveik\u0117 jo \u012fmonei priklausan\u010dios parduotuv\u0117s Panev\u0117\u017eyje signalizacija. Netrukus paai\u0161k\u0117jo, kad kol kas ne\u017einomi pl\u0117\u0161ikai pa\u0161eimininkavo Panev\u0117\u017eyje, Auk\u0161tai\u010di\u0173 g. esan\u010dioje parduotuv\u0117je \u201e", "\u201c.", "\u012e vid\u0173 vagys pateko i\u0161dau\u017e\u0119 lango stikl\u0105. Ir, pana\u0161u, patrauk\u0117 prie ar\u010diausiai buvusi\u0173 alkoholini\u0173 g\u0117rim\u0173 lentyn\u0173. Ko ir kiek jiems pavyko nugvelbti, dar ai\u0161kinamasi, ta\u010diau akivaizdu, kad ilgapir\u0161\u010di\u0173 planams buvo sutrukdyta \u2013 atvykus policijos pareig\u016bnams, ant parduotuv\u0117s grind\u0173 m\u0117t\u0117si sudau\u017eyti alkoholio buteliai, prie i\u0161dau\u017eto lango \u2013 tu\u0161\u010dia kuprin\u0117, \u012f kuri\u0105 sprukdami pl\u0117\u0161ikai veikiausiai nesp\u0117jo susikrauti grobio.", "Suveikus signalizacijai ir atskub\u0117jus apsaugos tarnybos ekipa\u017eui j\u0173 p\u0117dos jau buvo atau\u0161usios. Tiesa, netrukus jomis dom\u0117josi policijos kinolog\u0173 \u0161uo.", "Pareig\u016bn\u0173 d\u0117m\u0117si atkreip\u0117 ir tai, jog ta pati parduotuv\u0117 Auk\u0161tai\u010di\u0173 g. \u0161\u012f savaitgal\u012f nukent\u0117jo antr\u0105 kart\u0105. Vos prie\u0161 par\u0105 buvo i\u0161mu\u0161tas kitos jos vitrinos stiklas. Sekmadien\u012f pavogt\u0173 preki\u0173 kiekis ir nuostolis tikslinami. \u012evykio aplinkyb\u0117s paai\u0161k\u0117s atlikus tyrim\u0105.", "Netruko pareig\u016bnams prane\u0161im\u0173 ir apie kitas vagystes. Viena j\u0173 \u012fvyko Panev\u0117\u017eio socialini\u0173 paslaug\u0173 centro Vaik\u0173 grupinio gyvenimo namuose.", "Pastar\u0173j\u0173 vadov\u0117 policijai prane\u0161\u0117, kad \u0161e\u0161tadien\u012f 10 val. nuvykusi \u012f darb\u0105 pasteb\u0117jo kabinete nesandariai u\u017edaryt\u0105 lang\u0105, sudau\u017eytus g\u0117li\u0173 vazonus. Patikrinus paai\u0161k\u0117jo, jog i\u0161 stalo stal\u010diaus pavogti 25 eurai. Nusikalstamos veikos padarymu \u012ftariamas jaunas panev\u0117\u017eietis, gim\u0119s 1999 m., netrukus buvo sulaikytas.", "Lygiai tuo pat metu 33-ej\u0173 Panev\u0117\u017eio gyventojas policijai prane\u0161\u0117 netek\u0119s automagnetolos \u201ePioneer\u201c ir vaizdo registratorius. Vagys pasidarbavo i\u0161dau\u017e\u0119 jam priklausan\u010dio automobilio \u201e", "\u201c kair\u0117s pus\u0117s priekini\u0173 dur\u0173 stikl\u0105. Sykiu apgadino ir dur\u0173 apdailos juostas. Nuostol\u012f nukent\u0117jusysis \u012fvertino 160 eur\u0173.", "Kitur ilgapir\u0161\u010diai irgi nerimo. Pasvalio rajono gyventoja per juos neteko pinigin\u0117s. Ji i\u0161 74-eri\u0173 moters rankin\u0117s buvo nugvelbta \u0161e\u0161tadien\u012f prie\u0161 pusiaudien\u012f Pasvalio miesto turguje. Pinigin\u0117je buvo 20 eur\u0173, asmens dokumentai.", "Ta\u010diau daugiausia prane\u0161im\u0173 apie vagystes sulauk\u0117 Bir\u017e\u0173 pareig\u016bnai.", "Vienas pirm\u0173j\u0173 \u012f juos kreip\u0117si 76-eri\u0173 to rajono gyventojas, prane\u0161\u0119s, jog \u0161e\u0161tadien\u012f 9.20 val. velykin\u0117je mug\u0117je Bir\u017e\u0173 mieste jam i\u0161 striuk\u0117s ki\u0161en\u0117s dingo pinigin\u0117 su 120 eur\u0173, vairuotojo bei pensininko pa\u017eym\u0117jimais ir banko kortele. Nuostolis \u2013 120 eur\u0173.", "Vos po dvide\u0161imties minu\u010di\u0173 ten pat, mug\u0117je, nuo ki\u0161envagi\u0173 nukent\u0117jo 58-eri\u0173 moteris. Jos rankin\u0117je pasigestoje pinigin\u0117je buvo asmens tapatyb\u0117s kortel\u0117, vairuotojo pa\u017eym\u0117jimas, nuolaid\u0173 kortel\u0117s, banko kortel\u0117 bei 200 eur\u0173.", "\u0160e\u0161tadien\u012f registruotas ir 53-ej\u0173 vilnie\u010dio prane\u0161imas apie vagyst\u0119. Apie 13.45 val. atvyk\u0119s \u012f savo sodyb\u0105 ", " vyras pasteb\u0117jo, jog supl\u0117\u0161yta polietilenin\u0117 pl\u0117vel\u0117, dengusi namo lang\u0105. T\u0105 padariusysis i\u0161sine\u0161\u0117 \u012fvairi\u0173 maisto produkt\u0173 u\u017e 10 eur\u0173. \u012etariamasis, gim\u0119s 1969 metais, ie\u0161komas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 11:24"], "id": "74306714"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pabegusi-is-pamokos-ir-dingusi-keturiolikmete-surasta.d?id=74298036", "title": ["Pab\u0117gusi i\u0161 pamokos ir dingusi keturiolikmet\u0117 surasta"], "text": ["Policija pra\u0161\u0117 visuomen\u0117s pagalbos ie\u0161kant dingusios mergait\u0117s.", "Penktadienio pavakar\u0119 pareig\u016bnai prane\u0161\u0117: \u201ePolicija sulauk\u0117 didelio visuomen\u0117s aktyvumo, \u017emon\u0117s skambino ir prane\u0161in\u0117jo, kur mat\u0117 mergin\u0105. Ji surasta gyva ir sveika\u201c."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 15:54"], "id": "74298036"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/rytas-kaune-i-apsvietimo-stulpa-isirezes-renault-virto-ant-stogo.d?id=74290680", "title": ["Rytas Kaune: \u012f ap\u0161vietimo stulp\u0105 \u012fsir\u0117\u017e\u0119s \u201eRenault\u201c virto ant stogo"], "text": [" metu automobilis \u201e", "\u201c apvirto ant stogo ir trukdo prava\u017eiuoti kitiems eismo dalyviams. Transporto priemon\u0117 i\u0161vert\u0117 ap\u0161vietimo stulp\u0105. Automobilis va\u017eiavo nuo kalno, incidentas \u012fvyko prie\u0161 staig\u0173 pos\u016bk\u012f. Apie 9.30 val. automobilis jau buvo apverstas ant rat\u0173, likviduojami avarijos padariniai.", "Kauno apskrities vyriausiasis policijos komisariatas informavo, kad avarija 9:01 val. kilo, kai \u0160iaur\u0117s prospektu va\u017eiuojantis \u201eRenault\u201c, vairuojamas vyro, atsitrenk\u0117 \u012f stulp\u0105. Pareig\u016bnai i\u0161vyko \u012f \u012fvykio viet\u0105.", "Kauno greitosios medicinos pagalbos stoties budinti gydytoja apie 9.40 val. informavo, kad \u201eRenault\u201c ", " su\u017eeistas ir ve\u017eamas \u012f ", ", jis patyr\u0117 \u0161ok\u0105, ta\u010diau buvo s\u0105moningas, daugiau su\u017eeist\u0173j\u0173 n\u0117ra.", "Avarijos prie\u017eastis ai\u0161kinsis policijos tyr\u0117jai.", "Daugiau naujien\u0173 i\u0161 Kauno skaitykite ", "."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 09:53"], "id": "74290680"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/chuliganas-ant-rusijos-federacijos-prekybos-atstovybes-vartu-ispiese-dovydo-zvaigzde.d?id=74276216", "title": ["Chuliganas ant Rusijos Federacijos prekybos atstovyb\u0117s vart\u0173 i\u0161pie\u0161\u0117 Dovydo \u017evaig\u017ed\u0119"], "text": ["Baland\u017eio 5 d. 17 val. 33 min. gautas prane\u0161imas, kad Vilniuje, Kvie\u010di\u0173 g., ant ", " pastato tvoros vyri\u0161kis pie\u0161ia ", ".", "Policijos pareig\u016bnai \u012fvykio vietoje sulaik\u0117 pa\u017eeid\u0117j\u0105 (g. 1996 m.), kuris pristatytas \u012f policijos \u012fstaig\u0105, o v\u0117liau u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119.", "Nustatyta, kad ant min\u0117to pastato apsaugini\u0173 vart\u0173 angl\u0173 kalba i\u0161pai\u0161ytas u\u017era\u0161as apie \u017euvusi\u0173 asmen\u0173 kiek\u012f Sirijoje bei simbolis - \u0161e\u0161iakamp\u0117 Dovydo \u017evaig\u017ed\u0117.", "Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas pagal LR BK 284 str."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 09:29"], "id": "74276216"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/del-keturiu-automobiliu-susidurimo-vilniaus-centre-susidare-didele-spustis.d?id=74260798", "title": ["D\u0117l keturi\u0173 automobili\u0173 susid\u016brimo Vilniaus centre susidar\u0117 didel\u0117 sp\u016bstis"], "text": ["Pirminiais duomenimis, \u017emon\u0117s nenukent\u0117jo. Bet kai kurie automobiliai apdau\u017eyti gan smarkiai. D\u0117l \u0161ios avarijos susidar\u0117 didel\u0117 transporto sp\u016bstis."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 18:53"], "id": "74260798"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/paaugles-noras-myletis-dviem-vyrams-gali-kainuoti-laisve.d?id=74246874", "title": ["Paaugl\u0117s noras myl\u0117tis dviem vyrams gali kainuoti laisv\u0119"], "text": ["Tel\u0161i\u0173 apskrities vyriausiojo policijos komisariato Kriminalin\u0117s policijos nusikaltim\u0173 tyrimo skyriaus pareig\u016bnai, atlik\u0119 ikiteisminio tyrimo veiksmus, teismui perdav\u0117 dvi baud\u017eiam\u0105sias bylas, kuriose du pilname\u010diai vyrai (gim\u0119s 1997 m., gyv. \u0160ilal\u0117s r. ir gim\u0119s 1992 m., gyv. Kelm\u0117s r.) kaltinami lyti\u0161kai santykiav\u0119 su ta pa\u010dia nepilname mergina.", "Abiem vyrams gresia bauda arba laisv\u0117s apribojimas, arba are\u0161tas, arba laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117 iki penkeri\u0173 met\u0173.", "Lietuvos Respublikos baud\u017eiamojo kodekso 1511 str. (Lytin\u0117s aistros tenkinimas pa\u017eeid\u017eiant nepilname\u010dio asmens seksualinio apsisprendimo laisv\u0119 ir (ar) nelie\u010diamum\u0105) numatyta, kad baud\u017eiamojon atsakomyb\u0117n patraukiamas pilnametis asmuo, lyti\u0161kai santykiav\u0119s ar kitaip tenkin\u0119s lytin\u0119 aistr\u0105 su jaunesniu negu \u0161e\u0161iolikos met\u0173 asmeniu, jeigu nebuvo i\u0161\u017eaginimo, seksualinio prievartavimo ar privertimo lyti\u0161kai santykiauti po\u017eymi\u0173.", "Ikiteismini\u0173 tyrim\u0173 metu nustatyta, kad vyras (gim\u0119s 1992 m.), 2015 m. baland\u017eio-rugs\u0117jo m\u0117n. ir 2016-\u0173j\u0173 m. rugpj\u016b\u010dio m\u0117n. lyti\u0161kai santykiavo su tuo metu vos 14 met\u0173 tur\u0117jusia mergina. Su ta pa\u010dia nepilnamete, 2016-\u0173j\u0173 gegu\u017e\u0117s-liepos m\u0117n., lyti\u0161kai santykiavo ir 1997 m. gim\u0119s asmuo.", "Nors nepilnamet\u0117 neprie\u0161taravo lytiniams santykiams su pilname\u010diais vyrais, abu jie neneig\u0117 padar\u0119 baud\u017eiamojo \u012fstatymo numatyt\u0105 veik\u0105 ir gail\u0117josi d\u0117l savo veiksm\u0173.", "Tel\u0161i\u0173 apskr. VPK pareig\u016bnai atkreipia d\u0117mes\u012f, kad tik 16 met\u0173 sulauk\u0119 asmenys gali savaranki\u0161kai priimti sprendim\u0105 lyti\u0161kai santykiauti.", "Tod\u0117l, lytiniai santykiai su jaunesniu nei 16 met\u0173 asmeniu pa\u017eeid\u017eia nepilname\u010dio seksualinio apsisprendimo laisv\u0119 ir nelie\u010diamum\u0105, net jei nepilnametis (-\u0117) d\u0117l to neprie\u0161tarauja. Siekiant i\u0161vengti teis\u0117saugos d\u0117mesio, pareig\u016bnai ragina atsakingai elgtis renkantis lytini\u0173 santyki\u0173 partner\u012f."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 16:50"], "id": "74246874"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kruvinas-konfliktas-pareiguno-namuose-arestineje-atsidure-policininkas-ir-jo-zmona.d?id=74235090", "title": ["Kruvinas konfliktas pareig\u016bno namuose \u2013 are\u0161tin\u0117je atsid\u016br\u0117 policininkas ir jo \u017emona"], "text": ["Konfliktas, galimai, \u012fvyko tarp neblaivaus (1,65 prom.) Kauno rajono policijos komisariato 2-ojo veiklos skyriaus vyresniojo tyr\u0117jo G. S. (gim. 1990 m.) ir jo \u017emonos (gim. 1989 m.).", "Ligonin\u0117je vyrui nustatyta durtin\u0117\u2013pjautin\u0117 pla\u0161takos \u017eaizda, o \u017emonai - veido sumu\u0161imas, nosies l\u016b\u017eimas.", "Suteikus med. pagalb\u0105, abu u\u017edaryti \u012f are\u0161tin\u0119. Aplinkyb\u0117s nustatin\u0117jamos."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  2 d. 12:09"], "id": "74235090"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/uzuot-vaziavusi-pas-medikus-gimdyve-nuvaziavo-i-policija-ir-prisipazino-naujagimi-uzkasusi-siltnamyje.d?id=74222114", "title": ["U\u017euot va\u017eiavusi pas medikus, gimdyv\u0117 nuva\u017eiavo \u012f policij\u0105 ir prisipa\u017eino naujagim\u012f u\u017ekasusi \u0161iltnamyje"], "text": ["Moteris ir jos \u0161eima policijos pareig\u016bnams lig \u0161iol nebuvo \u017einoma.", "\u012evykio vietoje dirba Klaip\u0117dos apskr. VPK Sunki\u0173 nusikaltim\u0173 tyrimo valdybos pareig\u016bnai ir medicinos ekspertas.", "Prokuroras ", " DELFI sak\u0117, jog moteris pareig\u016bnams prisipa\u017eino pagimd\u017eiusi ir naujagim\u012f u\u017ekasusi. Apie 11 val. lavon\u0117lis dar nebuvo rastas, pareig\u016bnai kasin\u0117jo \u0161iltnamio \u017eem\u0119.", "Naujagimio palaikai surasti apie 12 val. Motina (auginanti \u0161e\u0161is vaikus) teigia, kad septintasis vaikas gim\u0117 negyvas. Tai tur\u0117s patvirtinti arba paneigti medicinos ekspertai.", "\u0160i istorija prasid\u0117jo nuo pastabaus pilie\u010dio skambu\u010dio \u012f Vaiko teisi\u0173 apsaugos tarnyb\u0105. \u017dmogus prane\u0161\u0117, jog moteris buvo n\u0117\u0161\u010dia, o naujagimio nematyti. \u012e \u0161\u012f prane\u0161im\u0105 sureagavusi Vaiko teisi\u0173 apsaugos tarnyba papra\u0161\u0117 moters pateikti medik\u0173 pa\u017eym\u0105, patvirtinan\u010di\u0105, kad ji pastaruoju metu negimd\u0117.", "Penktadien\u012f moteris su socialine darbuotoja va\u017eiavo pas medikus, bet pakeliui daugiavaik\u0117 motina prisipa\u017eino, jog pagimd\u0117 mergait\u0119 ir j\u0105 u\u017ekas\u0117 \u0161iltnamyje. Po prisipa\u017einimo jos pas medikus nebeva\u017eiavo, o nuvyko \u012f policij\u0105, kur moteris prisipa\u017einim\u0105 pakartojo pareig\u016bnams.", "Ji apklausta \u012ftariam\u0105ja d\u0117l nu\u017eudymo, po to paleista. Prokurat\u016bra neketina kreiptis \u012f teism\u0105 d\u0117l su\u0117mimo, nes moteris prisipa\u017eino, augina \u0161e\u0161is vaikus ir niekur nepab\u0117gs.", "Pasak prokuroro A. Saunoriaus, \u0161eima gyvena gan skurd\u017eiai, ta\u010diau t\u0117vai alkoholiu nepiktnaud\u017eiauja, su teis\u0117sauga problem\u0173 iki \u0161iol netur\u0117jo."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 10:55"], "id": "74222114"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/via-baltica-kelyje-susidure-trys-automobiliai-pranesta-apie-prispaustus-zmones.d?id=74210272", "title": ["\u201eVia Baltica\u201c kelyje susid\u016br\u0117 trys automobiliai, prane\u0161ta apie prispaustus \u017emones"], "text": ["\u012e \u012fvykio viet\u0105 \u201e", "\u201c kelyje i\u0161si\u0173stos Marijampol\u0117s ugniagesiai, medikai ir policijos pareig\u016bnai.", "Pirminiais policijos pareig\u016bn\u0173 duomenimis, susid\u016br\u0117 mikroautobusas, krovininis automobilis ir sunkve\u017eimis, vienas asmuo su\u017ealotas.", "Visos transporto priemon\u0117s lietuvi\u0161kais valstybiniais numeriais.", "Eismas nukreipiamas senuoju keliu - Kaunas - Marijampol\u0117.", "Pareig\u016bnai informuoja, kad, pirminiais duomenimis, sunkve\u017eimis va\u017eiavo nuo Kauno pus\u0117s. Pirminiais duomenimis, jo vairuotojas i\u0161va\u017eiavo \u012f prie\u0161prie\u0161in\u0119 eismo juost\u0105 ir susid\u016br\u0117 su, va\u017eiavusio nuo Marijampol\u0117s pus\u0117s.", "Paskui sunkve\u017eim\u012f nuo Marijampol\u0117s pus\u0117s va\u017eiav\u0119s mikroautobusas su keleiviais nesp\u0117jo sustabdyti ir atsitrenk\u0117 \u012f krovinin\u012f automobil\u012f.", "Mikroautobuso keleiviai nesu\u017eeisti.", "Su\u017eeistas krovininio automobilio, i\u0161va\u017eiavusio \u012f prie\u0161prie\u0161in\u0119 eismo juost\u0105, vairuotojas."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 12:15"], "id": "74210272"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pasienieciai-suciupo-vyrus-itariamus-vagystemis-is-valstybinio-misko.d?id=74194224", "title": ["Pasienie\u010diai su\u010diupo vyrus, \u012ftariamus vagyst\u0117mis i\u0161 valstybinio mi\u0161ko"], "text": ["Jau anks\u010diau \u012f Valstyb\u0117s sienos apsaugos tarnybos (VSAT) Pag\u0117gi\u0173 rinktin\u0117s Vie\u0161vil\u0117s u\u017ekardos pasienie\u010dius buvo kreip\u0119si mi\u0161kininkai. Jie pasteb\u0117jo, kad aplinkin\u0117se vietov\u0117se i\u0161 valstybinio mi\u0161ko dingsta paruo\u0161ta mediena. Pasienie\u010diai pa\u017ead\u0117jo, kad vykdydami savo pareigas tur\u0117s tai omenyje ir atkreips d\u0117mes\u012f \u012f \u012ftartin\u0105 jud\u0117jim\u0105 prie sienos su Rusija esan\u010diose vietov\u0117se, prane\u0161a VSAT.", "Ketvirtadien\u012f Vie\u0161vil\u0117s pasienie\u010diai Jurbarko rajono Baltup\u0117n\u0173 kaimo prieigose, Vie\u0161vil\u0117s mi\u0161ke, pasteb\u0117jo krovinin\u012f automobil\u012f \u201eVolkswagen LT\u201c. Jis stov\u0117jo prie mi\u0161ko ruo\u0161\u0117j\u0173 anks\u010diau nupjaut\u0173 ir i\u0161ve\u017eti skirt\u0173 med\u017ei\u0173 r\u0105st\u0173 kr\u016bvos. Pasienie\u010di\u0173 u\u017eklupti trys vyrai medien\u0105 krov\u0117 \u012f \u201eVolkswagen LT\u201c.", "VSAT pareig\u016bnai j\u0173 papra\u0161\u0117 pateikti dokumentus. Paai\u0161k\u0117jo, kad mi\u0161ke neteis\u0117tai darbavosi 26-eri\u0173, 36-eri\u0173 ir 38-eri\u0173 Pag\u0117gi\u0173 savivaldyb\u0117s gyventojai. 26-eri\u0173 \u201eVolkswagen LT\u201c savininkas netur\u0117jo nei vairuotojo pa\u017eym\u0117jimo, nei transporto priemon\u0117s registracijos dokumento, nei technin\u0117s ap\u017ei\u016bros rezultat\u0173 kortel\u0117s, nei privalomojo civilin\u0117s atsakomyb\u0117s draudimo.", "Netur\u0117jo trijul\u0117 ir joki\u0173 dokument\u0173, suteikian\u010di\u0173 teis\u0119 i\u0161 \u0161ios vietos gabenti paruo\u0161t\u0105 medien\u0105. \u012etariama, kad tai b\u016bta vagyst\u0117s.", "Pasienie\u010diai Pag\u0117gi\u0173 savivaldyb\u0117s gyventojus sulaik\u0117. Buvo i\u0161kviesti policijos pareig\u016bnai ir Vie\u0161vil\u0117s girininkijos darbuotojai, kuriems perduoti sulaikytieji."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 10:37"], "id": "74194224"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/i-teisiamuju-suola-ses-pesciaji-avarijoje-prazudes-sauktinis.d?id=74196226", "title": ["\u012e teisiam\u0173j\u0173 suol\u0105 s\u0117s p\u0117s\u010di\u0105j\u012f avarijoje pra\u017eud\u0119s \u0161auktinis"], "text": ["Skaudi avarija, nusine\u0161usi 69 met\u0173 mol\u0117ti\u0161kio gyvyb\u0119, \u012fvyko pernai, spalio 31-osios pavakar\u0119. Prie\u0161 pat 17 val. Mol\u0117tuose, Vilniaus gatve va\u017eiavusio visureigio \u201eBMW X5\u201c vairuotojas A. M. per v\u0117lai pasteb\u0117jo per p\u0117s\u010di\u0173j\u0173 per\u0117j\u0105 \u0117jus\u012f garbaus am\u017eiaus vyr\u0105. Vos u\u017e keli\u0173 metr\u0173 pasteb\u0117j\u0119s p\u0117s\u010di\u0105j\u012f, jaunuolis susid\u016brimo i\u0161vengti nebesugeb\u0117jo, automobilis \u017emog\u0173 parblo\u0161k\u0117, prane\u0161a Generalin\u0117 prokurat\u016bra.", "Nors BMW vairuotojo pra\u0161ymu praeiviai i\u0161kart i\u0161kviet\u0117 greit\u0105j\u0105 pagalb\u0105, su\u017eeisto p\u0117s\u010diojo gyvyb\u0117s medikams i\u0161gelb\u0117ti nepavyko. Nuve\u017etas \u012f vien\u0105 Vilniaus ligonin\u0119, jis t\u0105 pat\u012f vakar\u0105 nuo patirt\u0173 su\u017ealojim\u0173 mir\u0117.", "Ikiteismin\u012f tyrim\u0105 \u0161ioje byloje atliko Utenos apskrities vyriausiojo policijos komisariato pareig\u016bnai, o jam vadovavo Utenos apylink\u0117s prokurat\u016bros prokuroras G. \u010cekuolis.", "Pasak prokuroro, mirtin\u0105 avarij\u0105 jaunas Mol\u0117t\u0173 rajono gyventojas suk\u0117l\u0117 b\u016bdamas visi\u0161kai blaivus. \u201eVos met\u0173 vairavimo sta\u017eo turin\u010diam jaunuoliui tikriausiai pritr\u016bko patirties. Tamsioje gatv\u0117je, lietui lyjant matomumas buvo prastas, o kaltinamasis nepasirinko saugaus va\u017eiavimo grei\u010dio ir per gatv\u0119 einant\u012f p\u0117s\u010di\u0105j\u012f pasteb\u0117jo per v\u0117lai\u201c, \u2013 sak\u0117 G. \u010cekuolis.", "A. M. visi\u0161kai pripa\u017eino savo kalt\u0119 d\u0117l avarijos, jo t\u0117vai atlygino i\u0161laidas, susijusias su \u017euvusiojo laidotuv\u0117mis.", "Prokuroras G. \u010cekuolis , sura\u0161\u0119s kaltinam\u0105j\u012f akt\u0105, byl\u0105 perdav\u0117 nagrin\u0117ti Mol\u0117t\u0173 rajono apylink\u0117s teismui. Teisme numatoma atlikti sutrumpint\u0105 \u012frodym\u0173 tyrim\u0105.", "Lietuvos Respublikos baud\u017eiamasis kodeksas tam, kas pa\u017eeid\u0119s keli\u0173 eismo saugumo taisykles suk\u0117l\u0117 avarij\u0105, per kuri\u0105 \u017euvo \u017emogus, numato laisv\u0117s at\u0117mim\u0105 iki 8 met\u0173."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 11:47"], "id": "74196226"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/dar-viena-avarija-mirties-kelyje-via-baltica-pareiguna-nutrenke-i-griovi.d?id=74197738", "title": ["Dar viena avarija mirties kelyje \u201eVia Baltica\u201c: pareig\u016bn\u0105 nutrenk\u0117 \u012f griov\u012f"], "text": ["Marijampol\u0117s apskrities policija prane\u0161a, kad apie 10.40 val. kelyje \u201eVia Baltica\u201c, Marijampol\u0117s sav., Sasnavos sen., ties Palengviskos k., atnaujinus automobili\u0173 eism\u0105 po eismo \u012fvykio (8.17 val, kurio metu \u017euvo du Latvijos Respublikos pilie\u010diai), Marijampol\u0117s apskrities vyriausiojo policijos komisariato Kazl\u0173 R\u016bdos policijos komisariato vyriausiasis patrulis E. J. (g. 1984 m.) reguliavo ", ".", "Stabdant automobilius, va\u017eiuojan\u010dius nuo Kauno pus\u0117s, \u012f pirm\u0105 sustojus\u012f lengv\u0105j\u012f automobil\u012f \u201e", "\u201c trenk\u0117si \u201e", "\u201c, kur\u012f vairavo latvis. Jis atsitrenk\u0117 va\u017eiuodamas ta pa\u010dia kryptimi. \u201eFord Fiesta\u201c nuo sm\u016bgio partrenk\u0117 eism\u0105 reguliuojant\u012f pareig\u016bn\u0105 (pareig\u016bnas nuo sm\u016bgio buvo nusviestas \u012f griov\u012f, d\u0117l galim\u0173 su\u017ealojim\u0173 jis buvo i\u0161ve\u017etas \u012f Marijampol\u0117s ligonin\u0119, po ap\u017ei\u016bros, nusta\u010dius kojos ir rankos nubrozdinimus bei \u0161ono sumu\u0161im\u0105, paleistas \u012f namus.", "Eismo \u012fvykio metu nukent\u0117jo ir pirmajame automobilyje \u201eFord Fiesta\u201c ant galin\u0117s s\u0117dyn\u0117s s\u0117d\u0117jusi moteris (g. 1983 m.) - ji i\u0161ve\u017eta \u012f Marijampol\u0117s ligonin\u0119, o 4 m\u0117n. k\u016bdikis i\u0161ve\u017etas \u012f Kauno klinikas.", "\u012evykio metu buvo su\u017ealotas ir antrojo automobilio \u201eVW Passat\u201c keleivis (g. 1977 m.) Latvijos Respublikos pilietis, kuris i\u0161ve\u017etas \u012f Marijampol\u0117s ligonin\u0119.", "Abiej\u0173 automobili\u0173 vairuotojai nesu\u017ealoti."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 12:53"], "id": "74197738"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/keturguba-zmogzudyste-itariamas-e-anupraitis-suimtas-elgesys-rodo-jo-pavojinguma-visuomenei.d?id=74198888", "title": ["Keturguba \u017emog\u017eudyste \u012ftariamas E. Anupraitis suimtas: elgesys rodo jo pavojingum\u0105 visuomenei"], "text": ["Atve\u017etas \u012f teism\u0105 kaunietis nesislapst\u0117 ir nesisteng\u0117 veido u\u017esidengti. Sprendim\u0105 d\u0117l kardomosios priemon\u0117s teismas skelbs 16 val.", "I\u0161 ", ", kur buvo sulaikytas, E. Anupraitis buvo perve\u017etas \u012f Kaun\u0105. \u010cia i\u0161kart buvo atlikta ir pirmoji jo apklausa. Tiesa, kol kas 26 met\u0173 vyras nekalbus ir su teis\u0117sauga bendrauti n\u0117ra link\u0119s.", "\u012etariama, kad E. Anupraitis \u0161e\u0161tadienio vakar\u0105 \u012f savo \u0161eimos narius paleido ma\u017eiausiai 21 \u0161\u016bv\u012f.", "\u201eKol kas jis n\u0117ra link\u0119s pasakoti, kas nutiko. Galiu pasakyti tiek, kad bendradarbiauti jis nenusiteik\u0119s. Jis kalba, ta\u010diau visi\u0161kai ne apie tuos dalykus, kurie mums reikalingi\u201c, - DELFI teig\u0117 prokuror\u0117 ", ".", "I\u0161kart po kraupi\u0173 \u017eudyni\u0173 kilo abejoni\u0173 d\u0117l \u012ftariamojo psichikos b\u016bkl\u0117s. E. Anuprait\u012f apklaususi prokuror\u0117 teig\u0117, kad pirmas \u012fsp\u016bdis toks, jog vyras suvok\u0117, k\u0105 daro.", "\u201e\u017dinoma, sunku spr\u0119sti apie jo b\u016bkl\u0119. Tai padarys ekspertai. Ta\u010diau a\u0161 esu ma\u010diusi kur kas blogesn\u0117s b\u016bkl\u0117s \u017emoni\u0173\u201c, - kalb\u0117jo A. Lipkevi\u010dien\u0117.", "Prokuror\u0117s teigimu, joki\u0173 emocij\u0173 apklausos metu \u012ftariamasis nerod\u0117.", "DELFI primena, kad pakaun\u0117je pirmadienio vakar\u0105 rastas kraupus radinys - Gai\u017e\u0117n\u0173 kaime rasti net keturi\u0173 \u017emoni\u0173 lavonai su \u0161autin\u0117mis \u017eaizdomis.", "\u012etarim\u0173 \u0161e\u0161\u0117lis krito ant vieno i\u0161 nu\u017eudyt\u0173j\u0173 s\u016bnaus. Manoma, kad nusikaltimas gal\u0117jo b\u016bti \u012fvykdytas \u0161e\u0161tadienio vakar\u0105.", "Kone pus\u0161imtis pareig\u016bn\u0173 \u0161ukavo kaimo apylinkes ie\u0161kodami \u012ftariamojo. Antradien\u012f E. Anupraitis sulaikytas Marijampol\u0117je. Iki \u0161iol pareig\u016bnams jis nebuvo \u017einomas \u2013 kaunietis n\u0117 karto neteistas ir psichin\u0117mis problemomis nesiskund\u0117, dirbo apsaugininku.", " Kauno apylink\u0117s teismas prane\u0161a, kad patenkino prokuror\u0117s pra\u0161ym\u0105 ir leido trij\u0173 m\u0117nesi\u0173 laikotarpiui suimti 26 met\u0173 E. Anuprait\u012f, kuris \u012ftariamas keturguba \u017emog\u017eudyste.", "Tyrimo duomenimis, \u0161i\u0173 met\u0173 kovo 25-27 dienomis apsaugos darbuotoju dirbantis E. Anupraitis \u012ftariama, nu\u017eud\u0117 savo motin\u0105 ir t\u0117v\u0105, mo\u010diut\u0119 bei d\u0117d\u0119. Be to, jam pateikti \u012ftarimai sunkiai sutrikd\u017eius savo senelio sveikat\u0105.", "Teismas, skirdamas su\u0117mim\u0105, atsi\u017evelg\u0117 \u012f tai, kad E. Anupraitis pasi\u0161alino i\u0161 \u012fvykio vietos ir kelias dienas slapst\u0117si nuo policijos pareig\u016bn\u0173.", "\u201eI\u0161 teismui pateiktos med\u017eiagos matyti, kad E. Anupraitis ruo\u0161\u0117si i\u0161vykti i\u0161 Lietuvos. U\u017esienyje anks\u010diau yra mok\u0119sis ir turi ry\u0161i\u0173. Yra pagrindo manyti, kad jis, b\u016bdamas laisv\u0117je ir nor\u0117damas i\u0161vengti jam gresian\u010dios itin grie\u017etos laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117s, gali b\u0117gti (sl\u0117ptis) nuo pareig\u016bn\u0173 ar teismo\u201c, - su\u0117mimo motyvus ai\u0161kino teis\u0117jas ", ".", "Be to, teismas atsi\u017evelg\u0117 \u012f tai, kad E. Anupraitis nepripa\u017e\u012fsta savo kalt\u0117s, tod\u0117l, b\u016bdamas laisv\u0117je, jis gali trukdyti procesui: paveikti liudytojus ar kitus asmenis, pasl\u0117pti ar sunaikinti daiktus, reik\u0161mingus tyrimui.", "Taip pat ikiteisminio tyrimo teis\u0117jas A. Meilutis atsi\u017evelg\u0117 \u012f tai, kad \u012ftariamasis buvo sulaikytas su ginklu, o nu\u017eudytiesiems padarytos daugybin\u0117s \u0161aunamojo pob\u016bd\u017eio \u017eaizdos.", "\u201e\u012etariamojo elgesys rodo jo pavojingum\u0105 visuomenei. Jis gali daryti naujus nusikaltimus, tod\u0117l b\u016btina apsaugoti visuomen\u0119 nuo galim\u0173 gr\u0117smi\u0173\u201c, - sak\u0117 teis\u0117jas.", "\u0160i\u0105 nutart\u012f per 20 dien\u0173 galima sk\u0173sti Kauno apygardos teismui."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 13:32"], "id": "74198888"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/policija-iesko-vairuotojos-panevezyje-partrenkusios-penkiameti.d?id=74199144", "title": ["Policija ie\u0161ko vairuotojos, Panev\u0117\u017eyje partrenkusios penkiamet\u012f"], "text": ["Automobilio \u201eVW Passat\u201c vairuotoj\u0105 ir asmenis, ma\u010diusius eismo \u012fvykio aplinkybes ar galin\u010dius suteikti kitos vertingos informacijos, pra\u0161ome kreiptis \u012f Panev\u0117\u017eio apskrities VPK Keli\u0173 policijos tarnyb\u0105 Panev\u0117\u017eyje, Ber\u017e\u0173 46, 212 kab., arba paskambinti tel. (8 45) 50 31 66."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 13:56"], "id": "74199144"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/dar-viena-kraupi-drama-jauni-tevai-itariama-upeje-paskandino-mergaite.d?id=74199748", "title": ["Dar viena kraupi drama: jauni t\u0117vai, \u012ftariama, up\u0117je paskandino mergait\u0119"], "text": ["Ar su \u0161iuo kraupiu nusikaltimu yra susij\u0119 abu vaiko t\u0117vai, netrukus prad\u0117s ai\u0161kintis ", " \u2013 prokurorai teis\u0117jams perdav\u0117 baud\u017eiam\u0105j\u0105 byl\u0105, kurioje d\u0117l ty\u010dinio savo \u0161eimos nario, bej\u0117gi\u0161kos b\u016bkl\u0117s ma\u017eame\u010dio nu\u017eudymo kaltinim\u0173 sulauk\u0117 \u0160al\u010dinink\u0173 rajono gyventojai ", " ir ", ".", "Bylos duomenimis, I. Skorulskaja i\u0161ne\u0161iot\u0105 mergait\u0119 pagimd\u0117 dar 2015 m. spalio 19 d., apie 23 val.", "K\u016bdik\u012f jauna motina pagimd\u0117 Pabrad\u0117je, kur gyvena, Me\u0161kerin\u0117s g., prie \u017deimenos up\u0117s.", "\u012etariama, kad gimdyme dalyvavo ir k\u016bdikio t\u0117vas E. Subo\u010dius. Bent taip ikiteisminio tyrimo metu tyr\u0117jams nurod\u0117 naujagim\u0117s motina. Ji taip pat sak\u0117, kad biologinis mergait\u0117s t\u0117vas, su kuriuo ji n\u0117ra susituokusi, k\u016bdik\u012f paskandino up\u0117je.", "Naujagim\u0117s lavonas buvo aptiktas tik po trij\u0173 savai\u010di\u0173 \u2013 lapkri\u010dio 6 d., ma\u017edaug vidurdien\u012f policijos pareig\u016bnai gavo prane\u0161im\u0105, kad Pabrad\u0117s gyventojai aptiko naujagimio lavon\u0105 irimo stadijoje.", "Po \u0161io \u012fvykio policijos pareig\u016bnai sulaik\u0117 I. Skorulskaj\u0105, ji prisipa\u017eino, kad pagimd\u0117 k\u016bdik\u012f ir kartu su biologiniu vaiko t\u0117vu jo atsikrat\u0117. Kod\u0117l, moteris negal\u0117jo paai\u0161kinti.", "Per apklaus\u0105 ji sak\u0117, kad t\u0105 vakar\u0105 su E. Subo\u010diumi i\u0161\u0117jo pasivaik\u0161\u010dioti prie up\u0117s, \u010dia jai prasid\u0117jo s\u0105r\u0117miai ir ji k\u016bdik\u012f pagimd\u0117 tiesiog lauke.", "Tuo metu sulaikytas E Subo\u010dius kategori\u0161kai neig\u0117, kad dalyvavo gimdyme ir paskandino k\u0105 tik gimusi\u0105 mergyt\u0119. \u0160iuo metu \u012ftariamasis k\u016bdikio nu\u017eudymu yra suimtas, teismas tre\u010diadien\u012f svarst\u0117, ar dar jam prat\u0119sti grie\u017e\u010diausios kardomosios priemon\u0117s \u2013 su\u0117mimo \u2013 paskyrim\u0105.", "Ekspertai negal\u0117jo nustatyti tikslios naujagimio mirties prie\u017easties, nes lavonas jau buvo puvimo stadijoje, tod\u0117l \u012ftariama, kad ", " mir\u0117 nuo prig\u0117rimo vandenyje.", "Baud\u017eiamojoje byloje valstybin\u012f kaltinim\u0105 palaikantis Vilniaus apygardos prokurat\u016bros prokuroras ", " mano, kad \u012f laisv\u0119 paleistas E. Subo\u010dius gali pasisl\u0117pti nuo teismo, nes jam gresia reali laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117. Be to, vyras anks\u010diau teistas d\u0117l vagys\u010di\u0173, jo su Lietuva nesaisto nei socialiniai, nei ekonominiai ry\u0161iai.", "Tuo metu kaltinim\u0173 nepripa\u017e\u012fstantis E. Subo\u010dius teig\u0117, kad iki su\u0117mimo mok\u0117si ir buvo pakviestas \u012f privalom\u0105j\u0105 karin\u0119 tarnyb\u0105. \u201eJeigu b\u016b\u010diau paleistas, \u012fgy\u010diau vairuotojo pa\u017eym\u0117jim\u0105 ir ei\u010diau \u012f kariuomen\u0119\u201c, \u2013 sak\u0117 jis.", "\u201e\u0160i byla yra labai sud\u0117tinga, vienareik\u0161mi\u0173 \u012frodym\u0173, kad E. Subo\u010dius susij\u0119s su nu\u017eudymu, byloje, n\u0117ra\u201c, \u2013 ai\u0161kino kaltinamojo advokatas Valdas Burneikis.", "Pasak jo, E. Subo\u010di\u0173 ikiteisminio tyrimo metu gyn\u0119s jo kolega tikino, kad n\u0117ra kaltinamojo kalt\u0117s \u012frodym\u0173, tod\u0117l jis net pra\u0161\u0117 kuo grei\u010diau ikiteismin\u012f tyrim\u0105 nutraukti.", "Jeigu teisme bus \u012frodyra E. Subo\u010diaus ir I. Skorulskajos kalt\u0117, jiems gr\u0117s laisv\u0117s at\u0117mimo iki dvide\u0161imties met\u0173 bausm\u0117. I\u0161imtiniu atveju teismas ty\u010diniu nu\u017eudymu kaltinamiems asmenims taip pat gali skirti \u012fkalinim\u0105 iki gyvos galvos."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 14:12"], "id": "74199748"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/e-anupraitis-neigia-issaudes-savo-seima.d?id=74200376", "title": ["E. Anupraitis neigia i\u0161\u0161aud\u0119s savo \u0161eim\u0105"], "text": ["Valstyb\u0117s skirto advokato Valterio Aleknos teigimu, E. Anuprai\u010dio b\u016bsena \u0161iuo metu yra prasta. \u012etariamasis apklausos metu teigia buv\u0119s namuose, ta\u010diau apie keturi\u0173 \u017emoni\u0173 nu\u017eudym\u0105 nieko pasakyti negali.", "\u201e\u017dmogus normaliai bendrauja, bet matosi, kad yra suvarg\u0119s ir pasimet\u0119s. Matosi, kad j\u012f slegia visi \u0161ie \u012fvykiai. Jis dav\u0117 parodymus. Kalt\u0117s nepripa\u017e\u012fsta, sako, kad buvo tuo metu toje gyvenamojoje patalpoje, ten kur gyvena t\u0117vai. Apie nusikaltim\u0105 jis nekalba. Jis nepripa\u017e\u012fsta, kad nu\u0161ov\u0117 savo giminai\u010dius\u201c , - Kauno apylink\u0117s teisme sak\u0117 V. Alekna.", "Prokuror\u0117 ", " pra\u0161o skirti maksimali\u0105 kardom\u0105j\u0105 priemon\u0119, ta\u010diau advokato manymu, su\u0117mimo laikas tur\u0117t\u0173 b\u016bti trumpesnis.", "\u201eE. Anupraitis nesak\u0117, ar planavo ka\u017ekur vykti. \u0160iandien sprend\u017eiama tik d\u0117l kardomosios priemon\u0117s skyrimo. A\u0161 pra\u0161iau trumpinti laikotarp\u012f, nes n\u0117ra pagrindo skirti maksimalaus. Jis kalt\u0119 neigia. Jis sl\u0117ptis neketina, jo b\u016bsena yra prasta. \u0160iandien jis tepasak\u0117, kad neprie\u0161tarauja, kad jam b\u016bt\u0173 skirta kardomoji priemon\u0117\u201c , - sak\u0117 V. Alekna.", "Prokuror\u0117 A. Lipkevi\u010dien\u0117 Kauno apylink\u0117s teisme atskleid\u0117, kad remiantis \u0161iuo metu turimais duomenimis, nu\u017eudyta \u0161eima prie\u0161 nusikaltim\u0105 miegojo. Prokuror\u0117 teigia, kad \u012ftariamasis mandagiai ir ri\u0161liai atsakin\u0117ja \u012f u\u017eduodamus klausimas, ta\u010diau apie nusikaltim\u0105 kalba miglotai.", "\u201eKol kas jis n\u0117ra link\u0119s pasakoti, kad nutiko. Galiu pasakyti tiek, kad bendradarbiauti jis nenusiteik\u0119s. Jis kalba, ta\u010diau visi\u0161kai ne apie tuos dalykus, kurie mums reikalingi\u201c, - DELFI tre\u010diadien\u012f teig\u0117 prokuror\u0117 ", ".", "I\u0161kart po kraupi\u0173 \u017eudyni\u0173 kilo abejoni\u0173 d\u0117l \u012ftariamojo psichikos b\u016bkl\u0117s. E. Anuprait\u012f ", " prokuror\u0117 teig\u0117, pirmas \u012fsp\u016bdis toks, kad vyras suvok\u0117, k\u0105 daro.", "\u201e\u017dinoma, sunku spr\u0119sti apie jo b\u016bkl\u0119. Tai padarys ekspertai. Ta\u010diau a\u0161 esu ma\u010diusi kur kas blogesn\u0117s b\u016bkl\u0117s \u017emoni\u0173\u201c, - kalb\u0117jo A. Lipkevi\u010dien\u0117.", "Prokuror\u0117s teigimu, joki\u0173 emocij\u0173 apklausos metu \u012ftariamasis nerod\u0117.", "DELFI primena, kad pakaun\u0117je pirmadienio vakar\u0105 rastas kraupus radinys - Gai\u017e\u0117n\u0173 kaime rasti net keturi\u0173 \u017emoni\u0173 lavonai su \u0161autin\u0117mis \u017eaizdomis.", "\u012etarim\u0173 \u0161e\u0161\u0117lis krito ant vieno i\u0161 nu\u017eudyt\u0173j\u0173 s\u016bnaus. Manoma, kad nusikaltimas gal\u0117jo b\u016bti \u012fvykdytas \u0161e\u0161tadienio vakar\u0105.", "Kone pus\u0161imtis pareig\u016bn\u0173 \u0161ukavo kaimo apylinkes ie\u0161kodami \u012ftariamojo. Antradien\u012f E. Anupraitis sulaikytas Marijampol\u0117je. Iki \u0161iol pareig\u016bnams jis nebuvo \u017einomas \u2013 kaunietis n\u0117 karto neteistas ir psichin\u0117mis problemomis nesiskund\u0117, dirbo apsaugininku."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 14:49"], "id": "74200376"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kaunas-nenustoja-siurpinti-konteineryje-rastas-nuzudytas-vyras-sulaikyti-itariamieji.d?id=74201126", "title": ["Kaunas nenustoja \u0161iurpinti: konteineryje rastas nu\u017eudytas vyras, sulaikyti \u012ftariamieji"], "text": ["\u012evykio vietoje ir netoliese jos dirbusiems kriminalistams dar t\u0105 pat\u012f vakar\u0105 pavyko nustatyti asmenis, galimai \u012fvykd\u017eiusius \u0161i\u0105 nusikalstam\u0105 veik\u0105.", "Pasak \u012fvykio vietoje buvusi\u0173 kaunie\u010di\u0173, konteineris buvo nustumtas nuo kelio \u012f nuo\u0161alesn\u0119 viet\u0105, kr\u016bmus. Pirminiais duomenimis, vyri\u0161kis buvo nu\u017eudytas kitoje vietoje ir tuomet atgabentas \u012f Li\u0161kiavos gatv\u0119.", "Apie vidurnakt\u012f buvo sulaikyti du to pa\u010dio rajono gyventojai \u2013 anks\u010diau teistas vyras (gim\u0119s 1987 m.) ir anks\u010diau neteistas vyras (gim\u0119s 1968 m.). Intensyviai atliekant ikiteisminio tyrimo veiksmus, netrukta nustatyti ir dar vieno asmens \u2013 anks\u010diau teisto vyro (gimusio 1976 m.), kuris sulaikytas tre\u010diadien\u012f ryte.", "Pirminiais duomenimis konfliktas tarp vyr\u0173 gal\u0117jo kilti i\u0161gertuvi\u0173 metu. Rytoj Kauno apygardos prokurat\u016bros prokurorai planuoja kreiptis \u012f teism\u0105 d\u0117l kardom\u0173j\u0173 priemoni\u0173 skyrimo.", "Tyrim\u0105 d\u0117l nu\u017eudymo kontroliuoja ir organizuoja Kauno apygardos prokurat\u016bros 1-ojo baud\u017eiamojo persekiojimo skyriaus prokurorai."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 15:11"], "id": "74201126"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/ara-ant-koju-sukeles-buves-itin-svarbus-liudytojas-ipareigotas-issikraustyti-is-namu.d?id=74199728", "title": ["\u201eAr\u0105\u201c ant koj\u0173 suk\u0117l\u0119s buv\u0119s itin svarbus liudytojas \u012fpareigotas i\u0161sikraustyti i\u0161 nam\u0173"], "text": ["Pra\u0117jusio sekmadienio popiet\u0119 Kauno policijos pareig\u016bnams paskambinusi moteris prane\u0161\u0117, kad jos buv\u0119s 54 met\u0173 sutuoktinis namuose smurtauja prie\u0161 j\u0105 ir s\u016bn\u0173 (jaunas vyras dirba garsioje advokat\u0173 kontoroje teisininku).", "Atvykus policininkams, moteris ir jos s\u016bnus buvo kieme, o smurtautojas u\u017esirakino namuose ir grasino, kad nusi\u0161aus, jei kas pas j\u012f bandys \u012fsilau\u017eti. Tod\u0117l \u012f pagalb\u0105 buvo pasitelkti antiteroristini\u0173 operacij\u0173 rinktin\u0117s \u201eAras\u201c kovotojai, buvo u\u017edaryta dalis J. Basanavi\u010diaus al\u0117jos. \u012e \u012fvykio viet\u0105 atva\u017eiavo net Kauno apskrities policijos vir\u0161ininkas ", ".", "Buvo nutarta namo i\u0161kart ne\u0161turmuoti, o bandyti su vyru der\u0117tis. Po ilg\u0173 deryb\u0173 G. Asakavi\u010di\u0173 pavyko \u012fkalb\u0117ti pasiduoti. Vyras buvo neblaivus. I\u0161 jo paimtas legaliai \u012fsigytas pistoletas.", "G. Asakavi\u010dius buvo sulaikytas dviem paroms ir u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119.", "Pasibaigus dviej\u0173 par\u0173 terminui, antradien\u012f jis paleistas i\u0161 are\u0161tin\u0117s. Jis \u012fpareigotas gyventi skyrium nuo nukent\u0117jusiosios. G. Asakavi\u010dius su \u017emona i\u0161siskyr\u0119s, ta\u010diau jie gyvena po vienu stogu. Tyrim\u0105 kuruojanti Kauno apylink\u0117s prokurat\u016bros prokuror\u0117 ", " paai\u0161kino, jog dabar vyras iki ikiteisminio tyrimo pabaigos negal\u0117s gyventi tame name. Be to, jam u\u017edrausta bendrauti su buvusia sutuoktine.", "G. Asakavi\u010dius buvo vienas svarbiausi\u0173 liudytoj\u0173 pla\u010diai nuskamb\u0117jusioje did\u017eiul\u0117je ", " ir jo bendrinink\u0173 cigare\u010di\u0173 kontrabandos byloje, kurios nagrin\u0117jimas teisme t\u0119s\u0117si kelet\u0105 met\u0173. Bylos duomenimis, G. Asakavi\u010dius buvo tarpininkas tarp V. Karaliaus ir cigare\u010di\u0173 pirk\u0117j\u0173. Ta\u010diau baud\u017eiamosios atsakomyb\u0117s jis i\u0161veng\u0117, nes dav\u0117 tyrimui labai svarbius parodymus. Pasak Muitin\u0117s kriminalin\u0117s tarnybos pareig\u016bn\u0173, tai buvo \u201elabai stiprus liudininkas, jo parodymai buvo labai reik\u0161mingi\u201c."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 15:20"], "id": "74199728"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/alytaus-policija-iesko-nufilmuoto-vyro-panasu-kad-parduotuveje-labai-norejo-gauti-ka-nors-nemokamai.d?id=74198726", "title": ["Alytaus policija ie\u0161ko nufilmuoto vyro: pana\u0161u, kad parduotuv\u0117je labai nor\u0117jo gauti k\u0105 nors nemokamai"], "text": ["\u017dmones, pa\u017e\u012fstan\u010dius vaizdo \u012fra\u0161e u\u017efiksuot\u0105 vyr\u0105 ir galin\u010dius nurodyti jo anketinius duomenis, policija pra\u0161o prane\u0161ti Alytaus apskr. VPK Vie\u0161osios tvarkos skyriaus Prevencijos poskyrio tyr\u0117jui Giedriui \u0160imoni\u016b\u010diui tel. +370 315 55798, mob. +370 679 27832 arba bendruoju pagalbos telefonu 112."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 16:53"], "id": "74198726"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pareiguna-iklampino-pernelyg-atviras-pokalbis-telefonu.d?id=74202636", "title": ["Pareig\u016bn\u0105 \u012fklampino pernelyg atviras pokalbis telefonu"], "text": ["Dabar jau buvusio ", " (VSAT) Lavori\u0161ki\u0173 pasienio kontrol\u0117s posto pareig\u016bno Arturo Lisovskio ir Kirgizijos pilie\u010dio telefoninis pokalbis, kur\u012f slapta u\u017efiksavo tuo metu ", " jau steb\u0117j\u0119 \u0161io kolegos, tapo prie\u017eastimi prad\u0117ti ikiteismin\u012f tyrim\u0105. Jo metu paai\u0161k\u0117jo, kad \u012f ne\u0161varius darbelius gali b\u016bti \u012fsiv\u0117l\u0119s ir A. Lisovskio kolega Robertas Vonsovi\u010dius.", "Ikiteisminio tyrimo metu surinkt\u0105 med\u017eiag\u0105 i\u0161analizav\u0119s Vilniaus rajono apylink\u0117s teismas dar pra\u0117jusi\u0173 met\u0173 pabaigoje paskelb\u0117, kad abu pareig\u016bnai piktnaud\u017eiavo tarnybine pad\u0117timi ir suklastojo oficial\u0173 dokument\u0105. U\u017e tai A. Lisovskiui buvo skirta pinigin\u0117 bauda, o R. Vonsovi\u010diui \u2013 30 par\u0173 are\u0161tas bei draudimas vienerius metus dirbti valstyb\u0117s tarnyboje.", "Atsakomyb\u0117s nei\u0161veng\u0117 ir kirgizas \u2013 vyras gerokai anks\u010diau baud\u017eiamuoju \u012fsakymu buvo nuteistas d\u0117l papirkimo.", "U\u017esienie\u010diui ir A. Lisovskiui paskelbti nuosprend\u017eiai \u012fsiteis\u0117jo, tuo metu R. Vonsovi\u010dius nesutinka su teismo verdiktu ir j\u012f apskund\u0117 apeliacine tvarka ", ". Jo skund\u0105 tre\u010diadien\u012f i\u0161nagrin\u0117jusi trij\u0173 teis\u0117j\u0173 kolegija procesin\u012f sprendim\u0105 \u017eada skelbti baland\u017eio 19 d.", "Bylos duomenimis nustatyta, kad pasienio tarnyboje dirb\u0119s R. Vonsovi\u010dius dar 2014 m. spalio 7 d. savo darbo vietoje \u012f Kirgizijos pilie\u010dio pas\u0105 \u012fspaud\u0117 atvykimo \u012f Lietuv\u0105 ir i\u0161vykimo i\u0161 jos spaudus, taip \u012fra\u0161ydamas tikrov\u0117s neatitinkan\u010di\u0105 informacij\u0105 apie u\u017esienie\u010dio b\u016bvim\u0105 \u0160engeno zonoje.", "\u0160ie spaudai kirgizui buvo reikalingi d\u0117l to, kad jis gal\u0117t\u0173 b\u016bti legaliai Lietuvoje \u2013 prie\u0161ingu atveju jam b\u016bt\u0173 reik\u0117j\u0119 i\u0161vykti ir v\u0117l i\u0161 naujo atvykti \u012f Lietuv\u0105. I\u0161 tre\u010di\u0173j\u0173 valstybi\u0173 \u012f Lietuv\u0105 atvykstantiems u\u017esienie\u010diams leid\u017eiama b\u016bti ne ilgiau kaip 90 dien\u0173.", "Kirgizas Lietuvoje u\u017esi\u0117m\u0117 automobili\u0173 prekyba \u2013 vyras Kaune pirkdavo transporto priemones, kurios buvo gabenamos \u012f Kirgizij\u0105. Kad nereik\u0117t\u0173 jam kas tris m\u0117nesius i\u0161va\u017eiuoti i\u0161 \u0161alies, jis dar rugs\u0117jo 22 d. kreip\u0117si \u012f pa\u017e\u012fstam\u0105 pasieniet\u012f A. Lisovsk\u012f. \u0160is jau dvi dienas nedirbo pasienyje, tod\u0117l paslaugos papra\u0161\u0117 savo buvusio kolegos R. Vonsovi\u010diaus.", "Pareig\u016bnai teigia i\u0161siai\u0161kin\u0119, kad b\u016btent R. Vonsovi\u010dius kirgizo pase \u012fspaud\u0117 atvykimo ir i\u0161vykimo spaudus. Slapta pasienie\u010dius steb\u0117j\u0119 j\u0173 kolegos u\u017efiksavo ir susitikimus, kuri\u0173 metu buvo tariamasi d\u0117l neteis\u0117tos pagalbos u\u017esienie\u010diui.", "Koks atlygis gal\u0117jo b\u016bti jiems duotas, nebuvo nustatyta.", "Tuo metu nuo pareig\u0173 nu\u0161alintas pasienietis kratosi atsakomyb\u0117s ir tikina, kad tai gal\u0117jo padaryti tik A. Lisovskis. Tai jis es\u0105 ir pats nurod\u0117 teismui, ta\u010diau \u0161is tokia pozicija nepatik\u0117jo \u2013 apie tai vyrai prabilo tik byl\u0105 nagrin\u0117jant teisme, nieko apie tai neu\u017esimin\u0117 ikiteisminio tyrimo metu.", "Tokia kaltinam\u0173j\u0173 versija ne\u012ftikino ir valstybin\u012f kaltinim\u0105 palaikan\u010dios prokuror\u0117s ", ": \u201eI\u0161 darbo A. Lisovskis i\u0161\u0117jo rugs\u0117jo 20 d., o pra\u0161ymas d\u0117l spaudo \u012fspaudimo u\u017efiksuotas rugs\u0117jo 22 d.\u201c, \u2013 pabr\u0117\u017e\u0117 ji."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 20:12"], "id": "74202636"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/viesa-paieska-siauliu-policija-padejo-greit-surasti-itariamuosius.d?id=74205708", "title": ["Vie\u0161a paie\u0161ka \u0160iauli\u0173 policija pad\u0117jo greit surasti \u012ftariamuosius"], "text": ["\u012emonei padaryta 20 eur\u0173 turtin\u0117 ", ".", "Atpa\u017einusius vaikinus pra\u0161ome informuoti tyr\u0117j\u0105 R. Kaurazait\u0119 tel. 8 41 397836 arba el. pa\u0161tu regina.kaurazaite@policija.lt.", "Jau ketvirtadien\u012f pareig\u016bnai informavo, kad ie\u0161komi vyrai surasti ir d\u0117koja u\u017e pagalb\u0105."], "date": ["2017 m. kovo 29 d. 22:52"], "id": "74205708"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/prabilo-pareigunas-kuris-sekundziu-tikslumu-zino-kada-e-anupraitis-pirko-ginkla.d?id=74202984", "title": ["Prabilo pareig\u016bnas, kuris sekund\u017ei\u0173 tikslumu \u017eino, kada E. Anupraitis pirko ginkl\u0105"], "text": ["\u201eMedik\u0173 pateikta pa\u017eyma visuomet dar tikrinama ir per 30 dien\u0173 po jos gavimo Licencijavimo skyriaus darbuotojai pateikia asmenims atsakym\u0105, ar tikrai gali b\u016bti i\u0161duotas leidimas ginklui. Leidimai atimami ir po smurto artimoje aplinkoje atvej\u0173, o \u010dia, niekada nieko nebuvo gird\u0117ti apie \u0161eim\u0105. Kitas dar baustas administracine tvarka b\u016bna, patriuk\u0161mauja\u201c, \u2013 DELFI sak\u0117 R. Klapatauskas.", "O kovo 26-27 dienomis jau ginkl\u0105 gav\u0119s vyras tapo \u012ftariamuoju d\u0117l keturi\u0173 savo \u0161eimos asmen\u0173 nu\u017eudymo. 26 met\u0173 vyras \u012ftariama, ", " savo motin\u0105, t\u0117v\u0105, mo\u010diut\u0119 bei d\u0117d\u0119. Be to, jam pateikti \u012ftarimai sunkiai sutrikd\u017eius savo senelio sveikat\u0105.", "Sunku suprasti, kaip prie\u0161 pusmet\u012f, spalio 19-t\u0105, medikai vyr\u0105 pripa\u017eino oficialiai galin\u010diu tur\u0117ti ginkl\u0105. Ta\u010diau tuomet jis niekam nesuk\u0117l\u0117 n\u0117 menkiausio \u012ftarimo.", "\u201eGavus medik\u0173 pa\u017eym\u0105, vyras nek\u0117l\u0117 \u012ftarim\u0173. Tikrai b\u016bna atvej\u0173, kai pra\u0161ome papildom\u0173 duomen\u0173. \u0160iuo atveju taip nebuvo. Be to, ir jo t\u0117vas buvo \u012fsigij\u0119s du ginklus. Kiek vyko patikrinim\u0173, ginklus \u0161eimoje \u012ftariamojo t\u0117vas laik\u0117 saugiai, pagal taisykles\u201c, \u2013 sak\u0117 R. Klapatauskas.", "Be to, E. Anupraitis nek\u0117l\u0117 \u012ftarim\u0173 ir d\u0117l to, kad visi\u0161kai neskub\u0117jo pirkti ginklo. Sulauk\u0119s atsakymo i\u0161 Licencijavimo skyriaus, kad gali gauti leidim\u0105 ginklui, pra\u0161ym\u0105 ginklui u\u017eregistravo tik po keli\u0173 m\u0117nesi\u0173 \u2013 sausio 23 dien\u0105. Dar kone m\u0117nes\u012f ginklo E. Anupraitis nepirko. Pirkinys registruotas tik kovo 1 dien\u0105.", "\u201eGal\u0117\u010diau net sekund\u017ei\u0173 tikslumu pasakyti, kada Ginkl\u0173 fonde pirktas \u201eMakarov\u201c. Sistema i\u0161kart prane\u0161a, kai ginklas nuperkamas, \u2013 sak\u0117 Licencijavimo skyriaus vir\u0161ininkas.", "Ginklas \u201eI\u017e Makarov\u201c yra vienas pigesni\u0173 parduodam\u0173 ginkl\u0173. Be to, E. Anupraitis j\u012f pirko komiso pagrindais \u2013 ne kaip pirmas \u0161eimininkas, tad tokio ginklo kaina b\u016bna dar ma\u017eesn\u0117. Tiesa, Ginkl\u0173 fondo puslapyje kainos n\u0117ra neskelbiamos. Taip pat oficialiai neskelbiama, kas buv\u0119s ginklo savininkas. Ta\u010diau buvusiais savininkais tampa ir pareig\u016bnai, ir paprasti \u0161alies gyventojai.", "Kaip DELFI sak\u0117 R. Klapatauskas, netekti paties ginklo ir leidimo ginklui asmuo gali d\u0117l keleto prie\u017eas\u010di\u0173: \u017emon\u0117s policijai tampa \u017einomi, kaip smurtautojai, kai kuri\u0173 psichin\u0117 b\u016bkl\u0117 ima kelti \u012ftarim\u0173, \u017emon\u0117s panaudoja ar laiko ginkl\u0105 netinkamai. Net pagrasinus panaudoti ginkl\u0105 prie\u0161 kit\u0105 asmen\u012f ar save, tuoj pat imamasi priemoni\u0173.", "Toje pa\u010dioje \u0161eimoje buvo laikomi dar du ginklai, priklaus\u0119 E. Anuprai\u010dio t\u0117vui. Vienas j\u0173 skirtas savigynai, taip pat \u201eMakavor\u201c, kitas - dujinis \u201eBlow\u201c. Abu jie po nu\u017eudymo rasti seife.", "DELFI primena, kad Kauno rajone, Gai\u017e\u0117n\u0173 kaime gyvenantis E. Anupraitis \u012ftariamas \u0161e\u0161tadienio vakar\u0105 \u012f savo \u0161eimos narius paleido ma\u017eiausiai 21 \u0161\u016bv\u012f.", "Anot prokuror\u0117s Auks\u0117s Lipkevi\u010dien\u0117s, vyras kalba apie visk\u0105, tik ne apie pat\u012f nusikaltim\u0105. Kalt\u0117s jis nepripa\u017e\u012fsta. Jo b\u016bkl\u0117 pareig\u016bnams kelia \u012ftarim\u0173. Po nu\u017eudymo E. Anupraitis i\u0161vyko i\u0161 nam\u0173. Apie nusikaltim\u0105 pareig\u016bnai su\u017einojo tik pirmadien\u012f. \u012etariamuoju i\u0161kart tap\u0119s vyras antradien\u012f surastas Marijampol\u0117je. Patruliav\u0119 keli\u0173 policijos patruliai \u012ftariam\u0105j\u012f sulaik\u0117 keliaujant\u012f su lagaminu netoli Marijampol\u0117s autobus\u0173 stoties.", "Profesionaliai atlik\u0119 darb\u0105 pareig\u016bnai nepaliko galimyb\u0117s E. Auprai\u010diui pasiprie\u0161inti.", "Tre\u010diadien\u012f \u012f teism\u0105 atve\u017etas E. Anupraitis dar kart\u0105 buvo apklaustas. Teismas tenkino prokuror\u0117s pra\u0161ym\u0105 \u012ftariam\u0105j\u012f suimti trims m\u0117nesiams.", "\u201eI\u0161 teismui pateiktos med\u017eiagos matyti, kad E. Anupraitis ruo\u0161\u0117si i\u0161vykti i\u0161 Lietuvos. U\u017esienyje anks\u010diau yra mok\u0119sis ir turi ry\u0161i\u0173. Yra pagrindo manyti, kad jis, b\u016bdamas laisv\u0117je ir nor\u0117damas i\u0161vengti jam gresian\u010dios itin grie\u017etos laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117s, gali b\u0117gti (sl\u0117ptis) nuo pareig\u016bn\u0173 ar teismo\u201c, - su\u0117mimo motyvus ai\u0161kino teis\u0117jas Audrius Meilutis.", "Taip pat ikiteisminio tyrimo teis\u0117jas A. Meilutis atsi\u017evelg\u0117 \u012f tai, kad \u012ftariamasis buvo sulaikytas su ginklu, o nu\u017eudytiesiems padarytos daugybin\u0117s \u0161aunamojo pob\u016bd\u017eio \u017eaizdos.", "\u201e\u012etariamojo elgesys rodo jo pavojingum\u0105 visuomenei. Jis gali daryti naujus nusikaltimus, tod\u0117l b\u016btina apsaugoti visuomen\u0119 nuo galim\u0173 gr\u0117smi\u0173\u201c, - sak\u0117 teis\u0117jas.", "\u0160i\u0105 nutart\u012f per 20 dien\u0173 galima sk\u0173sti Kauno apygardos teismui."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 08:27"], "id": "74202984"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kol-tevai-gere-basas-susales-mazylis-sildesi-parduotuveje.d?id=74206554", "title": ["Kol t\u0117vai g\u0117r\u0117, basas su\u0161al\u0119s ma\u017eylis \u0161ild\u0117si parduotuv\u0117je"], "text": ["I\u0161 neblaivi\u0173 t\u0117v\u0173 (2,82 prom. alkoholio) vyro (gim. 1969 m.) ir (1,95 prom. alkoholio) moters (gim. 1988 m.) nam\u0173 taip pat paimti ir pristatyti \u012f vaik\u0173 namus kiti j\u0173 vaikai (gim. 2007 m.) ir (gim. 2006 m.)."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 09:03"], "id": "74206554"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/sostines-keliu-policija-iesko-liudininku-maciusiu-eismo-ivyki-prie-norfos.d?id=74207446", "title": ["Sostin\u0117s keli\u0173 policija ie\u0161ko liudinink\u0173, ma\u010diusi\u0173 eismo \u012fvyk\u012f prie \u201eNorfos\u201c"], "text": ["Kovo 19 d., apie 14 val., Vilniuje, Ateities g. 10, automobili\u0173 stov\u0117jimo aik\u0161tel\u0117je ties prekybos centru \u201eNorfa\u201c, automobilis partrenk\u0117 p\u0117s\u010di\u0105j\u0105 (gim. 1950 m.), kuri vilk\u0117jo balta striuke, juodomis keln\u0117mis, buvo u\u017esid\u0117jusi juod\u0105 kepur\u0119.", "Eismo \u012fvyk\u012f ma\u010diusius pra\u0161ome kreiptis \u012f Keli\u0173 policijos valdybos Nusikalstam\u0173 veik\u0173 eismo saugumo skyriaus vyresni\u0105j\u0105 tyr\u0117j\u0105 Ras\u0105 Lauraitien\u0119, tel. (8 5) 271 9516."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 09:51"], "id": "74207446"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/policininkus-stebina-busimuju-naujakuriu-neatsargumas.d?id=74207506", "title": ["Policininkus stebina b\u016bsim\u0173j\u0173 naujakuri\u0173 neatsargumas"], "text": ["Klaip\u0117dos r. policijos pareig\u016bnai nustat\u0117, kad naujakuriais norin\u010di\u0173 tapti \u017emoni\u0173 statybvietes pra\u0117jusi\u0173 met\u0173 pabaigoje ir \u0161\u012f saus\u012f galimai apvogdavo pagalbiniu darbininku Klemi\u0161k\u0117s, Maz\u016bri\u0161ki\u0173, Bauk\u0161tinink\u0173 ir kituose kaimuose dirbdav\u0119s \u0161\u012f m\u0117nes\u012f 24 met\u0173 sulauk\u0119s klaip\u0117dietis. Beje, 2011 m. \u0161is jaunuolis u\u017e vagystes teistas Pranc\u016bzijoje, o pernai \u2013 Vokietijoje.", "Jaun\u0105 vyr\u0105 Klaip\u0117dos rajono policijos pareig\u016bnai sulaik\u0117 dukart: pra\u0117jusi\u0173 met\u0173 pabaigoje, kai jis \u012ftartas min\u0117t\u0173 vietovi\u0173 statybviet\u0117se, i\u0161 anksto nusi\u017ei\u016br\u0117j\u0119s, vog\u0119s \u012frankius bei kitus daiktus, ir sausio pabaigoje, kai per\u0117jo prie metalo (vamzd\u017ei\u0173, skirt\u0173 tvoroms tverti, smulkesni\u0173 gamini\u0173 arba vienu atveju \u2013 pl\u016bgo) vagys\u010di\u0173, prane\u0161a Klaip\u0117dos apskrities policija.", "Pareig\u016bn\u0173 duomenimis, \u012ftariamasis nusipirkdavo nebrangius, vos keli\u0173 \u0161imt\u0173 eur\u0173 vert\u0117s, automobilius ir jais va\u017eiuodavo tiek dirbti \u012f statybvietes, tiek pasipelnyti kitu b\u016bdu. Viena tokia ma\u0161ina, \u201eVW Golf\u201c, pernai buvo konfiskuota. Beje, t\u0105kart vaikinas prisipa\u017eino nusikalstamomis veikomis, teig\u0117, kad d\u0117l vagys\u010di\u0173 gailisi, pasakojo tenor\u0117j\u0119s prisidurti prie menko atlyginimo u\u017e darb\u0105. Dvi paras praleid\u0119s are\u0161tin\u0117je, jis buvo paleistas. Pareig\u016bnai surado ir savininkams gr\u0105\u017eino kai kuriuos j\u0173 daiktus.", "\u0160iemet pana\u0161aus brai\u017eo nusikaltimai v\u0117l kartojosi. Komisariato Veiklos padalinio pareig\u016bnams juos aktyviai tyrus, nukent\u0117jusiesiems pad\u0117jus, antr\u0105j\u0105 nakt\u012f i\u0161 eil\u0117s sugr\u012f\u017e\u0119s \u012f Klemi\u0161k\u0117s Pirm\u0105j\u012f kaim\u0105, tik\u0117damasis nugvelbti dar daugiau daikt\u0173, bet pasteb\u0117tas ir priverstas sprukti, Klaip\u0117doje buvo sulaikytas tas pats \u012ftariamasis. Tuomet vykdyti vagys\u010di\u0173 jis jau va\u017eiuodavo automobiliu \u201eMazda 626\u201c. Scenarijus pasikartojo: ma\u0161ina konfiskuota, \u012ftariamasis dviem paroms u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119. Policija kreip\u0117si \u012f Klaip\u0117dos rajono apylink\u0117s teism\u0105, pra\u0161ydama su\u0117mimo, bet \u012ftariamasis jo i\u0161veng\u0117, buvo paskirtos \u0161velnesn\u0117s u\u017e su\u0117mim\u0105 kardomosios priemon\u0117s.", "\u0160iuo metu byla d\u0117l vagys\u010di\u0173 yra perduota teismui. Klaip\u0117dos r. PK Veikos skyriaus pareig\u016bn\u0173 teigimu, tokio pob\u016bd\u017eio vagyst\u0117s i\u0161 statom\u0173 nam\u0173 liov\u0117si.", "Bet, ne\u017ei\u016brint to, j\u0173 savininkai tur\u0117t\u0173 b\u016bti labai atsarg\u016bs. Klaip\u0117dos r. PK vir\u0161inink\u0117s Rasos Stasiulaitien\u0117s ir puikiai savo pri\u017ei\u016brim\u0105 teritorij\u0105 pa\u017e\u012fstan\u010dio Veiklos skyriaus vyriausiojo tyr\u0117jo Gra\u017evydo Gri\u0161anovo nuostab\u0105 kelia tai, kad kai kurie b\u016bsimieji naujakuriai, visi\u0161kai nepasir\u016bpin\u0119 apsauga, suve\u017ea brangias med\u017eiagas net \u012f statomus namus be lang\u0173 ir dur\u0173, kur \u0161vilpia vien v\u0117jai ir gali \u012feiti kas tinkamas.", "Patyr\u0119 pareig\u016bnai taip pat steb\u0117josi, kad darbams statybose kvie\u010diami \u201emeistrai\u201c ir darbininkai, apie kuriuos nieko, i\u0161skyrus vard\u0105, teisingai nurodyt\u0105 ar ne, bei telefono numer\u012f, ne\u017einoma. Jie primena, kad visi darbai tur\u0117t\u0173 b\u016bti atliekami tik sudarius sutartis, tiksliai \u017einant, kas juos atliks, ir pana\u0161iai."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 10:02"], "id": "74207506"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/klaipedoje-buvo-dinges-13-metis-vaikas-antradieni-negrizo-is-mokyklos.d?id=74209084", "title": ["Klaip\u0117doje buvo ding\u0119s 13-metis \u2013 vaikas antradien\u012f negr\u012f\u017eo i\u0161 mokyklos"], "text": ["Policija pra\u0161\u0117 visuomen\u0117s pagalbos ie\u0161kant dingusio vaiko.", "Ketvirtadienio popiet\u0119 pareig\u016bnai prane\u0161\u0117, kad berniukas atsirado."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 11:17"], "id": "74209084"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/siauliu-policija-praso-atpazinti-vagyste-itariama-vyra.d?id=74209252", "title": ["\u0160iauli\u0173 policija pra\u0161o atpa\u017einti vagyste \u012ftariam\u0105 vyr\u0105"], "text": ["Atpa\u017einus asmen\u012f, pra\u0161ome informuoti \u0160iauli\u0173 miesto ir rajono PK KPS 1-ojo poskyrio vyr. tyr\u0117j\u0105 Gintaut\u0105 Me\u0161kausk\u0105, tel. 8 41 397 566 arba el. p. gintautas.meskauskas@policija.lt"], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 11:26"], "id": "74209252"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vienas-pedofilas-dangstesi-bibliotekos-vardu-kitas-grasino-12-metei-kaunietei.d?id=74209564", "title": ["Vienas pedofilas dangst\u0117si bibliotekos vardu, kitas grasino 12-metei kaunietei"], "text": ["Vyrai savo s\u0105saj\u0173 su pornografija prie\u017eas\u010di\u0173 \u012fvardinti negal\u0117jo, nebent netur\u0117jimu, k\u0105 veikti, ir smalsumu. Ta\u010diau smalsumo tenkinimas ir neatsakingas laisvalaikio leidimas internete, kartais gali tapti nusikalstama veika. Ypa\u010d tai aktualu tur\u0117t\u0173 b\u016bti m\u0117g\u0117jams atsisi\u0173sti piratinius filmus, naudojantis \u201eTorrent\u201c programa. \u0160i programa yra savoti\u0161ki sp\u0105stai, nes, atsisi\u0173sdamas, pavyzd\u017eiui, film\u0105, tu automati\u0161kai suteiki teis\u0119 naudotis ir kitiems asmenims visu atsisi\u0173stu turiniu, o jame gali b\u016bti ir vaik\u0173 pornografijos. Tokiu b\u016bdu automati\u0161kai tampi jos platintoju ir patenki Baud\u017eiamojo \u012fstatymo dispozicijon, prane\u0161a \u0160iauli\u0173 apskrities policija.", "40-metis Radvili\u0161kio rajono gyventojas prie\u0161 teism\u0105 stos d\u0117l pornografinio turinio produkcijos, kuriuose atvaizduotas vaikas, \u012fgijimo, laikymo ir platinimo. Baud\u017eiamasis kodeksas u\u017e tai numato baud\u0105 arba laisv\u0117s at\u0117mim\u0105 iki ketveri\u0173 met\u0173.", "Ne\u012fgalum\u0105 turintis ved\u0119s vyras i\u0161 netur\u0117jimo k\u0105 veikti, mobiliuoju telefonu \u0117m\u0117 nardyti interneto platyb\u0117se ir vis u\u017esib\u016bdavo pornografinio turinio svetain\u0117se. Jis ne tik m\u0117gavosi \u010dia rastais vaik\u0173 pornografijos vaizdais, bet tuos vaizdus ar j\u0173 nuorodas i\u0161sisaugodavo savo telefone ar kompiuterio kietajame diske, o paskui elektroniniu pa\u0161tu siuntin\u0117davo juos kitiems asmenims. O tai jau yra pornografijos platinimas.", "Netik\u0117\u010diausia \u0161ioje istorijoje buvo tai, kad vyro nusikalstamos veikos \u0161e\u0161\u0117lis krito ir ant jo kaimyno bei miestelio bibliotekos. Mat radvili\u0161kietis pornografijos vaizdelius rinko ir platino, naudodamasis savo kaimyno Wi-Fi ry\u0161iu teikiamu bevieliu internetu, kurio slapta\u017eod\u012f \u0161is jam buvo patik\u0117j\u0119s \u012fvairiems internetiniams \u017eaidimams \u017eaisti, bei bibliotekos bevieliu internetu, prie kurio prisijungti jam pad\u0117jo bibliotekoje besilankantys ir prisijungimo slapta\u017eod\u012f \u017einantys vaikai.", "Kito Radvili\u0161kio rajono gyventojo, turin\u010dio silpnyb\u0119 pornografijai, irgi laukia teismas. 31-neri\u0173 met\u0173 vyrui inkriminuojamas pasik\u0117sinimas vaik\u0105 i\u0161naudoti pornografinei produkcijai gaminti. \u0160is ikiteisminis tyrimas buvo prad\u0117tas Kaune, kai \u012f pareig\u016bnus kreip\u0117si viena \u0161io miesto gyventoja d\u0117l savo 12-met\u0117s dukters bauginimo. Mergait\u0117 socialinio tinklo \u201eFacebook\u201c savo profilyje sulauk\u0117 jai nepa\u017e\u012fstamo vyro pra\u0161ymo atsi\u0173sti fotografij\u0173, kuriose ji b\u016bt\u0173 nuoga, kviet\u0117 susitikti ir pasimyl\u0117ti. Prie\u0161ingu atveju, grasino i\u0161platinti jos nuotrauk\u0105 \u201esex\u201c interneto portaluose. Vyras mergaitei siuntin\u0117jo \u012f\u017eeid\u017eian\u010dias ir necenz\u016brines \u017einutes, j\u0105 visaip g\u0105sdino.", "Kauno policijos pareig\u016bnai d\u0117l to prad\u0117jo ikiteismin\u012f tyrim\u0105, ta\u010diau, nusta\u010dius, kad mergait\u0119 terorizuoja Radvili\u0161kio rajono gyventojas, tyrim\u0105 perdav\u0117 \u0160iauli\u0173 apskrities vyriausiojo policijos komisariato Nusikaltim\u0173 nuosavybei tyrimo valdybos pareig\u016bnams. Jiems vyras irgi negal\u0117jo nurodyti, kokiais motyvais vedinas jis taip elg\u0117si \u2013 galimai man\u0119s, kad, privert\u0119s atsi\u0173sti tokias nuotraukas, jis jaus savo prana\u0161um\u0105. Kad daro nusikalstam\u0105 veik\u0105, radvili\u0161kietis tur\u0117jo suprasti, nes u\u017e analogi\u0161k\u0105 nusikalstam\u0105 veik\u0105 jau buvo teistas anks\u010diau."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 11:47"], "id": "74209564"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/sakiu-rajone-ties-rusijos-pasieniu-nakti-nuaidejo-sprogimas-sunaikintas-artilerijos-sviedinys.d?id=74211870", "title": ["\u0160aki\u0173 rajone, ties Rusijos pasieniu, nakt\u012f nuaid\u0117jo sprogimas \u2013 sunaikintas artilerijos sviedinys"], "text": ["Tre\u010diadienio pavakar\u0119 \u012f ", " ", " Kudirkos Naumies\u010dio u\u017ekardos pasienie\u010dius kreip\u0117si \u0160aki\u0173 rajono ", " kaimo gyventojas. Bajorai\u010diai yra prie pat sienos su ", ". Vyras prane\u0161\u0117 kaimo ribose esan\u010diame \u017eiemken\u010di\u0173 lauke aptik\u0119s \u012f sprogmen\u012f pana\u0161\u0173 daikt\u0105, prane\u0161a VSAT atstovai.", "\u012e nurodyt\u0105 viet\u0105 skubiai nuvyk\u0119 Kudirkos Naumies\u010dio u\u017ekardos pasienie\u010diai atitv\u0117r\u0117 vietov\u0119 prie sprogmens ir \u0117m\u0117si jo apsaugos. Apie sprogmen\u012f prane\u0161ta Juozo Vitkaus in\u017einerijos bataliono i\u0161minuotojams ir policijai.", "Apie 23 val. atvyk\u0119 i\u0161minuotojai konstatavo, kad radinys yra pavoj\u0173 k\u0117l\u0119s 105 milimetr\u0173 kalibro artilerijos sviedinys, lik\u0119s nuo Antrojo pasaulinio karo.", " sunaikintas vietoje.", "Pernai i\u0161 viso pasitaik\u0117 23 atvejai, kai tokiomis aplinkyb\u0117mis pasienie\u010diams teko kviesti i\u0161minuotojus.", "I\u0161 j\u0173 14 kart\u0173 pavojingi sprogmenys buvo rasti pasienyje su Rusija, 4 kartus \u2013 pasienyje su ", ", 3 kartus \u2013 \u0161alies viduje ir dusyk \u2013 paj\u016bryje."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 13:32"], "id": "74211870"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/tragiska-avarija-kaune-po-smugio-i-sunkvezimi-zuvo-automobilio-vairuotojas.d?id=74212512", "title": ["Tragi\u0161ka avarija Kaune: po sm\u016bgio \u012f sunkve\u017eim\u012f \u017euvo automobilio vairuotojas"], "text": ["\u012e \u012fvykio viet\u0105 nuskub\u0117jo policija, ugniagesiai ir medikai. Deja, lengvojo automobilio vairuotojas (gim. 1959 m.) \u017euvo \u012fvykio vietoje.", "Pirminiais duomenimis, sunkve\u017eimis, vairuojamas 1963 m. gimusio vyro, va\u017eiavo pagrindiniu keliu. Lengvojo automobilio vairuotojas i\u0161va\u017eiavo i\u0161 \u0161alutinio kelio ir nepraleido sunkiasvor\u0117s transporto priemon\u0117s.", "D\u0117l avarijos U\u017enemun\u0117s gatv\u0117je susidar\u0117 sp\u016bstis, apsunkintas eismas."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 13:48"], "id": "74212512"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/specialus-tyrimas-padejai-policijai-ieskant-i-strazdauskaites-lauk-kratos.d?id=74212400", "title": ["\u201eSpecialus tyrimas\u201c: pad\u0117jai policijai ie\u0161kant I. Strazdauskait\u0117s \u2013 lauk kratos"], "text": ["\u0160iame rezonansiniame tyrime Jasinskai buvo \u012ftarti savo namuose pasl\u0117p\u0119 Iev\u0105 ir jos daiktus. Kuo \u0161eimai baig\u0117si kontaktas su policija, ketvirtadienio vakar\u0105 papasakos \u201eSpecialus tyrimas\u201c.", "Gintaras negali pamir\u0161ti ryto, kai jo namuose buvo atlikta neatid\u0117liotina krata, o jis pats i\u0161ve\u017etas \u012f Kaun\u0105 apklausti. U\u017e penkiasde\u0161imties kilometr\u0173 nuo jo nam\u0173. Visa tai vyko t\u0105 pa\u010di\u0105 dien\u0105, bene tuo pa\u010diu metu, kai buvo suimti \u012ftariamieji Ievos \u017eudikai ir rastas nu\u017eudytos merginos k\u016bnas. Paprastu kelininku dirbantis Gintaras iki \u0161iol susijaudin\u0119s. Nors po kratos ir tardymo jau pra\u0117jo beveik trys savait\u0117s, vyras tikina negalintis atsigauti.", "Po kratos i\u0161 vis\u0173 \u0161eimos nari\u0173 buvo paimtos ry\u0161io priemon\u0117s ir kompiuteriai. J\u0173 \u017emon\u0117s neatgauna iki \u0161iol. Gintaro \u017emonai Eglei \u012f komisariat\u0105 va\u017eiuoti neteko, ta\u010diau moters akyse tyr\u0117jai kr\u0117t\u0117 namus. I\u0161purt\u0117 asmeninius daiktus, net apatin\u012f moters trikota\u017e\u0105 i\u0161nar\u0161\u0117.", "Nors moters pavard\u0117s byloje n\u0117ra, o patys tyr\u0117jai streso apimtai Eglei vis kartojo \u201eponia, j\u016bs \u010dia niekuo d\u0117ta\u201c, i\u0161 jos taip pat buvo paimtas mobilusis telefonas, kompiuteris ir plan\u0161et\u0117. Moteriai teko atsakin\u0117ti \u012f pareig\u016bn\u0173 klausimus, i\u0161 kur ji gavo vestuvin\u012f \u017eied\u0105, kur\u012f ne\u0161ioja.", "Dar labiau nepasisek\u0117 \u0161e\u0161iolikme\u010diam Gintaro ir Egl\u0117s s\u016bnui. T\u0105 pa\u010di\u0105 kratos dien\u0105 nepilname\u010dio namie nebuvo. Paauglys kriminalist\u0173 buvo i\u0161vesdintas tiesiai i\u0161 pamok\u0173. Net trys ginkluoti pareig\u016bnai vaikin\u0105 kaip ir jo t\u0117v\u0105 i\u0161sive\u017e\u0117 \u012f Kauno komisariat\u0105 ir ten tard\u0117 iki vakaro. Apie veiksmus prie\u0161 s\u016bn\u0173 ne\u017einojo nei t\u0117vas, nei be joki\u0173 ry\u0161io priemoni\u0173 namie likusi mama. Egl\u0117 tikina, kad s\u016bnus patyr\u0117 didel\u012f stres\u0105.", "Su Kauno kriminalistais reikal\u0173 tur\u0117jusi \u0161eima \u0161iandien jau\u010diasi pa\u017eeminta ir be reikalo nuskriausta. Visiems trims iki \u0161iol ramyb\u0117s neduoda klausimas: u\u017e k\u0105 su jais buvo pasielgta tarsi su did\u017eiausiais nusikalt\u0117liais. Koki\u0173 duomen\u0173 tur\u0117jo tyr\u0117jai, kad \u0117m\u0117si kratos ar nepilname\u010dio faktinio sulaikymo? Juk nieko kito m\u016bs\u0173 kaime nepurt\u0117 \u2013 atsisteb\u0117ti negali sutuoktiniai.", "Pa\u017eeminta \u0161eima pri\u0117jo vienintel\u0117s i\u0161vados: pareig\u016bnai j\u0173 neb\u016bt\u0173 kr\u0117t\u0119 ir tard\u0119, jei ne j\u0173 pa\u010di\u0173 noras pad\u0117ti i\u0161siai\u0161kinti Ievos pagrobimo aplinkybes. Merginos pagrobimo vakar\u0105 Gintaras ir Egl\u0117 buvo i\u0161vyk\u0119 pasisve\u010diuoti pas gimines \u012f K\u0117dainius. Gr\u012f\u017eo v\u0117lai vakare. Vienas namie lik\u0119s s\u016bnus pro lang\u0105 u\u017e keliasde\u0161imties metr\u0173 mat\u0117 stovint\u012f automobil\u012f ir prie jo susib\u016brusius nevietinius jaunuolius. Gr\u012f\u017eus t\u0117vams, s\u016bnus papasakojo apie m\u012fsling\u0105 automobil\u012f.", "Apie tai, kad dingo mergina, Gintaras su\u017einojo kit\u0105 ryt\u0105, kai apie paie\u0161k\u0105 paskelb\u0117 \u017einiasklaida. Tada Gintaras pagalvojo, kad vakare s\u016bnaus matytas automobilis ir jaunuoliai gal\u0117t\u0173 b\u016bti susij\u0119 su nusikaltimu. Vyras nusprend\u0117 netyl\u0117ti ir papasakoti policijai. Juolab niekur net va\u017eiuoti nereik\u0117jo. Po Liepi\u0173 kaim\u0105 nuo ryto zujo policijos automobiliai \u2013 buvo intensyviai ie\u0161koma merginos.", "Buv\u0119s kriminalin\u0117s policijos vyriausiasis komisaras Alvydas Sadeckas \u012fsitikin\u0119s, kad jeigu pareig\u016bnai atliko krat\u0105, tai jos tikrai reik\u0117jo. Prie\u0161ingu atveju, kam gai\u0161ti laik\u0105? Juk \u0161ioje byloje ir taip yra k\u0105 veikti \u2013 laidai \u201eSpecialus tyrimas\u201c teig\u0117 buv\u0119s Lietuvos policijos komisaras.", "Krat\u0105 vykd\u0119 Kauno kriminalistai ir Lietuvos kriminalin\u0117s policijos biuro pareig\u016bnai kategori\u0161kai atsisako komentuoti \u0161i\u0105 situacij\u0105. Paai\u0161kinimas lakoni\u0161kas \u2013 bet koks komentaras gali pakenkti ikiteisminiam tyrimui.", "\u201eA\u0161 esu s\u0105\u017einingas \u017emogus. Taip pat aukl\u0117ju ir savo vaikus\u201c, \u2013 tikina Gintaras. Liepi\u0173 gyventojas iki \u0161iol gailisi, kad prane\u0161\u0117 pareig\u016bnams apie \u012ftartin\u0105 automobil\u012f prie savo namo. Ne\u017einia, ar \u0161i informacija buvo naudinga tyrimui, bet Gintaras mu\u0161asi \u012f kr\u016btin\u0119, kad daugiau niekada nesiver\u0161 pad\u0117ti policijai.", "Sulaik\u0119 \u012ftariamuosius Ievos \u017eudikus, pareig\u016bnai pripa\u017eino, kad be visuomen\u0117s pagalbos gal\u0117jo atsidurti aklaviet\u0117je. Komisaras Linas Pernavas d\u0117koja \u017emon\u0117ms, o \u017emon\u0117s jau sega medalius policijos vadams. Tuo metu paprasta \u0161eima i\u0161 Liepi\u0173 kaimo iki \u0161iol neatsigauna nuo patirto \u0161oko ir nesulaukia net atsipra\u0161ymo.", "\u201eSpecialus tyrimas\u201c \u2013 ketvirtadien\u012f 19.30 val. per LRT televizij\u0105. Ved\u0117jas Daumantas Butkus."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 13:56"], "id": "74212400"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/galbut-atpazistate-sia-moteri.d?id=74212898", "title": ["Galb\u016bt atpa\u017e\u012fstate \u0161i\u0105 moter\u012f?"], "text": ["Vasario 24 d. apie 14.20 val. Kaune, Laisv\u0117s al. esan\u010dioje parduotuv\u0117je pasigesta preki\u0173, kuri\u0173 vert\u0117 147 eurai. Vaizdo steb\u0117jimo kameros u\u017efiksavo moter\u012f, galin\u010di\u0105 tur\u0117ti tyrimui reik\u0161mingos informacijos.", "Asmenis, pa\u017e\u012fstan\u010dius \u0161i\u0105 moter\u012f ar \u017einan\u010dius jos buvimo viet\u0105, pra\u0161ome skambinti \u012f Kauno apskrities policij\u0105 tel. (8 37) 30 30 63 arba el. pa\u0161tu sergej.podoprigora@policija.lt.", "U\u017e \u0161i\u0105 nusikalstam\u0105 veik\u0105 gresia vie\u0161ieji darbai arba bauda, arba laisv\u0117s apribojimas, arba are\u0161tas.", "Tyrim\u0105 organizuoja ir kontroliuoja Kauno apygardos prokurat\u016bros Kauno apylink\u0117s prokurat\u016bros Tre\u010diojo skyriaus prokurorai."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 14:04"], "id": "74212898"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/alytaus-policija-iesko-kavos-megejo.d?id=74215012", "title": ["Alytaus policija ie\u0161ko kavos m\u0117g\u0117jo"], "text": ["\u017dmones, pa\u017e\u012fstan\u010dius vaizdo \u012fra\u0161e u\u017efiksuot\u0105 asmen\u012f ir galin\u010dius nurodyti jo anketinius duomenis, policija pra\u0161o prane\u0161ti Alytaus apskrities VPK Vie\u0161osios tvarkos skyriaus Prevencijos poskyrio vyresniajai tyr\u0117jai Ievai Baziukevi\u010dienei tel. +370 315 55715, mob. +370 647 09187 arba bendruoju pagalbos telefonu 112."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 15:35"], "id": "74215012"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kaune-nuzudyto-vyro-kuna-paslepe-konteineryje-du-is-triju-itariamuju-suimti.d?id=74215858", "title": ["Kaune nu\u017eudyto vyro k\u016bn\u0105 pasl\u0117p\u0117 konteineryje, du i\u0161 trij\u0173 \u012ftariam\u0173j\u0173 suimti"], "text": ["Tyrimo duomenimis, \u0161i\u0173 met\u0173 kovo 25-26 dienomis niekur nedirbantys ir praeityje teisti kaunie\u010diai T. D., D. N. ir D. V. V., \u012ftariama, vykusio konflikto metu mirtinai sumu\u0161\u0117 pa\u017e\u012fstam\u0105 A. J.", "Ketvirtadien\u012f \u012f Kauno apylink\u0117s teism\u0105 buvo kreiptasi d\u0117l dviej\u0173 \u012ftariam\u0173j\u0173 \u2013 T. D. ir D. N. - su\u0117mimo. Teismas prokuroro pra\u0161ym\u0105 visi\u0161kai tenkino ir leido abu kaunie\u010dius suimti maksimaliam trij\u0173 m\u0117nesi\u0173 laikotarpiui.", "Teismas, skirdamas grie\u017e\u010diausi\u0105 kardom\u0105j\u0105 priemon\u0119, atsi\u017evelg\u0117 \u012f tai, kad abu \u012ftariamieji anks\u010diau teisti, \u012ftariami padar\u0119 labai sunk\u0173 smurtinio pob\u016bd\u017eio nusikaltim\u0105, nedirba.", "Teismas taip pat atsi\u017evelg\u0117 \u012f \u012ftariam\u0173j\u0173 elges\u012f, kuris rodo, kad jie yra pavojingi visuomenei ir b\u016bdami laisv\u0117je v\u0117l gali nusikalsti.", "\u201eU\u017e \u0161\u012f nusikaltim\u0105 jiems gresia laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117 iki gyvos galvos, tod\u0117l pagr\u012fstai galima manyti, kad jie gali daryti naujus nusikaltimus, b\u0117gti (sl\u0117ptis) nuo ikiteisminio tyrimo pareig\u016bn\u0173, prokuroro ar teismo\u201c, - ra\u0161oma teismo nutartyse.", "\u0160i\u0105 nutart\u012f per 20 dien\u0173 galima sk\u0173sti Kauno apygardos teismui."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 16:15"], "id": "74215858"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/uz-ciniska-zmogzudyste-nuteisti-vyrai-nerode-jokio-gailescio.d?id=74216038", "title": ["U\u017e cini\u0161k\u0105 \u017emog\u017eudyst\u0119 nuteisti vyrai nerod\u0117 jokio gailes\u010dio"], "text": [" prane\u0161a, jauni vyrai kaltinti tuo, kad 2015 m. spal\u012f, veikdami bendrinink\u0173 grup\u0117je, i\u0161 anksto susitar\u0119 ", " atitinkamo asmens turt\u0105, per atrakintas duris pateko \u012f to asmens but\u0105, esant\u012f Vilkavi\u0161kyje, prie\u0161 buto \u0161eiminink\u0105 panaudojo fizin\u012f smurt\u0105 ir taip padar\u0117 jam \u0161onkauli\u0173 l\u016b\u017eimus ir kitus su\u017ealojimus, tada i\u0161 buto pagrob\u0117 asmeniui priklausan\u010di\u0105 banko mok\u0117jimo kortel\u0119, televizori\u0173, skaitmenin\u0117s televizijos pried\u0117l\u012f, muzikin\u012f centr\u0105, s\u0105siuvin\u012f su u\u017era\u0161ais, \"Bit\u0117s\" operatoriaus informacin\u0119 lustin\u0119 kortel\u0119. A. G. taip pat pagrob\u0117 asmens tapatyb\u0117s kortel\u0119.", "T\u0105 pat\u012f vakar\u0105 A. G. ir E. K. veikdami bendrinink\u0173 grup\u0117je, siekdami nusl\u0117pti k\u0105 tik padarytus nusikaltimus, \u017einodami, kad buto \u0161eimininkas stipriai sumu\u0161tas guli ant grind\u0173, \u017einodami, kad jis yra ", " ir i\u0161 buto i\u0161eiti ar pagalbos i\u0161sikviesti nesugeb\u0117s, bendrais veiksmais padeg\u0117 buto virtuv\u0117s lango u\u017euolaid\u0105, tokiu b\u016bdu \u0161iame bute suk\u0117l\u0117 gaisr\u0105, kuris buvo pavojingas ir kit\u0173 to daugiabu\u010dio namo gyventoj\u0173 gyvybei, o nuo sukelto gaisro ", " anglies monoksidu (smalk\u0117mis) buto \u0161eimininkas mir\u0117.", " A. G. kalt\u0119 d\u0117l jam inkriminuot\u0173 nusikalstam\u0173 veik\u0173 pripa\u017eino dalinai, prisipa\u017eino d\u0117l apipl\u0117\u0161imo, ta\u010diau neig\u0117 padeg\u0119 but\u0105.", "E. K. savo kalt\u0117s d\u0117l jam inkriminuot\u0173 nusikalstam\u0173 veik\u0173 nepripa\u017eino. J\u0173 atsakomyb\u0119 sunkinan\u010dia aplinkybe pripa\u017einta tai, kad nusikalstam\u0105 veik\u0105 padar\u0117 veikdami bendrinink\u0173 grup\u0117je, atsakomyb\u0119 lengvinan\u010di\u0173 aplinkybi\u0173 byloje nenustatyta.", "Teis\u0117j\u0173 kolegija, \u012fvertinusi kaltinam\u0173j\u0173, nukent\u0117jusi\u0173j\u0173, liudytoj\u0173 parodymus, ekspertiz\u0117s ir specialist\u0173 i\u0161vadas, kitus ra\u0161ytinius bylos duomenis, konstatavo, jog kaltinam\u0173j\u0173 kalt\u0117 yra visi\u0161kai \u012frodyta. Skiriant bausmes, teismas atsi\u017evelg\u0117 \u012f padaryt\u0173 nusikalstam\u0173 veik\u0173 pob\u016bd\u012f ir pavojingumo laipsn\u012f, \u012f kalt\u0117s form\u0105 ir r\u016b\u0161\u012f, \u012f veikos tikslus ir motyvus, \u012f kaltinam\u0173j\u0173 atsakomyb\u0119 sunkinan\u010di\u0105 aplinkyb\u0119, \u012f kaltinam\u0173j\u0173 asmenybes.", "Kaltinamasis A. G. anks\u010diau teistas 9 kartus, buvo teistas u\u017e nusikaltimus nuosavybei, baustas administracine tvarka, neved\u0119s, iki su\u0117mimo dirbo. Vertinant jo asmenyb\u0119, padaryt\u0173 nusikaltim\u0173 pob\u016bd\u012f, teismas dar\u0117 i\u0161vad\u0105, kad \u0161ioje byloje padaryti nusikaltimai nebuvo atsitiktinio pob\u016bd\u017eio, o ankstesni teistumai ir administraciniai pa\u017eeidimai parodo, kad \u0161ie padaryti nusikaltimai buvo logi\u0161ka jo ankstesnio gyvenimo b\u016bdo pasekm\u0117, anks\u010diau jo at\u017evilgiu taikytos bausm\u0117s nepadar\u0117 teigiamo poveikio jo elgesiui ir nepasiek\u0117 siekiam\u0173 tiksl\u0173. A. G. padaryto nusikaltimo pob\u016bdis, po\u017ei\u016bris \u012f jo padaryt\u0105 nusikaltim\u0105, kuomet po buto padegimo su jame esan\u010diu \u017emogumi jis toliau va\u017eiavo pas prostitutes, kit\u0105 dien\u0105 i\u0161g\u0117rin\u0117jo, ta aplinkyb\u0117, kad pagrobti daiktai jam i\u0161 esm\u0117s ner\u016bp\u0117jo, t.y. aplinkyb\u0117, kad \u017emog\u0173 jis nu\u017eud\u0117 d\u0117l menkavert\u0117s prie\u017easties, ta\u010diau d\u0117l to visi\u0161kai neapgailestavo, kartu su juo ankstesniais teistumais parod\u0117 jo padidint\u0105 pavoj\u0173 visuomenei ir b\u016btinum\u0105 skirti bausm\u0119, u\u017etikrinan\u010di\u0105 tinkam\u0105 nubaudim\u0105 ir visuomen\u0117s saugum\u0105. Atsi\u017evelgiant \u012f vis\u0105 tai, A. G. paskirta galutin\u0117 subendrinta 19 met\u0173 laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117, kuri\u0105 skirta atlikti pataisos namuose.", "Kaltinamasis E. K. anks\u010diau teistas 1 kart\u0105, bausm\u0119 atliko, turi \u0161eim\u0105 ir ma\u017eamet\u012f vaik\u0105. Skiriant bausm\u0119 kaltinamajam E. K., teismas taip pat atsi\u017evelg\u0117 \u012f jo padaryt\u0105 nusikaltimo pob\u016bd\u012f, jo atsakomyb\u0119 sunkinan\u010di\u0105 aplinkyb\u0119 ir lengvinan\u010di\u0173 aplinkybi\u0173 nebuvim\u0105 ir tod\u0117l jam paskirta galutin\u0117 subendrinta 17 met\u0173 laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117, j\u0105 atliekant pataisos namuose.", "Nuosprend\u017eiu patenkinti ir civiliniai ie\u0161kiniai, kaltinamieji A. G. ir E. K. A. solidariai tur\u0117s atlyginti nukent\u0117jusi\u0173j\u0173 patirt\u0105 26517,62 Eur dyd\u017eio turtin\u0119 \u017eal\u0105 ir 100 000 Eur dyd\u017eio neturtin\u0119 \u017eal\u0105.", "Nuosprendis per 20 dien\u0173 gali b\u016bti skund\u017eiamas Lietuvos apeliaciniam teismui per Kauno apygardos teism\u0105."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 16:32"], "id": "74216038"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/nufilmuota-avarija-via-baltica-kelyje-savivartis-isvaziavo-pries-eisma.d?id=74217088", "title": ["Nufilmuota avarija \u201eVia Baltica\u201c kelyje: savivartis i\u0161va\u017eiavo prie\u0161 eism\u0105"], "text": ["Kaip prane\u0161a Lietuvos automobilinink\u0173 s\u0105jungos atstovai, liudinink\u0173 teigimu, savivar\u010dio vairuotojas prarado s\u0105mon\u0119, tod\u0117l nevaldomu tap\u0119s ", " i\u0161va\u017eiavo \u012f prie\u0161prie\u0161inio eismo juost\u0105.", "\u010cia ", " trenk\u0117si \u012f stovint\u012f vilkik\u0105 su puspriekabe, pastarasis nuo sm\u016bgio pajud\u0117jo atgal ir kliud\u0117 mikroautobus\u0105.", "Savivar\u010dio vairuotojas po auto \u012fvykio atgavo s\u0105mon\u0119 ir buvo i\u0161ve\u017etas \u012f ", " ligonin\u0119."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 18:00"], "id": "74217088"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/teiseja-pamoke-savadautojus-is-prostituciu-gauti-pinigai-atiteks-valstybei.d?id=74217764", "title": ["Teis\u0117ja pamok\u0117 s\u0105vadautojus: i\u0161 prostitu\u010di\u0173 gauti pinigai atiteks valstybei"], "text": [" teis\u0117ja ", " ketvirtadien\u012f paskelb\u0117 nuosprend\u012f a\u0161tuoniems i\u0161 prostitucijos besipelniusiems asmenims \u2013 nuteistieji \u012f valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105 prival\u0117s sumok\u0117ti beveik 67 t\u016bkst. eur\u0173, kuriuos gavo i\u0161 prostitu\u010di\u0173.", "\u201eBaud\u017eiamasis \u012fstatymas numato, kad i\u0161 nusikalstamos veikos gautos l\u0117\u0161os turi b\u016bti konfiskuojamos\u201c, \u2013 pa\u017eym\u0117jo V. \u0160elmien\u0117.", "Pinigus teis\u0117ja nutar\u0117 i\u0161ie\u0161koti i\u0161 penki\u0173 vyr\u0173 ir trij\u0173 moter\u0173, vadovavusi\u0173 Vilniuje veikusiam prostitucijos tinklui \u2013 Stoties rajone dirbusios merginos buvo \u012fkalb\u0117tos teikti lytines paslaugas nuomojamuose butuose. S\u0105vadautojai klient\u0173 prostitut\u0117ms par\u016bpindavo \u012fvairiose \u017einiasklaidos priemon\u0117se publikuodami skelbimus.", "Ikiteisminio tyrimo metu policijos tyr\u0117jai buvo paskai\u010diav\u0119, kad s\u0105vadautojai per dvejus metus i\u0161 prostitucijos gal\u0117jo u\u017edirbti net apie 246 t\u016bkst. Eur, ta\u010diau \u0161ios sumos teismas i\u0161 kaltinam\u0173j\u0173 nepriteis\u0117, nes tiksliai nebuvo galima nustatyti, kiek i\u0161 tikr\u0173j\u0173 prostitut\u0117s savadautojams gal\u0117jo perduoti pinig\u0173 \u2013 nebuvo vedama apskaita.", "\u201eSumos apskai\u010diuotos taikant kaltinamiesiems palank\u0173 metod\u0105 \u2013 teisme keturios merginos, kuri\u0173 parodymais teismas r\u0117m\u0117si, nurod\u0117, kiek per dien\u0105 aptarnaudavo klient\u0173, koki\u0105 sum\u0105 gaudavo ir kiek perduodavo kaltinamiesiems, tod\u0117l buvo apskai\u010diuotas vidurkis\u201c, \u2013 ai\u0161kindama, kod\u0117l savadautojai tur\u0117s \u012f valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105 sumok\u0117ti ma\u017eesn\u0119 nei jiems buvo inkriminuota sum\u0105, sak\u0117 teis\u0117ja.", "Beveik 67 t\u016bkst. Eur teismas nurod\u0117 sumok\u0117ti solidariai visiems kaltinamiesiems. \u201eJeigu vienas sumok\u0117s \u0161i\u0105 sum\u0105, paskui jis gal\u0117s i\u0161sireikalauti i\u0161 kit\u0173 nuteist\u0173j\u0173 \u2013 valstybei n\u0117ra svarbu, i\u0161 kurio bus gauti pinigus, svarbu \u2013 gauti\u201c, \u2013 pabr\u0117\u017e\u0117 V. \u0160elmien\u0117.", "D\u0117l pelnymosi i\u0161 prostitucijos apkaltinam\u0105j\u012f nuosprend\u012f pri\u0117musi teis\u0117ja kaltais pripa\u017eino visus prokuror\u0173 kaltintus asmenis \u2013 pagrindiniai \u201eveik\u0117jai\u201c Jevgenijus Vasiljevas, And\u017eejus Kirkevi\u010dius ir Andrejus Filipekas nuteisti trej\u0173 met\u0173 laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117mis, j\u0173 vykdym\u0105 atidedant tam pa\u010diam laikotarpiui.", "Tuo metu j\u0173 bendrininkai sulauk\u0117 \u0161velnesni\u0173 bausmi\u0173 \u2013 Oksana Filipek, \u017dana Volockien\u0117 (buvusi Mikolaj\u016bnien\u0117), Edvardas Biliukas, Saul\u0117 Tankelevi\u010di\u016bt\u0117 ir Sergejus Ginovi\u010dius buvo nuteisti dvejiems metams laisv\u0117s at\u0117mimo. Jiems bausm\u0117s vykdymas atid\u0117tas tam pa\u010diam laikotarpiui.", "Bausm\u0117s vykdymo atid\u0117jimo metu visi nuteistieji prival\u0117s dirbti arba mokytis, be to, be Probacijos tarnybos \u017einios negal\u0117s i\u0161vykti i\u0161 gyvenamosios vietos (miesto/rajono) rib\u0173.", "Anks\u010diau neteistiems s\u0105vadautojams lygtines laisv\u0117s at\u0117mimo bausmes skyrusi teis\u0117ja pa\u017eym\u0117jo, kad bausm\u0117s vykdymo atid\u0117jimas yra tinkamiausia bausm\u0117, nes nuteistieji, i\u0161 kuri\u0173 iki \u0161iol tik trys dirbo, yra \u012fpareigoti dirbti, tod\u0117l prival\u0117s valstybei mok\u0117ti mokes\u010dius ir gal\u0117s susimok\u0117ti valstybei priteistus beveik 67 t\u016bkst. Eur.", "\u201eTeismas mano, kad reali laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117 valstybei neproporcingai u\u017ed\u0117t\u0173 dar didesn\u0119 na\u0161t\u0105, tod\u0117l nuteistiesiems tikslinga duoti laiko, jog gal\u0117t\u0173 \u012frodyti, kad gali ir nori dirbti m\u016bs\u0173 \u0161alyje, \u2013 pabr\u0117\u017e\u0117 teis\u0117ja. \u2013 O i\u0161vykti i\u0161 \u0161alies bausm\u0117s vykdymo metu nuteistieji negal\u0117s \u2013 b\u016btinas bausm\u0117s vykdym\u0105 pri\u017ei\u016brin\u010dios institucijos sutikimas.\u201c", "\u201eDabar viskas paliekama j\u016bs\u0173 rankose, \u2013 ai\u0161kindama nuosprend\u012f nuteistiesiems sak\u0117 V. \u0160elmien\u0117. \u2013 Mano asmenine nuomone, bausm\u0117s vykdymo atid\u0117jimas yra sunkesn\u0117 bausm\u0117 nei laisv\u0117s at\u0117mimas \u2013 dabar jums n\u0117ra jokios prie\u017easties neprad\u0117ti dirbti ir valstybei mok\u0117ti mokes\u010dius, kaip tai daro kiti m\u016bs\u0173 \u0161alies pilie\u010diai.\u201c", "Baud\u017eiamoji byla d\u0117l pelnymosi i\u0161 prostitucijos buvo nagrin\u0117jama daugiau kaip metus \u2013 teismui ne i\u0161 karto pavyko prisikviesti anks\u010diau prostitut\u0117mis dirbusias merginas. O kai kurios j\u0173 net ir atvykusios pakeit\u0117 ikiteisminio tyrimo metu duotus parodymus ir tikino, kad baud\u017eiamojon atsakomyb\u0117n patraukti s\u0105vadautojai su j\u0173 vertimusi neteis\u0117ta veikla niekaip nesusij\u0119 \u2013 es\u0105 jie tik i\u0161nuomodavo butus.", "Kad nieko netur\u0117jo bendro su prostitucija, ai\u0161kino ir kaltinamieji \u2013 es\u0105 jie i\u0161 kit\u0173 asmen\u0173 i\u0161sinuomodavo butus, kuriuos v\u0117liau pernuomodavo dar kitiems asmenims. Taip pat \u2013 ir merginoms, kurios u\u017e nuom\u0105 mok\u0117davo kiekvien\u0105 dien\u0105. \u201e\u012etar\u0117me, kad jos vartoja narkotikus ir ne visada gali atsiskaityti u\u017e nuom\u0105\u201c, \u2013 ai\u0161kino jie.", "Tuo metu keturios merginos, kurioms \u0161iandien g\u0117da d\u0117l savo praeities, tiek ikiteisminio tyrimo, tiek teisminio nagrin\u0117jimo metu atskleid\u0117, kad s\u0105vadautojai puikiai \u017einojo, kuo jos u\u017esiima ir netgi tai skatino \u2013 patys jas \u012fkalb\u0117jo nebedirbti gatv\u0117je prie Stoties. Merginos sak\u0117, kad s\u0105vadautojams tur\u0117davo atiduoti pus\u0119 savo u\u017edarbio.", "\u201eTeismas nustat\u0117, kad nuteistieji veik\u0117 bendrinink\u0173 grup\u0117je \u2013 vienas kito veiksmus puikiai \u017einojo, jie buvo pasiskirst\u0119 pareigomis ir funkcijomis, savo veikl\u0105 suderin\u0119 tarpusavyje, ta\u010diau liko nenustatyta, kaip jie dalinosi i\u0161 lytines paslaugas teikusi\u0173 mergin\u0173 gautus pinigus\u201c, \u2013 skelbdama nuosprend\u012f pabr\u0117\u017e\u0117 teis\u0117ja V. \u0160elmien\u0117.", "Teisme taip pat buvo apklaustas valstyb\u0117s saugomas liudytojas \u2013 jis pareig\u016bnams pad\u0117jo atskleisti prie\u0161 kelerius metus Vilniuje veikusio nusikalstamo susivienijimo, siejamo su \u201eSmaugliais\u201c, padarytus nusikaltimus. \u0160iam susivienijimui, \u012ftariama, priklaus\u0117 ir vienas i\u0161 prostitucijos besipelniusi\u0173 nuteist\u0173j\u0173 \u2013 A. Kirkevi\u010dius.", "Saugomas liudytojas patvirtino, kad susivienijimo vadeivoms buvo \u017einoma, kad A. Kirkevi\u010dius kontroliavo prostitutes ir i\u0161 j\u0173 peln\u0117si. Tuo metu susivienijimo vadeiva laikomas Ri\u010dardas Simonaitis tokias kalbas teisme paneig\u0117.", "Bylos duomenimis buvo nustatyta, kad bendrinink\u0173 grup\u0117je veik\u0119 nuteistieiji nuo 2010 m. kovo iki 2012 m. vasaros, kai \u012fkliuvo policijai, organizavo, vadovavo ir peln\u0117si i\u0161 vienuolikos mergin\u0173 prostitucijos.", "Seksualines paslaugas teikusias merginas grupuot\u0117s nariai surasdavo sostin\u0117s Stoties rajone \u2013 \u010dia jos klient\u0173 ie\u0161kodavo tiesiog gatv\u0117je. Merginoms s\u0105vadautojai pasi\u016blydavo geresnes s\u0105lygas \u2013 jos u\u017edirbs daugiau, ta\u010diau seksualines paslaugas teiks i\u0161nuomotuose butuose, be to, visada bus saugios.", "Stoties pla\u0161tak\u0117s su tokiais pasi\u016blymais sutiko ir buvo apgyvendintos \u012fvairiose sostin\u0117s vietose. Da\u017eniausiai u\u017e valand\u0105 jos i\u0161 klient\u0173 imdavo 150 Lt (43 Eur), o u\u017e pusvaland\u012f \u2013 100 Lt (29 Eur).", "Pus\u0119 \u0161ios sumos atitekdavo prostitutei, o kita dalis atitekdavo u\u017e j\u0173 veikl\u0105 atsakingiems ir klient\u0173 skambu\u010dius priimin\u0117jusiems s\u0105vadautojams.", "Savo paslaugas prostitu\u010di\u0173 s\u0105vadautojai reklamuodavo internete. O kiek u\u017edirbdavo i\u0161 mergin\u0173, jie fiksuodavo savo u\u017era\u0161\u0173 knygel\u0117se \u2013 taip pareig\u016bnai i\u0161siai\u0161kino, kiek i\u0161 tikr\u0173j\u0173 u\u017edirbo ir s\u0105vadautojai, ir merginos.", "O joms sk\u0173stis nebuvo ko \u2013 kai kurios j\u0173 per metus u\u017edirbdavo ir apie 40-45 t\u016bkst., o viena \u2013 net 125 t\u016bkst. Eur. Dar tiek pat atitekdavo j\u0173 s\u0105vadautojams.", "\u201eTie pinigai, kuriuos u\u017edirbau versdamasi prostitucija, \u0161iandien man atrodo labai dideli\u201c, \u2013 teisme yra prisipa\u017einusi viena mergin\u0173, kuri\u0105 \u012f bylos nagrin\u0117jim\u0105 pareig\u016bnai atve\u017e\u0117 ne\u012fgaliojo ve\u017eim\u0117lyje \u2013 vos 30 met\u0173 merginai d\u0117l narkotik\u0173 buvo amputuotos abi kojos.", "Ta\u010diau \u0161iandien apie pinigus, kuriuos i\u0161 prostitucijos gaudavo ma\u017edaug 2010-2011 m., \u0161i mergina, kaip ir buvusios jos \u201ekoleg\u0117s\u201c, gali tik pasvajoti \u2013 k\u016bni\u0161k\u0105 meil\u0119 nustojusios pardavin\u0117ti merginos vos suduria gal\u0105 su galu, ta\u010diau deda did\u017eiules pastangas, kad gr\u012f\u017et\u0173 \u012f normal\u0173 gyvenim\u0105.", "Gyvenim\u0105, kur\u012f prarado prad\u0117jusios vartoti narkotines med\u017eiagas.", "\u201ePrie gele\u017einkelio stoties atsid\u016briau tik d\u0117l to, kad man reik\u0117jo pinig\u0173 narkotikams\u201c, \u2013 teisme net neband\u0117 sl\u0117pti buvusi prostitut\u0117.", "Jauna moteris pasakojo, kad prie stoties med\u017eiojant klientus kartu dirbusi rom\u0173 tautyb\u0117s prostitut\u0117 kart\u0105 u\u017esimin\u0117, jog buvo atva\u017eiav\u0119 du vaikinai, kurie si\u016bl\u0117 keisti darbo viet\u0105 \u2013 i\u0161 gatv\u0117s persikelti \u012f nuomojam\u0105 but\u0105, kur bus ne tik geresn\u0117s s\u0105lygos, bet ir saugiau.", "\u201eA\u0161 jai pasakiau, kad nesutiksiu, kol \u0161i\u0173 vaikin\u0173 pati nepamatysiu\u201c, \u2013 sak\u0117 liudytoja. Su dviem vyrais, kaip v\u0117liau paai\u0161k\u0117jo A. Kirkevi\u010diumi ir A. Filipeku susipa\u017eino netrukus \u2013 jie automobiliu atvyko \u012f Stoties rajon\u0105. Ir \u010dia pat pateik\u0117 pasi\u016blym\u0105.", "\u201eJie i\u0161d\u0117st\u0117 savo s\u0105lygas \u2013 mok\u0117siu u\u017e i\u0161nuomot\u0105 but\u0105 ir atiduosiu pus\u0119 pinig\u0173, gaut\u0173 i\u0161 vertimosi prostitucija, \u2013 teisme pasakojo liudytoja. \u2013 Sutikau, nes skirtumas buvo did\u017eiulis \u2013 kur stov\u0117ti gatv\u0117je, o kur b\u016bti namuose. Bute yra \u0161varu, tvarkinga, gali nusiprausti, o gatv\u0117je... Po bendravimo su klientu automobilyje juk nenusiprausi.\u201c", "Ji sak\u0117, kad klient\u0173 nereik\u0117jo ie\u0161koti \u2013 kartu su s\u0105vadautojais veikusios merginos internete talpino skelbimus, atsiliepdavo \u012f j\u0173 skambu\u010dius, o paskui jau merginoms nurodydavo laik\u0105, kai klientas atva\u017eiuoja.", "\u201eO kai \u017emogus ateidavo, su juo susitardavome, kiek laiko bus \u2013 tai tur\u0117davome prane\u0161ti\u201c, \u2013 ai\u0161kino ji.", "Kad prostitut\u0117s klientams atrodyt\u0173 patraukliau, viena su s\u0105vadautojais veikusi moteris pla\u0161tak\u0117ms su\u0161ukuodavo plaukus, padarydavo maniki\u016br\u0105 \u2013 u\u017e tai nereik\u0117jo papildomai mok\u0117ti.", "Per dien\u0105 \u0161i mergina aptarnaudavo po kelet\u0105 klient\u0173. \u201ePinig\u0173 neskai\u010diuodavau, nes visk\u0105 i\u0161leisdavau narkotikams, po tiek met\u0173 darbo neturiu joki\u0173 santaup\u0173, o pinigai, kuriuos tada gaudavau, \u0161iandien man atrodo labai dideli\u201c, \u2013 mergina sak\u0117, kad i\u0161 kliento u\u017e pusvaland\u012f \u201ebendravimo\u201c gaudavo 100 Lt (apie 29 Eur), o u\u017e valand\u0105 \u2013 150 Lt (apie 43 Eur).", "O jeigu pasitaikydavo u\u017esienie\u010di\u0173, \u0161ie mok\u0117davo dvigubai daugiau.", "\u201eMes b\u016bdavome priverstos da\u017enai keisti butus, nes vykdavo policijos reidai \u2013 baud\u0173 niekada nemok\u0117jau, tod\u0117l iki \u0161iol jas moku dabar\u201c, \u2013 kalb\u0117jo ji. Ir prisimin\u0117, kaip vos tik susipa\u017einusi su s\u0105vadautoj\u0173 kompanija i\u0161 vieno j\u0173 i\u0161girdo giriantis, kad \u0161is es\u0105 yra dirb\u0119s Speciali\u0173j\u0173 tyrim\u0173 tarnyboje (STT), tod\u0117l \u201eproblem\u0173 su policija nekils\u201c. Tiesa, kaip paai\u0161k\u0117jo, tai buvo melas.", "Dauguma mergin\u0173, teikusi\u0173 seksualines paslaugas, ne kart\u0105 yra baustos u\u017e vertim\u0105si prostitucija, taip pat teistos d\u0117l nusikaltim\u0173, susijusi\u0173 su vagyst\u0117mis ir narkotik\u0173 \u012fgijimu bei vartojimu.", "Daugiau apie teisme apklaust\u0173 prostitu\u010di\u0173 \u0161okiruojan\u010dius liudijimus skaitykite DELFI susijuosiuose straipsniuose."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 18:39"], "id": "74217764"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/policija-vagiu-grobi-rado-anksciau-nei-jo-pasigedo-apvogtieji.d?id=74217706", "title": ["Policija vagi\u0173 grob\u012f rado anks\u010diau nei jo pasigedo apvogtieji"], "text": ["Kalvarijos pareig\u016bnams pavyko sulaikyti asmenis, kurie lengvajame automobilyje ve\u017e\u0117si naujut\u0117lait\u012f brang\u0173 dvirat\u012f, dingus\u012f i\u0161 automobilio priekabos. Antr\u0105j\u0105 vagyst\u0119, \u012fvykdyt\u0105 po keleto dien\u0173, kuomet i\u0161 priekabos pavogta maisto produkt\u0173 ir medicinos \u012frangos, pareig\u016bnai dar tiria. Tre\u010dioji vagyst\u0117 \u012fdomi tuo, kad vagi\u0173 grob\u012f policija rado anks\u010diau nei vairuotojai pasteb\u0117jo es\u0105 apvogti, prane\u0161a Marijampol\u0117s apskrities policija.", "D\u0117l pada\u017en\u0117jusi\u0173 vagys\u010di\u0173 pasienyje buvo sustiprintas patruliavimas, siekiant u\u017etikrinti saugum\u0105. Taigi pra\u0117jusi\u0105 nakt\u012f, apie 02.15 val., Marijampol\u0117s apskr. VPK Kalvarijos PK pareig\u016bnai, sukdami \u012f degalin\u0117s teritorijoje esan\u010di\u0105 automobili\u0173 stov\u0117jimo aik\u0161tel\u0119, pasteb\u0117jo, kad u\u017e netoliese esan\u010di\u0173 kr\u016bmok\u0161ni\u0173 nuo \u0161vies\u0173 atsispindi automobilio numeriai. Nuva\u017eiav\u0119 patikrinti, rado stovint\u012f automobil\u012f \u201eVW Sharan\u201c (su Baltarusijos Respublikos valstybiniais numeriais) u\u017evestu varikliu, bet jau be vairuotojo.", "Jame pareig\u016bnai pamat\u0117 18 LG televizori\u0173 (d\u0117\u017e\u0117se). \u012etardami vagyst\u0119, pareig\u016bnai i\u0161 karto pakviet\u0117 pastiprinim\u0105, atvyko ir kinologas su \u0161unimi. Tarnybinis \u0161uo pareig\u016bnus nuved\u0117 iki kitos degalin\u0117s, ta\u010diau \u010dia \u012ftariam\u0173j\u0173 p\u0117dsakai dingo.", "Kiti pareig\u016bnai ap\u017ei\u016br\u0117jo degalin\u0117je esan\u010di\u0105 automobili\u0173 stov\u0117jimo aik\u0161tel\u0119 bei joje esan\u010dius vilkikus.", "Pasteb\u0117jo, kad vieno \u010dia stov\u0117jusio vilkiko \u201eVolvo\u201c pa\u017eeista priekabos plomba. Jo vairuotojai miegojo \u2013 vyrai (Latvijos pilie\u010diai) net ne\u017einojo, kad yra apvogtas automobilis. Jie su kroviniu (LG televizoriais) i\u0161 Lenkijos tur\u0117jo nuvykti \u012f terminal\u0105 Kaune.", "Pareig\u016bnai aik\u0161tel\u0117je netoli \u0161io vilkiko rado ir kit\u0173 \u012fkal\u010di\u0173, kurie rodo, kad vagys gal\u0117jo planuoti degal\u0173 vagyst\u0119 i\u0161 automobili\u0173, bet aptiko geresn\u012f grob\u012f \u2013 televizorius. Arba jiems tiesiog sutrukd\u0117 pareig\u016bnai.", "Marijampol\u0117s apskr. VPK prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas pagal LR BK 178 str. d\u0117l vagyst\u0117s. U\u017e \u0161\u012f nusikaltim\u0105 gali gr\u0117sti laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117 iki 8 met\u0173."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 20:41"], "id": "74217706"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/girtas-nuo-dviracio-krites-ir-susizalojes-politikas-sukaupe-drasa-atsiprasyti.d?id=74218880", "title": ["Girtas nuo dvira\u010dio krit\u0119s ir susi\u017ealoj\u0119s politikas sukaup\u0117 dr\u0105s\u0105 atsipra\u0161yti"], "text": ["Pirmieji G. \u0160ileikio atgailos sulauk\u0117 kolegos \u0161iandien vykusio Tarybos pos\u0117d\u017eio prad\u017eioje.", "\u201eNoriu vis\u0173 atsipra\u0161yti d\u0117l netinkamo poelgio, kaip Tarybos nario, kaip \u017emogaus. Gyvenime patiriame \u012fvairiausi\u0173 klaid\u0173 ir suklupim\u0173, bet svarbiausia visada \u012fvertinti savo poelg\u012f ir i\u0161mokti skaud\u017eias pamokas. Labai apgailestauju, nuo\u0161ird\u017eiai atsipra\u0161au ir sieksiu savo darbais tamsumas pra\u0161alint\u201c, \u2013 atsipra\u0161ydamas sak\u0117 politikas.", "Po vie\u0161o parei\u0161kimo \u201eSekund\u0117s\u201c paklaustas, kod\u0117l ilgai dels\u0117 pasiai\u0161kinti ir atsipra\u0161yti prie\u0161 visuomen\u0119, politikas sak\u0117, kad viskas \u012fvyko laiku.", "Tarybos pos\u0117dis jam pasirod\u0117 tinkamiausias tam metas. G. \u0160ileik\u012f nemalonumai d\u0117l alkoholio u\u017egriuvo pra\u0117jusi\u0105 savait\u0119. Jis ant dvira\u010dio s\u0117do neblaivus, ta\u010diau kelion\u0119 baig\u0117 S. Kerbed\u017eio gatv\u0117je.", "\u010cia ", ", ", " politikas susi\u017ealojo veid\u0105 ir buvo i\u0161gabentas \u012f ligonin\u0119, bet i\u0161 jos savavali\u0161kai pasi\u0161alino. Politikui ", " nustat\u0117 nustatytas 1,92 prom. ", ".", "Ilgokai lauk\u0119 G. \u0160ileikio \u017eod\u017eio, politiniai bendra\u017eygiai jo elgesio iki \u0161iol vertinti visgi nesiry\u017eo.", "DELFI primena, kad G. \u0160ileikis nuo dvira\u010dio krito kovo 21 dien\u0105. Sankry\u017eoje nesuvald\u0119s dvira\u010dio vyras trenk\u0117si veidu \u012f asfalt\u0105."], "date": ["2017 m. kovo 30 d. 22:01"], "id": "74218880"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/prie-panevezio-nuo-kelio-nuleke-autobusas-su-vaikais-is-baltarusijos.d?id=74219652", "title": ["Prie Panev\u0117\u017eio nuo kelio nul\u0117k\u0117 autobusas su vaikais i\u0161 Baltarusijos"], "text": ["Policijos departamento \u017einiomis, kad avarija \u012fvyko d\u0117l slid\u017eios kelio dangos ir d\u0117l to, kad vairuotojas prarado budrum\u0105.", "Nei vaikai, nei vairuotojas nenukent\u0117jo. Apgadintas autobusas.", "Vaikai priglausti netoliese esan\u010diame vie\u0161butyje, kol bus i\u0161spr\u0119stas klausimas d\u0117l kito autobuso (galb\u016bt nuomosis Lietuvoje)."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 07:28"], "id": "74219652"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vidurdieni-ikliuvo-girtas-pataisos-namu-priziuretojas.d?id=74219740", "title": ["Vidurdien\u012f \u012fkliuvo girtas pataisos nam\u0173 pri\u017ei\u016br\u0117tojas"], "text": ["Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 07:45"], "id": "74219740"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/uz-grotu-atsidure-15-mecio-tevas-ir-senelis.d?id=74219778", "title": ["U\u017e grot\u0173 atsid\u016br\u0117 15-me\u010dio t\u0117vas ir senelis"], "text": ["Vaikas perduotas motinai (gim. 1984 m.).", "\u012etariamieji paauglio t\u0117vas ir senelis (abu blaiv\u016bs) u\u017edaryti \u012f are\u0161tin\u0119. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 08:00"], "id": "74219778"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kaunieti-apgavo-pardavejas-elektromobilio-akumuliatoriai-uzpildyti-smeliu.d?id=74219780", "title": ["Kauniet\u012f apgavo pardav\u0117jas: elektromobilio akumuliatoriai u\u017epildyti sm\u0117liu"], "text": ["Gr\u012f\u017e\u0119s namo parei\u0161k\u0117jas pasteb\u0117jo, kad abiej\u0173 ", " vidus u\u017epildytas sm\u0117liu. Materialinis nuostolis - 11 000 eur\u0173."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 08:15"], "id": "74219780"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kelyje-via-baltica-vilkikas-nuleke-nuo-slaito-is-puspriekabes-isbyrejo-paskerstos-kiaules.d?id=74220872", "title": ["Kelyje \u201eVia Baltica\u201c vilkikas nul\u0117k\u0117 nuo \u0161laito \u2013 i\u0161 puspriekab\u0117s i\u0161byr\u0117jo paskerstos kiaul\u0117s"], "text": ["Laimei, vairuotojas nukent\u0117jo nesunkiai. Liudinink\u0173 teigimu, vairuotojui nubrozdintas veidas. Eismas min\u0117tame kelio ruo\u017ee nesutriko, prane\u0161a Lietuvos automobilinink\u0173 s\u0105junga."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 10:23"], "id": "74220872"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kaune-aras-sulaike-kriminalines-grupuotes-vadeiva-is-didziosios-britanijos.d?id=74221594", "title": ["Kaune \u201eAras\u201c sulaik\u0117 kriminalin\u0117s grupuot\u0117s vadeiv\u0105 i\u0161 Did\u017eiosios Britanijos"], "text": ["Ikiteisminis tyrimas d\u0117l Did\u017eiosios Britanijos pilie\u010dio ", " prad\u0117tas pagal Jungtin\u0117s Karalyst\u0117s pareig\u016bn\u0173 Finansini\u0173 nusikaltim\u0173 tyrimo tarnybai (FNTT) pateikt\u0105 teisin\u0117s pagalbos pra\u0161ym\u0105. Dalis organizuotos grup\u0117s nari\u0173, kaip parod\u0117 tyrimas, nuolat lank\u0117si Lietuvoje, palaik\u0117 ry\u0161ius su keliais Lietuvos pilie\u010diais.", "J. Mulvey, kaip \u012ftariama, vadovauja organizuotai nusikalstamai grupuotei, kuri importuoja didelius kokaino kiekius \u012f Anglij\u0105 ir Vels\u0105, prane\u0161a FNTT.", "Antradien\u012f vakare, tarptautin\u0117s operacijos metu, J. Mulvey Kaune buvo sulaikytas. FNTT tur\u0117jo duomen\u0173, kad \u012ftariamasis ginkluotas, be to, anks\u010diau buvo teistas u\u017e pasiprie\u0161inim\u0105 pareig\u016bnams. Tod\u0117l \u012f pagalb\u0105 sulaikant buvo pasitelkti Lietuvos policijos antiteroristini\u0173 operacij\u0173 rinktin\u0117s \u201eAras\u201c pareig\u016bnai.", "\u201eVykdyta did\u017eiul\u0117 operacija. \u012etariamasis kur\u012f laik\u0105 buvo stebimas, o likus trims dienoms iki sulaikymo jis pakeit\u0117 gyvenam\u0105j\u0105 viet\u0105. Tod\u0117l, \u012fvertin\u0119 situacij\u0105, sulaikant pasitelk\u0117me \u201eAro\u201c pareig\u016bnus\u201c, \u2013 pa\u017eym\u0117jo FNTT Kauno apygardos valdybos vir\u0161ininkas Alvydas Packevi\u010dius.", "FNTT Kauno apygardos valdyba i\u0161siai\u0161kino, kad J. Mulvey Lietuvoje valdo nekilnojam\u0105j\u012f turt\u0105, registruot\u0105 Lietuvos piliet\u0117s vardu. Taip pat kelias bendroves, kuri\u0173 formali vadov\u0117 yra ta pati Lietuvos piliet\u0117. Vykdant teisin\u0117s pagalbos pra\u0161ym\u0105, kovo pabaigoje buvo atliktos kratos trijuose butuose Kaune, taip pat dviejuose automobiliuose, kurie stov\u0117jo prie \u012ftariamojo gyvenamosios vietos. Viename i\u0161 but\u0173 rastas neturint leidimo laikomas \u0161aunamasis ginklas \u2013 pistoletas \u201eGlock\u201c su d\u0117tuve, kurioje buvo 14 \u0161ovini\u0173, taip pat daugyb\u0117 kit\u0173 \u0161ovini\u0173.", "Tarptautin\u0117s operacijos metu J. Mulvey sulaikymo dien\u0105 are\u0161tuoti dar 5 asmenys. \u012etariamieji siejami su nusikalstama grupe ir grobstytais mokes\u010diais, pinig\u0173 plovimu. J. Mulvey dabar laukia ekstradicijos.", "Tyrim\u0105 d\u0117l J. Mulvey atlieka Anglijos ir Velso Nacionalini\u0173 nusikaltim\u0173 agent\u016bra, Regioninis turto sugr\u0105\u017einimo skyrius, Regioninis organizuot\u0173 nusikaltim\u0173 skyrius Vakar\u0173 Midlandse, o Jos Didenyb\u0117s mokes\u010di\u0173 ir muit\u0173 inspekcija \u2013 d\u0117l nusikalstam\u0173 veik\u0173: valstyb\u0117s biud\u017eeto apgaudin\u0117jimo, apgaulingo apskaitos tvarkymo ir pinig\u0173 plovimo. \u012etariama, kad padaryta \u017eala siekia apie 3 mln. svar\u0173 sterling\u0173."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 10:47"], "id": "74221594"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/ieskomi-liudininkai-mate-greitosios-pagalbos-automobilio-susidurima-su-volvo.d?id=74222292", "title": ["Ie\u0161komi liudininkai, mat\u0119 greitosios pagalbos automobilio susid\u016brim\u0105 su \u201eVolvo\u201c"], "text": ["Eismo \u012fvykio metu nukent\u0117jo greitosios medicinos pagalbos darbuotoja (gim. 1954 m.). Po mediko ap\u017ei\u016bros ji gydoma ambulatori\u0161kai.", "Kad b\u016bt\u0173 i\u0161ai\u0161kintas tikrasis eismo \u012fvykio kaltininkas, asmenis, ma\u010diusius eismo \u012fvykio aplinkybes ar galin\u010dius suteikti kitos vertingos informacijos, pra\u0161ome prane\u0161ti Alytaus apskr. VPK pareig\u016bnams tel.: + 370 315 55710 arba bendruoju pagalbos tel. 112."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 11:07"], "id": "74222292"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/e-anupraiti-suciupusius-marijampoles-pareigunus-pagerbe-salies-policijos-vadai.d?id=74223282", "title": ["E. Anuprait\u012f su\u010diupusius Marijampol\u0117s pareig\u016bnus pagerb\u0117 \u0161alies policijos vadai"], "text": ["\u0160ie du jauni pareig\u016bnai pastarosiomis dienomis sulaukia i\u0161ties daug d\u0117mesio. Ta\u010diau i\u0161lieka sant\u016br\u016bs ir tvirtina, kad jie tik atliko savo pareig\u0105. O tai, kad atsid\u016br\u0117 tinkamu laiku tinkamoje vietoje \u2013 tiesiog pasisek\u0117, ir labiausiai pasisek\u0117 visuomenei, kuri buvo apsaugota nuo ginkluoto asmens.", "\u012e klausim\u0105, ar nebuvo baisu j\u012f sulaikant, Vilija tvirtina, kad tarnyboje su Dovydu ji visada jau\u010diasi dr\u0105siai: \u201ePasitikiu \u0161iuo kolega visi\u0161kai. Tai labai s\u0105\u017einingas, tvirtas ir dr\u0105sus pareig\u016bnas, niekada nedaro neapgalvot\u0173 sprendim\u0173. Puikiai i\u0161mano taktikos dalykus, suvaldo situacij\u0105, \u201enugesina\u201c konfliktus. O jei pamato kok\u012f sutrikus\u012f \u017emog\u0173, visada sustos ir paklaus: \u201eGal galim kuo pad\u0117ti?\u201c.", "Pasak Vilijos, pana\u0161iai \u012fvyko ir \u0161ioje garsioje \u012ftariamo \u017eudiko sulaikymo istorijoje. Vyri\u0161kis, kuris pasteb\u0117jo jam \u012ftarim\u0105 suk\u0117lus\u012f jaunuol\u012f, nebuvo tikras, jog tai tikrai ie\u0161komas asmuo, tad dvejojo \u2013 ar verta trukdyti kelyje dirban\u010dius pareig\u016bnus? O jei ten niekuo d\u0117tas jaunuolis stoviniuoja? Tada Dovydas, matydamas netoliese esant\u012f sutrikus\u012f vyr\u0105, kaip yra \u012fprat\u0119s, pasiteiravo jo, gal kas atsitiko? Tuomet \u0161is ir pasak\u0117, k\u0105 mat\u0119s. \u201ePagarba \u0161iam pilieti\u0161kam \u017emogui\u201c,- tarsi susitar\u0119 kartojo abu pareig\u016bnai.", "Dovydas Venckauskas, policijoje dirbantis nuo 2009-\u0173j\u0173, gali jau nema\u017eai papasakoti apie savo tarnyb\u0105. Kiekvienas pareig\u016bnas \u017eino, jog kiekviena darbo diena \u2013 nuolatin\u0117 rizika. Niekada ne\u017einai, kaip gali pasielgti sustabdyto automobilio vairuotojas ar keleiviai, \u012f koki\u0105 konfliktin\u0119 situacij\u0105 vyksti gav\u0119s i\u0161kvietim\u0105 i\u0161 smurt\u0105 patirian\u010di\u0173 \u0161eim\u0173, su kokiais asmenimis teks susidurti vie\u0161ose vietose, ypa\u010d tamsiu paros metu. Dovydui, kaip ir kitiems pareig\u016bnams, yra tek\u0119 sulaikyti ginkluot\u0105 asmen\u012f, va\u017eiavus\u012f vogtu automobiliu, narkotikus gabenusius asmenis, o kartais \u2013 tiesiog atve\u017eti degal\u0173 kelyje sustojusiam automobiliui ar pakeisti ratus, prane\u0161a Marijampol\u0117s apskrities policija.", "Atmintyje i\u0161lieka skaud\u016bs \u012fvykiai, kaip, pvz., gal tris ar keturias valandas kartu su spec. tarnybomis teko atkasin\u0117ti automobil\u012f, kai kelio sankasa prispaud\u0117 juo va\u017eiavus\u012f vyr\u0105. I\u0161laisvinus j\u012f, vyras dar sp\u0117jo pad\u0117koti, dar s\u0105moning\u0105 medikai j\u012f ve\u017e\u0117 \u012f ligonin\u0119, bet gyvyb\u0117s i\u0161gelb\u0117ti nepavyko.", "Pra\u0117jus\u012f bir\u017eel\u012f Dovydas ir Vilija, rizikuodami savo gyvybe, persekiojo stabdant nestojus\u012f automobilio vairuotoj\u0105, kuris paleido d\u016bm\u0173 u\u017edang\u0105, met\u0117 ant kelio \u201e\u017evaig\u017edutes\u201c ir band\u0117 blokuoti policijos automobil\u012f, \u0161is buvo apgadintas. Kalvarijos miestelio gyventojas tuomet ve\u017e\u0117 12 nelegali\u0173 Vietnamo pilie\u010di\u0173. Pareig\u016bnams ir tuokart pavyko.", "\u012e daugeliui gyventoj\u0173 r\u016bpim\u0105 klausim\u0105 \u2013 kod\u0117l policija, sustabd\u017eiusi automobil\u012f, vieniems vairuotojams, patikrinusi dokumentus, palinki s\u0117kmingo kelio, o kitus patikrina, kaip sakoma, nuo-iki? Dovydas \u012f tai atsako diplomati\u0161kai: \u201eTai policijos darbo specifika. Intuicija. Patirtis\u201c.", "Paklaustas apie \u012fdomiausi\u0105 \u012fvyk\u012f, pareig\u016bnas prisimin\u0117 paklydus\u012f \u017emog\u0173. Vyrui galimai \u012fvyko atminties \u0161uolis \u012f praeit\u012f - paklaustas, kur gyvena, pamin\u0117jo gatv\u0119, kuri buvo Kapsuke, o pakeitus miesto vard\u0105 Marijampole, \u0161ios gatv\u0117s nebeliko. Jaunas pareig\u016bnas \u201esovietin\u0117s\u201c gatv\u0117s taip pat ne\u017einojo. Tik pavykus su\u017einoti jo pavard\u0119, duomen\u0173 baz\u0117je buvo surasti ir vyro namai.", "Pana\u0161i\u0173 situacij\u0173 yra tek\u0119 patirti ir Vilijai \u2013 surasti pasiklydusio senuko namus \u201eu\u017e up\u0117s\u201c, pad\u0117ti senolei pastatyti jos automobil\u012f stov\u0117jimo aik\u0161tel\u0117je ir pan. Paklausta, ar gal\u0117t\u0173 kelyje pakeisti padang\u0105 \u201e\u017ealiam\u201c vairuotojui, mergina patvirtino, kad gal\u0117t\u0173: \u201eVisi mes visk\u0105 mokam, jei norim\u201c.", "Marijampol\u0117s apskrities VPK d\u017eiaugiasi ir did\u017eiuojasi daugeliu puikiai tarnyb\u0105 atliekan\u010di\u0173 pareig\u016bn\u0173. V. Luckut\u0117s ir D. Venckausko \u012fvertinimas Lietuvos policijos departamente, kuomet jiems rank\u0105 spaud\u0117 generalinis komisaras Linas Pernavas, yra itin svarbus \u2013 tai \u017einia visiems, kad kiekvienas pareig\u016bnas yra matomas, vertinamas ir gerbiamas."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 11:58"], "id": "74223282"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/prabangiame-bmw-muitinininkai-aptiko-hasiso-uz-1-5-mln-euru.d?id=74223924", "title": ["Prabangiame BMW muitinininkai aptiko ha\u0161i\u0161o u\u017e 1,5 mln. eur\u0173"], "text": ["Antradienio vakar\u0105, kelyje Kaunas\u2013Marijampol\u0117\u2013Suvalkai patruliav\u0119 Kauno teritorin\u0117s muitin\u0117s mobiliosios grup\u0117s pareig\u016bnai stabd\u0117 ir tikrino prabangius voki\u0161kus automobilius. Buvo ie\u0161koma galimai Vakar\u0173 Europoje vogt\u0173 transporto priemoni\u0173, tikrinami k\u0117bul\u0173 identifikaciniai numeriai ir kt., prane\u0161a Muitin\u0117s kriminalin\u0117 tarnyba.", "Apie 19 val. ties buvusiu Kalvarijos pasienio kontrol\u0117s punktu patikrinimui buvo sustabdytas ir prabangus \u201e", "\u201c visureigis. Ma\u0161in\u0105 vairav\u0119s \u017d. M. pareig\u016bnams sak\u0117si su drauge G. G. gr\u012f\u017et\u0105s i\u0161 kelion\u0117s po Ispanij\u0105.", "Bet automobilio ap\u017ei\u016bros metu pareig\u016bnai pasteb\u0117jo konstrukcini\u0173 pakeitim\u0173 ma\u0161inos k\u0117bule, o patikrinus detaliau BMW slenkstyje rasta \u012frengta sl\u0117ptuv\u0117. Joje muitininkai aptiko net 154 kg ha\u0161i\u0161o. Muitin\u0117s kriminalist\u0173 \u017einiomis juodojoje rinkoje gramas ha\u0161i\u0161o kainuoja apie 10 eur\u0173, taigi, sulaikyt\u0173 narkotik\u0173 vert\u0117 \u2013 daugiau nei 1,5 mln. eur\u0173.", "Vairuotojas ir keleiv\u0117 buvo sulaikyti dviem paroms. Muitin\u0117s kriminalin\u0117je tarnyboje (MKT) prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas d\u0117l narkotik\u0173 kontrabandos, tyrimui vadovauja Vilniaus apygardos prokurorai.", "Ketvirtadien\u012f Vilniaus miesto apylink\u0117s teismo sprendimu \u017d. M. buvo suimtas 3 m\u0117nesiams, jam gresia laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117 iki 15 met\u0173.", "MKT pareig\u016bn\u0173 vertinimu, sulaikytas ha\u0161i\u0161as veikiausiai marokieti\u0161kos kilm\u0117s \u2013 \u0161ie narkotikai da\u017eniausiai nelegaliai atplukdomi \u012f Ispanij\u0105 per Gibraltaro s\u0105siaur\u012f. Taigi, pastar\u0173j\u0173 met\u0173 narkotik\u0173 kontrabandos tendencijos nesikei\u010dia: Lietuva yra tapusi tranzitiniu punktu gabenant \u012f Rusij\u0105 afrikieti\u0161kos kilm\u0117s ha\u0161i\u0161\u0105 ir marihuan\u0105."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 12:20"], "id": "74223924"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/atsisveikinama-su-gaizenuose-issaudyta-anupraiciu-seima.d?id=74224312", "title": ["Atsisveikinama su Gai\u017e\u0117nuose i\u0161\u0161audyta Anuprai\u010di\u0173 \u0161eima"], "text": ["Keturguba \u017emog\u017eudyste \u012ftariamas ", " pirmos apklausos metu nepripa\u017eino, kad nu\u017eud\u0117 savo giminai\u010dius.", "Apie 13.30 al. atvyko dvi nu\u017eudyt\u0173 sutuoktini\u0173 dukterys, jos nebuvo linkusios bendrauti. Palyd\u0117ti artimuosius am\u017eino poilsio viena dukter\u0173 atvyko i\u0161 u\u017esienio, kur pastaruoju metu gyvena ir yra suk\u016brusi savo \u0161eim\u0105. \u012etariamasis E. Anupraitis yra moter\u0173 brolis. N\u0117 viena nebuvo linkusi kalb\u0117ti apie \u0161eimos tragedij\u0105 ir kod\u0117l ji \u012fvyko.", "DELFI primena, kad pakaun\u0117je pirmadienio vakar\u0105 rastas kraupus radinys - Gai\u017e\u0117n\u0173 kaime rasti net keturi\u0173 \u017emoni\u0173 lavonai su \u0161autin\u0117mis \u017eaizdomis. \u012etarim\u0173 \u0161e\u0161\u0117lis krito ant vieno i\u0161 nu\u017eudyt\u0173j\u0173 s\u016bnaus.", "Manoma, kad nusikaltimas gal\u0117jo b\u016bti \u012fvykdytas \u0161e\u0161tadienio vakar\u0105. Kone pus\u0161imtis pareig\u016bn\u0173 \u0161ukavo kaimo apylinkes ie\u0161kodami \u012ftariamojo. Antradien\u012f E. Anupraitis sulaikytas Marijampol\u0117je. Iki \u0161iol pareig\u016bnams jis nebuvo \u017einomas \u2013 kaunietis n\u0117 karto neteistas ir psichin\u0117mis problemomis nesiskund\u0117, dirbo apsaugininku."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 12:50"], "id": "74224312"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/marijampoles-policija-iesko-avarija-sukelusio-mercedes-vairuotojo.d?id=74229960", "title": ["Marijampol\u0117s policija ie\u0161ko avarij\u0105 suk\u0117lusio \u201eMercedes\u201c vairuotojo"], "text": ["Marijampol\u0117s apskrities vyriausiojo policijos komisariato (Marijampol\u0117s apskr. VPK) Keli\u0173 policijos skyriuje tiriamas eismo \u012fvykis, kuris \u012fvyko 2017 m. kovo 30 d. apie 14.15 val. Marijampol\u0117je, Vasaros - Pavasario g. sankry\u017eoje.", "\u012evykio metu susid\u016br\u0117 \u201eMazda 3\u201c ir \u201eVW Passat\u201c. \u201eMercedes Benz\u201c mark\u0117s automobilio vairuotojas staiga suko \u012f kair\u0119 ir nepraleido tiesiai va\u017eiavusio automobilio \u201eMazda 3\u201c, kuris, vengdamas susid\u016brimo, i\u0161va\u017eiavo \u012f prie\u0161prie\u0161in\u0119 eismo juost\u0105 ir susid\u016br\u0117 su prie\u0161ais atva\u017eiuojan\u010diu \u201eVW Passat\u201c.", "\u201eMercedes Benz\u201c automobilio vairuotojas i\u0161 eismo \u012fvykio vietos, su kuria yra susij\u0119s, pasi\u0161alino, pa\u017eeisdamas Keli\u0173 eismo taisykles.", "Asmenis, ma\u010diusius \u0161\u012f eismo \u012fvyk\u012f ar turin\u010dius kitos tyrimui vertingos informacijos (vaizdo registratori\u0173 \u012fra\u0161ai ar pan.), pra\u0161ome kreiptis \u012f Keli\u0173 policijos skyri\u0173, esant\u012f Marijampol\u0117je Kudirkos g. 61 (1 kab.), arba paskambinti tel. (8 700) 65829."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 17:01"], "id": "74229960"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/prie-policijos-mokyklos-susisaudymas-dumai-nuzudymo-vieta-ir-sulaikymas.d?id=74230384", "title": ["Prie policijos mokyklos susi\u0161audymas, d\u016bmai, nu\u017eudymo vieta ir sulaikymas"], "text": ["\u012e tradiciniu tapus\u012f LPM rengin\u012f sug\u016b\u017e\u0117jo beveik 300 lankytoj\u0173 i\u0161 visos Lietuvos, ra\u0161oma prane\u0161ime.", "Atvir\u0173 dur\u0173 dienos programa prasid\u0117jo LPM did\u017eiojoje sal\u0117je. Visus atvykusius pasveikino LPM vir\u0161ininkas ", ". Renginyje dalyvav\u0119 policijos specializuot\u0173 \u012fstaig\u0173 atstovai pristat\u0117 savo darbo specifik\u0105. Tuomet vis\u0173 lauk\u0117 \u012fsp\u016bdingas renginio akcentas \u2013 i\u0161skirtiniai kursant\u0173 ", ", kuriems jie ruo\u0161\u0117si ne vien\u0105 savait\u0119.", "I\u0161 prad\u017ei\u0173 buvo pademonstruota taikomosios savigynos ir kovini\u0173 imtyni\u0173 veiksmai. Pasirodymo metu netr\u016bko ir \u012fsp\u016bding\u0173 \u0161ou element\u0173.", "Kursantai parod\u0117, kaip tinkamai sulaikyti \u012ftariam\u0105j\u012f, padarius\u012f nusikalstam\u0105 veik\u0105, kokius taikomosios savigynos veiksmus atlikti, jeigu tave u\u017epuol\u0117 ir pan. V\u0117liau moksleivi\u0173 lauk\u0117 parodomoji programa \u201e", " \u012fvykio vietos ap\u017ei\u016bra\u201c.", "Itin didelio susidom\u0117jimo sulauk\u0117 policijos kinolog\u0173 pasirodymas. Kinologai pademonstravo, kaip dresuojami tarnybiniai \u0161unys, kaip jie ie\u0161ko neleistin\u0173 med\u017eiag\u0173.", "Po kinolog\u0173 pasirodymo pagrindin\u0117je mokyklos aik\u0161t\u0117je vyko LPM rikiuot\u0117s grup\u0117s pasirodymas. Tuomet visi steb\u0117jo prie LPM pastato sumodeliuot\u0105 situacij\u0105, kurios metu buvo imituojamas eismo \u012fvykis.", "Paskutin\u0117je kursant\u0173 parodomojoje programoje buvo visko: ", ", d\u016bm\u0173 u\u017esklanda ir, \u017einoma, daug veiksmo.", "Pasibaigus visiems pasirodymams moksleiviai tur\u0117jo galimyb\u0119 ap\u017ei\u016br\u0117ti gausias ekspozicijas. Pareig\u016bnai demonstravo \u012fvairias speciali\u0105sias priemones, naudojamas pareig\u016bn\u0173 kasdieniame darbe, ginkluot\u0119. Lietuvos keli\u0173 policijos tarnyba moksleiviams pristat\u0117 policijos darbe naudojamas transporto priemones bei jose \u012frengt\u0105 speciali\u0105 technik\u0105, o Lietuvos policijos antiteroristini\u0173 operacij\u0173 rinktin\u0117s \u201e", "\u201c pareig\u016bnai atgabeno net ir \u0161arvuot\u012f."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 17:32"], "id": "74230384"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/londone-zuvo-i-autobusa-mopedu-atsitrenkes-lietuvis.d?id=74228380", "title": ["Londone \u017euvo \u012f autobus\u0105 mopedu atsitrenk\u0119s lietuvis"], "text": ["Kovo 21-osios ryte, apie 7 val. pietry\u010di\u0173 Londone esan\u010diame Elthame A2 keliu va\u017eiav\u0119s mopedas trenk\u0117si \u012f sunkve\u017eim\u012f, po sm\u016bgio \u012f j\u012f dvirat\u0117 transporto priemon\u0117 at\u0161oko ir dar kart\u0105 trenk\u0117si \u012f greta va\u017eiavus\u012f autobus\u0105, ra\u0161o ", " vairuotojas \u017euvo \u012fvykio vietoje.", "Kovo 31-osios ryte Londono policija pavie\u0161ino \u017euvusiojo tapatyb\u0119. Tai \u2013 47 met\u0173 vyras i\u0161 Lietuvos ", ", gyven\u0119s Elthame.", "Kol kas tragi\u0161kai pasibaigusio eismo \u012fvykio prie\u017eastys ne\u017einomos. Apklausti sunkve\u017eimio bei autobuso vairuotojai, tyrimas t\u0119siamas.", "Tai jau antra avarija \u0161\u012f m\u0117nes\u012f Jungtin\u0117je Karalyst\u0117je, kurios metu ", " lietuvis.", "Kovo viduryje po susid\u016brimo su automobiliu Kente \u017euvo motociklininkas i\u0161 Lietuvos."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 20:17"], "id": "74228380"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pyktis-ir-pavydas-kad-buvusi-zmona-pamilo-kita-paverte-monstru.d?id=74230050", "title": ["Pyktis ir pavydas, kad buvusi \u017emona pamilo kit\u0105, pavert\u0117 monstru"], "text": ["Prie\u0161 teism\u0105 stojo Bostono gyventojas 32 met\u0173 ", ", kuris, kaip manoma, pra\u0117jusi\u0173 met\u0173 gegu\u017e\u0117s gegu\u017e\u0117s 20-\u0105j\u0105 \u017eiauriai nu\u017eud\u0117 buvusi\u0105 savo sutuoktin\u0119 \u2013 metais vyresn\u0119 imigrant\u0119 i\u0161 Latvijos Marin\u0105 Ert\u0119.", "Jos k\u016bnas aptiktas gesinant gaisr\u0105 viename bute Bostone. Ant vonioje rasto k\u016bno pasteb\u0117tos smurto \u017eym\u0117s. Pagal tyr\u0117j\u0173 surinktus ir teismui perduotus duomenis, moteris patyr\u0117 daugybinius sm\u016bgius \u012f galv\u0105, nuo kuri\u0173 l\u016b\u017eo veido kaulai, patirta smegen\u0173 trauma, ra\u0161o tiesa.com.", "Prokuroro teigimu, G. Gri\u0161kevi\u010dius \u017eiauriai sumu\u0161\u0117 buvusi\u0105 ", ", po to nusived\u0117 j\u0105 \u012f voni\u0105 ir pyl\u0117 moteriai vanden\u012f ant galvos, kol \u0161i galiausiai nuskendo, o bandydamas nusl\u0117pti \u017emog\u017eudyst\u0119 vyras bute suk\u0117l\u0117 ", ", ta\u010diau \u0161i\u0173 k\u0117sl\u0173 jam nepavyko \u012fgyvendinti, mat \u012f ugnies pavoj\u0173 \u017eaibi\u0161kai sureagavo kaimynai, i\u0161kviet\u0119 ugniagesius.", "Liudininkai teisme pasakojo, kad iki \u017emog\u017eudyst\u0117s G. Gri\u0161kevi\u010dius persekiojo M. Ert\u0119, pra\u0161\u0117 v\u0117l gyventi kartu, o i\u0161gird\u0119s neigiam\u0105 atsakym\u0105 grasino sumok\u0117si\u0105s kam nors, kad ja b\u016bt\u0173 atsikratyta. Apie tai buvo informuota policija. O kai dingo moters dviratis ir klijais buvo apgadintas automobilis, ji persik\u0117l\u0117 \u012f kit\u0105 but\u0105 ir \u012fsigijo steb\u0117jimo kameras, ta\u010diau nesp\u0117jo j\u0173 \u012frengti.", "Galimas \u0161io \u017eiauraus nusikaltimo motyvas \u2013 ", " ir ", ". Pora susituok\u0117 2010 metais ir i\u0161siskyr\u0117 po penkeri\u0173 met\u0173 bendro gyvenimo, o M. Ert\u0117 susirado kit\u0105 gyvenimo draug\u0105.", "G. Gri\u0161kevi\u010dius savo kalt\u0119 neigia, o liudinink\u0173 pasakojimus vadina ty\u010diniais bandymais jam pakenkti.", "Bylos nagrin\u0117jimas tur\u0117t\u0173 u\u017etrukti tris savaites, po kuri\u0173 teis\u0117jai ir priims sprendim\u0105."], "date": ["2017 m. kovo 31 d. 21:21"], "id": "74230050"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/reidas-sostineje-neblaivus-vairuotojai-girtas-melagis-suniokoti-automobiliai.d?id=74232022", "title": ["Reidas sostin\u0117je: neblaiv\u016bs vairuotojai, girtas melagis, suniokoti automobiliai"], "text": ["Iki vidurnak\u010dio visi patikrinti vairuotojai buvo blaiv\u016bs ir tvarkingi. Bet po vidurnak\u010dio, pareig\u016bnams \u0117mus tikrinti Gele\u017einio Vilko gatve va\u017eiuojan\u010dius vairuotojus, pad\u0117tis pasikeit\u0117.", "Pirmasis \u012fkliuvo \u201eAudi\u201c vairuotojas. Nepaisydamas gatv\u0117je pastatyt\u0173 laikin\u0173j\u0173 kelio \u017eenkl\u0173, nurodan\u010di\u0173 greit\u012f suma\u017einti iki 20 km/val., jis dideliu grei\u010diu band\u0117 pral\u0117kti pro policijos kordon\u0105, ta\u010diau buvo sustabdytas.", "Su kompanija va\u017eiav\u0119s jaunas vyras (gim. 1991 m.) u\u017etikrintai parei\u0161k\u0117 neg\u0117r\u0119s n\u0117 la\u0161o alkoholio. Ir netgi tada, kai alkotesteris parod\u0117 0,69 prom., vyrukas tvirtino: \u201eA\u0161 esu pilnai blaivus\u201c. Ir tik gerokai v\u0117liau ", " dalyvavusiems policijos r\u0117m\u0117jams prisipa\u017eino g\u0117r\u0119s alaus. Jam vairuotojo pa\u017eym\u0117jimo netekimas bus itin skaudus, nes neteks darbo - vyras sak\u0117 dirbantis taksistu.", "Apie 1.30 val. sustabdytas pagyven\u0119s (gim. 1953 m.) ponas \u201e\u012fp\u016bt\u0117\u201c 0,87 prom. \u201eVW Passat\u201c vairuotojas nesigin\u010dijo, i\u0161kart prisipa\u017eino i\u0161g\u0117r\u0119s su draugais.", "Ma\u017edaug tuo pa\u010diu metu buvo gautas prane\u0161imas apie avarij\u0105 Oland\u0173 g. Susid\u016br\u0117 \u201e\u0160koda Octavia\u201c ir \u201eFiat Stilo\u201c. Netrukus paai\u0161k\u0117jo, kad vienas i\u0161 vairuotoj\u0173 - neblaivus.", "Susid\u016brimas buvo stiprus - abu automobiliai sudau\u017eyti taip, kad va\u017eiuoti jau nebegal\u0117jo. Gatv\u0117 nus\u0117ta ma\u0161in\u0173 dali\u0173 du\u017eenomis.", "Nesmarkiai nukent\u0117jo jaunas klevo lapu pa\u017eym\u0117to \u201eFiat\u201c vairuotojas. Greitosios pagalbos medikai \u012f ligonin\u0119 jo neve\u017e\u0117 - pagalb\u0105 suteik\u0117 vietoje, u\u017ed\u0117jo kaklo \u012ftvar\u0105.", "\u201e\u0160koda\u201c vairuotojui nustatytas lengvas girtumas - 0,59 prom. \u012evykio vietoje jis policininkams nieko nepasakojo apie avarijos aplinkybes.", "O blaivus \u201eFiat\u201c vairuotojas papasakojo, jog Oland\u0173 gatve va\u017eiavo nuo Antakalnio pus\u0117s. Staiga \u012f jo eismo juost\u0105 \u012fva\u017eiavo prie\u0161inga kryptimi va\u017eiav\u0119s automobilis \u201e\u0160koda\u201c. Vengdamas susid\u016brimo \u201eFiat\u201c vairuotojas met\u0117si \u012f prie\u0161prie\u0161in\u0119 juost\u0105, o \u201e\u0160koda\u201c tuo metu pasuko atgal, \u012f savo juost\u0105. Automobiliai susid\u016br\u0117 ma\u017edaug gatv\u0117s viduryje.", "Tikslias avarijos aplinkybes ai\u0161kinsis policija."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  1 d. 04:44"], "id": "74232022"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kaune-prie-prekybos-centru-vairuotojas-puldinejes-plesikas-suciuptas-kaisiadoriu-r.d?id=74232560", "title": ["Kaune prie prekybos centr\u0173 vairuotojas puldin\u0117j\u0119s pl\u0117\u0161ikas su\u010diuptas Kai\u0161iadori\u0173 r."], "text": ["Pirminiais duomenimis, i\u0161 moters pinigin\u0117s jis pa\u0117m\u0117 10 eur\u0173, mok\u0117jim\u0173 ir internetin\u0117s bankininkyst\u0117s korteles, i\u0161 daiktad\u0117\u017e\u0117s \u2013 laikrod\u012f. Padaryta 130 eur\u0173 \u017eala.", "Kovo 27 d. apie 20.40 val. Kaune, Balt\u0173 pr., prekybos centro aik\u0161tel\u0117je \u012f automobil\u012f \u201eFord Focus\" \u012fs\u0117do nepa\u017e\u012fstamas vyras ir, rankoje laikydamas peil\u012f, vairuotojai liep\u0117 s\u0117d\u0117ti. Ta\u010diau moteris pab\u0117go i\u0161 automobilio, tuomet vyras pasi\u0117m\u0117 pirkini\u0173 krep\u0161\u012f su prek\u0117mis, kuri\u0173 vert\u0117 5,76 euro, ir pasi\u0161alino.", "D\u0117l abiej\u0173 atvej\u0173 Kauno apskrities vyriausiame policijos komisariate atliekami ikiteisminiai tyrimai.", "Kauno apskrities vyriausiojo policijos komisariato Kriminalin\u0117s policijos nusikaltim\u0173 nuosavybei tyrimo valdybos pareig\u016bnai nustat\u0117 vyr\u0105, kuris galimai gal\u0117jo \u012fvykdyti \u0161ias nusikalstamas veikas.", "\u0160e\u0161tadienio ryt\u0105 Kauno policija i\u0161platino \u012ftariamojo nuotrauk\u0105 ir per \u017einiasklaid\u0105 kreip\u0117si \u012f visuomen\u0119 pra\u0161ydama pagalbos ie\u0161kant \u0161io vyro.", "O \u0161e\u0161tadienio vakar\u0105 Kauno policija prane\u0161\u0117, kad \u012ftariamasis jau su\u010diuptas: apie 21 val. anks\u010diau teistas vyras (gim\u0119s 1972 m.) sulaikytas Kai\u0161iadori\u0173 r."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  1 d. 10:14"], "id": "74232560"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilnietis-sugalvojo-nauja-smurto-artimoje-aplinkoje-forma.d?id=74232604", "title": ["Vilnietis sugalvojo nauj\u0105 smurto artimoje aplinkoje form\u0105"], "text": ["Nukent\u0117jusioji \u012f gydymo \u012fstaigas nesikreip\u0117. \u012etariamasis ie\u0161komas. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  1 d. 10:24"], "id": "74232604"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/amzinojo-poilsio-islydeta-tragiskai-zuvusi-anupraiciu-seima.d?id=74232768", "title": ["Am\u017einojo poilsio i\u0161lyd\u0117ta tragi\u0161kai \u017euvusi Anuprai\u010di\u0173 \u0161eima"], "text": ["Tiesa, keturguba \u017emog\u017eudyste \u012ftariamas ", " pirmos apklausos metu nepripa\u017eino, kad nu\u017eud\u0117 savo giminai\u010dius.", "Palaidoti t\u0117vus, d\u0117d\u0119 ir senel\u0119 specialiai i\u0161 Anglijos atvyko E. Anuprai\u010dio sesuo su vyru ir k\u016bdikiu. Laidotuv\u0117se tur\u0117t\u0173 dalyvauti ir kita E. Anuprai\u010dio devyniolikmet\u0117 sesuo, pirmadienio vakar\u0105 radusi i\u0161\u017eudyt\u0105 \u0161eim\u0105.", "Sutuoktiniai And\u017eela Anupraitien\u0117 ir Gintaras Anupraitis, jo brolis Nerijus Anupraitis bei abiej\u0173 motina Genovait\u0117 Anupraitien\u0117 bus palaidoti Zapy\u0161kio kapin\u0117se Anuprai\u010di\u0173 gimin\u0117s kape. \u0160e\u0161tadienio popiet\u0119 u\u017e nusikaltimo aukas Tabari\u0161ki\u0173 Kristaus Karaliaus ba\u017eny\u010dioje bus aukojamos mi\u0161ios.", "Apie 13.00 val. laidotuvi\u0173 procesija pajud\u0117jo i\u0161 Ringaud\u0173 bendruomen\u0117s nam\u0173 \u012f \u0161alia esan\u010di\u0105 Tabari\u0161ki\u0173 Kristaus Karaliaus ba\u017eny\u010di\u0105. Keturi vyrai ne\u0161\u0117 dvi juodas \u017euvusi\u0173 vyr\u0173 palaik\u0173 urnas ir dvi baltas moter\u0173 urnas. Mi\u0161iose dalyvavo apie 100 gedin\u010di\u0173j\u0173.", "Urnos buvo u\u017ekastos apie 15.00 val. Zapy\u0161kio kapin\u0117se.", "Vienintelis \u0161audynes i\u0161gyven\u0119s E. Anuprai\u010dio senelis \u0161iuo metu gydomas Kauno klinikose.", "DELFI primena, kad pakaun\u0117je pirmadienio vakar\u0105 rastas kraupus radinys - Gai\u017e\u0117n\u0173 kaime rasti net keturi\u0173 \u017emoni\u0173 lavonai su \u0161autin\u0117mis \u017eaizdomis. \u012etarim\u0173 \u0161e\u0161\u0117lis krito ant vieno i\u0161 nu\u017eudyt\u0173j\u0173 s\u016bnaus.", "Manoma, kad nusikaltimas gal\u0117jo b\u016bti \u012fvykdytas \u0161e\u0161tadienio vakar\u0105. Kone pusantro \u0161imto policijos ir Vie\u0161ojo saugumo tarnybos pareig\u016bn\u0173 \u0161ukavo kaimo apylinkes ie\u0161kodami \u012ftariamojo. Antradien\u012f E. Anupraitis sulaikytas Marijampol\u0117je. Iki \u0161iol pareig\u016bnams jis nebuvo \u017einomas \u2013 kaunietis n\u0117 karto neteistas ir psichin\u0117mis problemomis nesiskund\u0117, dirbo apsaugininku."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  1 d. 12:26"], "id": "74232768"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/sauletekyje-svenciant-fiziko-diena-sunkiai-susizalojo-studentas.d?id=74232904", "title": ["Saul\u0117tekyje \u0161ven\u010diant Fiziko dien\u0105 sunkiai susi\u017ealojo studentas"], "text": ["Vilniuje, Saul\u0117tekyje, prie Fizikos fakulteto, \u0161vent\u0117s proga pastatyti atrakcionai. Supdamasis ant vieno i\u0161 j\u0173 susi\u017ealojo vaikinas. Tose supyn\u0117se galima padaryti rat\u0105, t.y. auk\u0161\u010diausiame ta\u0161ke \u017emogus b\u016bna \u017eemyn galva.", "Jaunuolis apsuko rat\u0105, susi\u017eav\u0117j\u0119 \u017ei\u016brovai \u0117m\u0117 ploti. Tada vaikinas nusprend\u0117 apsukti dar vien\u0105 rat\u0105. Bet antras kartas buvo nes\u0117kmingas - jaunuolis krito, galva trenk\u0117si \u012f \u017eem\u0119. Prad\u017eioje jis \u0161auk\u0117, pasak liudinink\u0173, kriok\u0117, paskui nutilo. Nelaim\u0117 \u012fvyko apie 12.50 val.", "\u0160vent\u0117je budinti greitosios pagalbos brigada i\u0161kart suskubo jam \u012f pagalb\u0105, ta\u010diau \u012f ligonin\u0119 neve\u017e\u0117 (pasak liudinink\u0173, medikai sak\u0119, jog negali i\u0161va\u017eiuoti i\u0161 Saul\u0117tekio, nes turi \u010dia bud\u0117ti). Po kiek laiko atva\u017eiavo dar vienas greitosios pagalbos automobilis, su\u017ealotas vaikinas i\u0161 pirmosios ma\u0161inos buvo perkeltas \u012f antr\u0105j\u0105 ir pagaliau i\u0161ve\u017etas \u012f ligonin\u0119.", "I\u0161kart po nelaim\u0117s supyn\u0117s buvo aptvertos stop juosta, nebeleid\u017eiama jomis naudotis.", "Pirminiais duomenimis, susi\u017ealoj\u0119s vaikinas yra Fizikos fakulteto studentas.", "Baland\u017eio 1-\u0105j\u0105, likus porai valand\u0173 iki nelaim\u0117s, Lietuvos televizijos laidoje \u201eLabas rytas, Lietuva\u201c kalb\u0117j\u0119s \u201eFiDi 49\u201c pirmininkas Ignas Alminauskas pasakojo ir apie \u0161ias supynes. Pasak \u0161vent\u0117s organizatoriaus, \u201esupyn\u0117s 360\u201c pagamintos pernai, jos skirtos \u201eapsisukti aplink savo a\u0161\u012f\u201c. Paklaustas, ar tai nepavojinga, \u201eFiDi 49\u201c pirmininkas atsak\u0117: \u201eDar niekas nesusi\u017eeid\u0117\u201c.", "Vilniaus universiteto (VU) i\u0161platintame prane\u0161ime teigiama, kad studentas atgavo s\u0105mon\u0119.", "\u201eApgailestaujame d\u0117l \u012fvykusios nelaim\u0117s, kurios metu susi\u017ealojo m\u016bs\u0173 studentas. M\u016bs\u0173 \u017einiomis, jis jau atgavo s\u0105mon\u0119 ir tikim\u0117s, jog bus i\u0161vengta rimtesni\u0173 pasekmi\u0173 jo sveikatai. Ne\u017einome, d\u0117l koki\u0173 prie\u017eas\u010di\u0173 studentas paleido rankas besisupant \u2013 ar prarado s\u0105mon\u0119 dar supdamasis, ar d\u0117l neatsargumo.", "Vis d\u0117lto norime pad\u0117koti, vis\u0173 pirma, vietoje bud\u0117jusiems greitosios pagalbos medikams u\u017e itin operatyvi\u0105 reakcij\u0105 bei organizatoriams, kurie nedelsiant \u0117m\u0117si priemoni\u0173, kad tokie \u012fvykiai negal\u0117t\u0173 pasikartoti. Gavome j\u0173 patikinim\u0105, jog saugumo priemon\u0117s bus sugrie\u017etintos ir ateityje\u201c, \u2013 sakoma VU prane\u0161ime.", "Susi\u017ealoj\u0119s V. M. (gim. 1994 m.) paguldytas \u012f ligonin\u0119. Pirmin\u0117 diagnoz\u0117: smegen\u0173 sukr\u0117timas ir \u010diurnos l\u016b\u017eimas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  1 d. 13:31"], "id": "74232904"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/ugniagesiams-pranesta-kad-deganciame-name-yra-zmogus.d?id=74233342", "title": ["Ugniagesiams prane\u0161ta, kad degan\u010diame name yra \u017emogus"], "text": ["\u012e \u012fvykio viet\u0105 i\u0161si\u0173stos Druskinink\u0173 ugniagesiai, greitoji pagalba ir policija.", "Prane\u0161imas apie \u017emog\u0173 degan\u010diame name nepasitvirtino - u\u017egesin\u0119 liepsnas ugniagesiai gaisraviet\u0117je \u017emogaus nerado."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  1 d. 15:04"], "id": "74233342"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/del-dumu-akropolyje-ant-koju-sukeltos-dideles-vilniaus-ugniagesiu-pajegos.d?id=74234044", "title": ["D\u0117l d\u016bm\u0173 \u201eAkropolyje\u201c ant koj\u0173 sukeltos didel\u0117s Vilniaus ugniagesi\u0173 paj\u0117gos"], "text": ["\u012e \u012fvykio viet\u0105 i\u0161skub\u0117jo i\u0161kart devynios ugniagesi\u0173 ma\u0161inos.", "Netrukus paai\u0161k\u0117jo, kad d\u016bmai tikrai sklinda, bet gaisro n\u0117ra. Ugniagesiai ai\u0161kinasi \u012fvykio prie\u017eastis. Sp\u0117jama, kad d\u016bmai pasklido d\u0117l elektros \u012frangos gedimo.", "Pirminiais duomenimis, s\u0105my\u0161is kilo d\u0117l elektros \u012frangos gedimo \u201eAkropolyje\u201c esan\u010dioje valiutos keitykloje \u201eCurrex prime\u201c. \u010cia d\u016bmai \u0117m\u0117 sklisti i\u0161 elektros srov\u0117s lygintuvo, i\u0161sigandusios darbuotojos i\u0161kviet\u0117 ugniagesius."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  1 d. 18:29"], "id": "74234044"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/meksikoje-teismas-isteisino-zagintoja-nes-jis-nepajuto-malonumo.d?id=74234276", "title": ["Meksikoje teismas i\u0161teisino \u017eagintoj\u0105, nes jis \u201enepajuto malonumo\u201c"], "text": ["Teismas i\u0161teisino D. Crus\u0105, motyvuodamas tuo, kad jis \u201enepatyr\u0117 malonumo\u201c nuo savo veiksm\u0173. Buvo nustatyta, kad D. Crusas liet\u0117 aukos kr\u016btin\u0119 ir ki\u0161o pir\u0161tus \u012f jos lytinius organus. D. Crusui gr\u0117s\u0117 40 met\u0173 laisv\u0117s at\u0117mimo.", "I\u0161siai\u0161kinta, kad D. Crusas priklaus\u0117 \u017eagintoj\u0173 gaujai \u201ePorkys de costa de Oro\u201c (Par\u0161eliai i\u0161 \u201eAuksinio kranto\u201c), kuriai priklaus\u0117 dar trys universiteto studentai \u2013 Enrike Capitante, Jorge C. Cabralesas ir Gerardo Rodrigezas Acosta. Visi keturi \u2013 turting\u0173 verslinink\u0173 s\u016bn\u016bs.", "2015 m. sausio 3 d. gaujos nariai pagrob\u0117 i\u0161 klubo i\u0161einan\u010di\u0105 17 m. D. Fernandez ir nusive\u017e\u0117 \u012f vieno gaujos nario but\u0105, esant\u012f gyvenam\u0173j\u0173 nam\u0173 komplekse \u201eAuksinis krantas\u201c. Vonios kambaryje gaujos nariai i\u0161\u017eagino auk\u0105. Prie\u0161 tai jie at\u0117m\u0117 jos mobil\u0173j\u012f telefon\u0105, kad ji negal\u0117t\u0173 paskambinti draug\u0117ms.", "Teis\u0117jas Anuaras Gonzalezas Emadis nusprend\u0117, kad D. Crusas nekaltas. Teis\u0117jas taip pat nepatik\u0117jo, kad nukent\u0117jusioji negal\u0117jo pasiprie\u0161inti, kai j\u0105 \u012ftemp\u0117 \u012f vieno gaujos nario automobil\u012f.", "Pa\u017eym\u0117tina, kad D. Crusas band\u0117 sl\u0117ptis nuo tyr\u0117j\u0173. 2016 m. baland\u012f, kai buvo pateikti kaltinimai, jis i\u0161vyko i\u0161 Meksikos. J\u012f sulaik\u0117 pernai bir\u017eel\u012f Ispanijoje, paskui pagal ekstradicijos sutart\u012f i\u0161siunt\u0117 \u012f Meksik\u0105.", "Nukent\u0117jusioji papasakojo apie patirt\u0105 pa\u017eeminim\u0105 socialiniame tinkle \u201eFacebook\u201c. Ji para\u0161\u0117, kad i\u0161gyveno pragari\u0161kas kan\u010dias ir mano, jog prievartautoj\u0173 poelgio ne\u012fmanoma pateisinti.", "\u201eTaip, buvau neblaivi. Taip, nu\u0117jau \u012f vakar\u0117l\u012f. Taip, vilk\u0117jau trump\u0105 sijon\u0105, kaip ir beveik visos arba absoliu\u010diai visos mano am\u017eiaus merginos. Ar d\u0117l to reikia mane smerkti? Ar tai rei\u0161kia, kad esu pati kalta d\u0117l to, kas atsitiko?\u201c, \u2013 ra\u0161\u0117 mergina.", "I\u0161teisinamasis teismo nuosprendis \u017eagintojui \u0161okiravo merginos t\u0117v\u0105 Javier\u0105 Fernandez\u0105, nustebino daugel\u012f teisinink\u0173.", "Did\u017eiul\u012f rezonans\u0105 \u0161i baud\u017eiamoji byla suk\u0117l\u0117 dar prie\u0161 metus. Tada kompiuteri\u0173 \u012fsilau\u017e\u0117liai i\u0161 grupuot\u0117s \u201eAnonymous\u201c pavie\u0161ino filmuot\u0105 med\u017eiag\u0105, kurioje trys \u012ftariamieji pra\u0161\u0117 i\u0161\u017eagintos merginos atleidimo.", "O kiek anks\u010diau J. Fernandezas prasitar\u0117, kad i\u0161 pat prad\u017ei\u0173 buvo susitar\u0119s su \u017eagintoj\u0173 t\u0117vais. Pagal susitarim\u0105, gaujos nariai tur\u0117jo atsipra\u0161yti, lankyti psichoterapij\u0105 ir nekontaktuoti su nukent\u0117jusi\u0105ja. Ta\u010diau \u017eagintoj\u0173 t\u0117vai \u0117m\u0117 platinti informacij\u0105, komentuodami auk\u0105, tod\u0117l 2015 m. gegu\u017e\u0119 J. Fernandezas kreip\u0117si \u012f teism\u0105 ir pareikalavo i\u0161samaus tyrimo."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  1 d. 20:33"], "id": "74234276"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/magistraleje-susidure-trys-automobiliai-suzaloti-penki-zmones.d?id=74234942", "title": ["Magistral\u0117je susid\u016br\u0117 trys automobiliai, su\u017ealoti penki \u017emon\u0117s"], "text": ["Pirminiais duomenimis, su\u017ealojimai n\u0117ra sunk\u016bs."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  2 d. 11:02"], "id": "74234942"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/rytinis-reidas-vilniuje-mercedes-vairuotojas-be-teisiu-vazineja-jau-5-metus.d?id=74234944", "title": ["Rytinis reidas Vilniuje: \u201eMercedes\u201c vairuotojas be teisi\u0173 va\u017ein\u0117ja jau 5 metus"], "text": ["Prie sustabdyto \u201eOpel Omega\u201c vairo s\u0117d\u0117jo Azerbaid\u017eano pilietis. Jis turi leidim\u0105 laikinai gyventi Lietuvoje, tod\u0117l jau seniai prival\u0117jo pasir\u016bpinti lietuvi\u0161ku vairuotojo pa\u017eym\u0117jimu, ta\u010diau to nepadar\u0117. Jis pareig\u016bnams pateik\u0117 Azerbaid\u017eane i\u0161duot\u0105 vairuotojo pa\u017eym\u0117jim\u0105. Tod\u0117l \u0161is vyras bus baud\u017eiamas u\u017e vairavim\u0105 neturint tam teis\u0117s.", "Po to \u012fkliuvo piktybinis Keli\u0173 eismo taisykli\u0173 pa\u017eeidin\u0117tojas. \u201eMercedes\u201c vairuotojas negudravo - sustabdytas i\u0161kart prisipa\u017eino, kad neturi vairuotojo pa\u017eym\u0117jimo.", "Patikrinus duomen\u0173 bazes paai\u0161k\u0117jo, kad vairuotojo pa\u017eym\u0117jimas i\u0161 jo atimtas prie\u0161 penkerius metus (bausm\u0117s terminas jau pasibaig\u0119s, bet vyras iki \u0161iol neperlaik\u0117 egzamin\u0173 ir pa\u017eym\u0117jimo neatgavo), ta\u010diau jam tai n\u0117 motais - kasmet baud\u017eiamas u\u017e vairavim\u0105 neturint tam teis\u0117s.", "\u012etarim\u0173 suk\u0117l\u0117 vairuotojas, kuris, nepriva\u017eiav\u0119s patikrinimo vietos, staiga pasuko \u012f \u0161alikel\u0119 ir ten sustojo. Prie \u012ftartino \u201eSaab\u201c i\u0161kart nul\u0117k\u0117 vienas ekipa\u017eas su \u012fjungtais \u0161vytur\u0117liais.", "\u012etarimai pasitvirtino - vairuotojas sustojo i\u0161sigand\u0119s, kai priekyje pamat\u0117 policijos kordon\u0105. Vyri\u0161kiui (gim. 1975 m.) nustatytas 0,71 prom. girtumas. Sak\u0117, nesp\u0117j\u0119s i\u0161siblaivyti po vakaryk\u0161\u010di\u0173 i\u0161gertuvi\u0173."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  2 d. 11:46"], "id": "74234944"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/marijampoles-ugniagesiams-nepavyko-isgelbeti-vaiko-gyvybes.d?id=74234726", "title": ["Marijampol\u0117s ugniagesiams nepavyko i\u0161gelb\u0117ti vaiko gyvyb\u0117s"], "text": ["\u012e \u012fvykio viet\u0105 i\u0161si\u0173stos Marijampol\u0117s gaisrin\u0117s paj\u0117gos.", "Naujausiais duomenimis, gaisrininkams atvykus \u012f \u012fvykio viet\u0105, deg\u0117 medinio namo stogas, o 8 val. 35 min \u012f lauk\u0105 i\u0161ne\u0161tas a\u0161tuoneri\u0173 met\u0173 am\u017eiaus negyvas vaikas. Daugiau duomen\u0173 kol kas nepateikiama. Gaisras lokalizuotas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  2 d. 09:02"], "id": "74234726"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/automobilyje-kabantis-rozancius-beprotisko-vazinejimo-megejo-neisgelbejo-nuo-policijos.d?id=74235156", "title": ["Automobilyje kabantis ro\u017ean\u010dius beproti\u0161ko va\u017ein\u0117jimo m\u0117g\u0117jo nei\u0161gelb\u0117jo nuo policijos"], "text": ["Per pora valand\u0173 Architekt\u0173 gatv\u0117je \u012fkliuvo daugiau nei 10 greit\u012f vir\u0161ijusi\u0173 vairuotoj\u0173. Kur leid\u017eiamas 50 km/val. greitis, 30-me\u010dio vairuojamas \u201eVolvo\u201c skriejo 122 km/val. grei\u010diu. Vyrui teks mok\u0117ti ne tik baud\u0105 (nuo 450 iki 550 eur\u0173), bet ir kuriam laikui atsisveikinti su vairuotojo pa\u017eym\u0117jimu (nuo 1 iki 6 m\u0117nesi\u0173). Ant veidrod\u0117lio pakabintas ro\u017ean\u010dius nuo policijos nei\u0161gelb\u0117jo.", "Vairuoti kur\u012f laik\u0105 negal\u0117s ir dar vienas jaunuolis. 18-metis vairuotojo pa\u017eym\u0117jim\u0105 gavo tik sausio m\u0117nes\u012f. Nors patirties dar labai nedaug, vaikinas mieste skub\u0117jo va\u017eiuodamas 94 km/val. grei\u010diu.", "Dar pora vairuotoj\u0173 va\u017eiavo beveik 100 km/val. grei\u010diu. 34 met\u0173 \u0161iaulietis teisinosi, kad l\u0117k\u0117 pas mam\u0105, kitas gi sak\u0117 labai skubantis parsive\u017eti picos, prane\u0161a \u0160iauli\u0173 apskrities policija.", "Pareig\u016bn\u0173 sustabdytas pusam\u017eis taksistas, u\u017e grei\u010dio vir\u0161ijim\u0105 baustas vos prie\u0161 pora savai\u010di\u0173, \u0161\u012f kart\u0105 l\u0117k\u0117 80 km/val. grei\u010diu. Vyras \u017ead\u0117jo ateityje neskub\u0117ti ir juokavo, kad \u0161iandien \u012f pareig\u016bn\u0173 rankas daugiau nepateks n\u0117 vienas taksi vairuotojas, nes visi informuoti apie ", ".", "Policija pastebi, kad at\u0161ilus orams vairuotojai da\u017eniau link\u0119 vir\u0161yti leistin\u0105 greit\u012f, tad pana\u0161ios prevencin\u0117s priemon\u0117s \u0160iauli\u0173 apskrityje vyks da\u017eniau."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  2 d. 12:51"], "id": "74235156"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/visiskai-girtas-teises-vairuoti-neturintis-vyras-prisivazinejo-jo-gyvybe-kabo-ant-plauko.d?id=74235998", "title": ["Visi\u0161kai girtas, teis\u0117s vairuoti neturintis vyras prisiva\u017ein\u0117jo \u2013 jo gyvyb\u0117 kabo ant plauko"], "text": ["Vairuotojas paguldytas \u012f \u0160iauli\u0173 ligonin\u0117s chirurgin\u0117s reanimacijos skyri\u0173.", "Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  2 d. 17:14"], "id": "74235998"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/mitsubishi-nusirito-nuo-kelio-vienas-vyras-nesugebejo-papusti-kitas-tikrai-girtas.d?id=74236004", "title": ["\u201eMitsubishi\u201c nusirito nuo kelio: vienas vyras nesugeb\u0117jo pap\u016bsti, kitas tikrai girtas"], "text": ["Eismo \u012fvykio metu buvo su\u017ealoti du automobilyje buv\u0119 asmenys. Vyras (gim. 1971 m.) \u012f alkoholio kiekio matuokl\u012f nesugeb\u0117jo pap\u016bsti. Jis d\u0117l daugybini\u0173 su\u017ealojim\u0173, \u0161onkauli\u0173 l\u016b\u017eim\u0173 paguldytas \u012f \u0160iauli\u0173 ligonin\u0117s reanimacijos skyri\u0173. Kitas vyras (gim. 1987 m.) pap\u016bsti sugeb\u0117jo, jam nustatytas 1,81 prom. girtumas. Jis d\u0117l daugybini\u0173 k\u016bno su\u017ealojim\u0173 paguldytas Neurochirurgijos skyri\u0173.", "Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  2 d. 17:31"], "id": "74236004"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/autobusas-parbloske-i-pesciuju-pereja-staiga-isbegusi-vyriski.d?id=74236192", "title": ["Autobusas parblo\u0161k\u0117 \u012f p\u0117s\u010di\u0173j\u0173 per\u0117j\u0105 staiga i\u0161b\u0117gus\u012f vyri\u0161k\u012f"], "text": ["Pirminiais duomenimis, avarija \u012fvyko apie 17.15 val. V. Kr\u0117v\u0117s prospekte, ties prekybos centru \u201eMaxima\u201c. Nukent\u0117jusiam ma\u017edaug 60-ies met\u0173 vyri\u0161kiui stipriausiai su\u017ealota galva, ta\u010diau jis skund\u0117si ir skausmais kitose k\u016bno vietose.", "Kaip portalui \u201eKas vyksta Kaune\u201c \u012fvykio vietoje pasakojo autobuso vairuotojas, vyri\u0161kis \u012f va\u017eiuojam\u0105j\u0105 dal\u012f i\u0161b\u0117go p\u0117s\u010di\u0173j\u0173 per\u0117joje prie\u0161 tai net neapsidair\u0119s. \u0160ioje per\u0117joje matomum\u0105 vairuotojams apsunkina \u0161alikel\u0117je statomi automobiliai, tad vairuotojai, va\u017eiuojantys per \u0161i\u0105 p\u0117s\u010di\u0173j\u0173 per\u0117j\u0105, turi b\u016bti itin budr\u016bs.", "Autobuso vairuotojas dar band\u0117 stabdyti ma\u017edaug 40 km/val. grei\u010diu judan\u010di\u0105 transporto priemon\u0119, ta\u010diau vyri\u0161k\u012f vis tiek partrenk\u0117.", "Atvyk\u0119 greitosios medicinos pagalbos medikai su\u017ealotam vyri\u0161kiui suteik\u0117 pirm\u0105j\u0105 pagalb\u0105 ir pristat\u0117 \u012f Kauno klinikas.", "Policijos pareig\u016bnai tiria \u012fvykio aplinkybes.", "Daugiau skaitykite ", "."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  2 d. 18:21"], "id": "74236192"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/taip-sugeba-ne-kiekvienas-bmw-nuverte-tvora-ir-ikrito-i-renovuojamo-vamzdyno-transeja.d?id=74236228", "title": ["Taip sugeba ne kiekvienas: BMW nuvert\u0117 tvor\u0105 ir \u012fkrito \u012f renovuojamo vamzdyno tran\u0161\u0117j\u0105"], "text": ["Pirminiais duomenimis, automobilio BMW vairuotojas, i\u0161va\u017eiav\u0119s i\u0161 vadinamojo VI forto \u017eiedo Pramon\u0117s prospekto link, nesuvald\u0117 galingos, galiniais ratais varomos ma\u0161inos, nuva\u017eiavo nuo kelio ir, sulau\u017e\u0119s apsaugin\u0119 tvor\u0105, \u012fva\u017eiavo \u012f renovuojamos \u0161ilumin\u0117s trasos griov\u012f.", "\u012e \u012fvykio viet\u0105 nedelsiant atskub\u0117jo keli prie\u0161gaisrin\u0117s gelb\u0117jimo tarnybos ekipa\u017eai, medikai ir policijos pareig\u016bnai.", "Kaip portalui \u201eKas vyksta Kaune\u201c teig\u0117 ugniagesiai, atvykus \u012f \u012fvykio viet\u0105, buvo atlikta \u017evalgyba. Ma\u0161inoje prispaust\u0173 \u017emoni\u0173 nebuvo. Automobilis niekam pavojaus nek\u0117l\u0117. Buvo atjungtas jo akumuliatorius. BMW savininkas reikalus d\u0117l automobilio nutempimo paliktas tvarkytis savaranki\u0161kai.", "Avarija gal\u0117jo \u012fvykti, kai BMW vairuotojas, ne\u012fvertin\u0119s eismo s\u0105lyg\u0173, pernelyg stipriai paspaud\u0117 grei\u010dio pedal\u0105 ir automobil\u012f ant \u0161lapio asfalto tiesiog sum\u0117t\u0117.", "Policija ai\u0161kinasi tikslias \u012fvykio aplinkybes.", "Daugiau skaitykite ", "."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  2 d. 18:42"], "id": "74236228"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/magistraleje-spusti-apvaziuoti-bandes-motociklininkas-trenkesi-i-du-automobilius.d?id=74236534", "title": ["Magistral\u0117je sp\u016bst\u012f apva\u017eiuoti band\u0119s motociklininkas trenk\u0117si \u012f du automobilius"], "text": ["At\u0161ilus orams keliuose pasirod\u0117 motociklai ir prasid\u0117jo motociklinink\u0173 avarijos.", "Ties restoranu \u201eTvirtov\u0117 prie Did\u017eiulio\u201c apsisukin\u0117jo \u201eVW Lupo\u201c, tuo metu aplenkdamas sp\u016bst\u012f, pasak liudinink\u0173, l\u0117t\u0117jimo juosta, skirta pos\u016bkiui \u012f de\u0161in\u0119, tiesiai atl\u0117k\u0117 motociklas ir trenk\u0117si \u012f automobilio priekin\u0119 dal\u012f. Po to ", " \u201eHyosung\u201c dar r\u0117\u017e\u0117si \u012f \u201eAudi A8\u201c dureles. Pastarasis automobilis stov\u0117jo i\u0161va\u017eiavime i\u0161 restorano aik\u0161tel\u0117s - \u201eAudi\u201c vairavusi mergina lauk\u0117 galimyb\u0117s \u012fva\u017eiuoti \u012f magistral\u0119.", "Abiejuose automobiliuose buv\u0119 \u017emon\u0117s nenukent\u0117jo. O motociklininkas (gim. 1988 m.) su\u017ealotas. Pirminiais duomenimis, jam l\u016b\u017eo koja."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  2 d. 21:33"], "id": "74236534"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/naujojo-policijos-audi-laimikis-greicio-megejas-kuris-dar-ir-bruko-kysi.d?id=74237946", "title": ["Naujojo policijos \u201eAudi\u201c laimikis: grei\u010dio m\u0117g\u0117jas, kuris dar ir bruko ky\u0161\u012f"], "text": ["\u201e", " apskrityje vietinis gyventojas turb\u016bt paman\u0117, kad i\u0161 paskos Pranc\u016bzijoje pirktas ir Taurag\u0117je perpardavin\u0117jamas ", " lekia, tod\u0117l dr\u0105siai spaud\u0117, kol galinio vaizdo veidrod\u0117lyje \u0161vytur\u0117lius pamat\u0117\u201c, - socialiniuose tinkluose pasidalijo laimikio istorija policijos pareig\u016bnai.", "Tik grei\u010dio vir\u0161ijimu viskas nesibaig\u0117.", "\u201eNelaim\u0117lis dar ir ky\u0161\u012f dav\u0117. Neskaito pilietis portal\u0173 ir ne\u017ei\u016bri televizijos. \u201eAudi\u201c kaip \u201eAudi\u201c, bet papirkimus ", " jau seniai fiksuoja\u201c, - primena policija."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 08:50"], "id": "74237946"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/i-uzsieniecio-namus-per-vonios-langa-sulinde-vagys-pridare-apie-20-tukst-euru-nuostoliu.d?id=74238048", "title": ["\u012e u\u017esienie\u010dio namus per vonios lang\u0105 sulind\u0119 vagys pridar\u0117 apie 20 t\u016bkst. eur\u0173 nuostoli\u0173"], "text": ["Pareig\u016bnai informuoja, kad baland\u017eio 2 d. apie 21 val. Baltarusijos pilietis (g. 1985 m.), turintis leidim\u0105 gyventi Lietuvoje, pasteb\u0117jo, kad name atstumtas vonios ", ".", "Per lang\u0105 \u012f nam\u0105 patek\u0119 nepra\u0161yti sve\u010diai kaip reikiant pa\u0161eimininkavo. ", " prane\u0161\u0117, kad pavogti \u012fvair\u016bs papuo\u0161alai, ne\u0161iojamas ", " ir kiti \u012fvair\u016bs daiktai.", "Vyras nuostolius \u012fvertino 22 030 eur\u0173.", "Namas \u012frengta signalizacija, ta\u010diau nebuvo \u012fjungta."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 09:13"], "id": "74238048"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/iki-samones-netekimo-alkoholiu-apsinuodijusi-paaugle-mediku-rankose.d?id=74238210", "title": ["Iki s\u0105mon\u0117s netekimo alkoholiu apsinuodijusi paaugl\u0117 - medik\u0173 rankose"], "text": ["Policijos pareig\u016bnams medikams prane\u0161\u0117, kad apie 19 val. 45 min. \u012f Vilniaus ligonin\u0119 i\u0161 Vilniaus, Suba\u010diaus g., pristatyta be s\u0105mon\u0117s ir d\u0117l apsinuodijimo ", " paguldyta nepilnamet\u0117 (gimusi 2002 m.)."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 09:28"], "id": "74238210"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/diena-pasivazineti-sumaniusi-girta-vairuotoja-isdave-avarija.d?id=74238324", "title": ["Dien\u0105 pasiva\u017ein\u0117ti sumanius\u012f girt\u0105 vairuotoj\u0105 i\u0161dav\u0117 avarija"], "text": ["Apie 14.40 val. Rimantas, gim. 1969 m., sukdamas i\u0161 \u0161alutinio automobil\u012f \u201eAudi A4\u201c \u012f kair\u0119, nepraleido tiesiai va\u017eiavusio kito \u201eVW Golf\u201c.", "Po avarijos paai\u0161k\u0117jo, kad avarijos kaltininkas kaip reikiant ", ". Jam nustatytas 2.34 prom.", "Girtam vairuotojui gresia baud\u017eiamoji atsakomyb\u0117, be to vyras nuve\u017etas blaivytis \u012f are\u0161tin\u0119."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 09:59"], "id": "74238324"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniaus-rajone-susidure-sunkvezimis-ir-du-automobiliai-ugniagesiai-gelbejo-zmogu.d?id=74239280", "title": ["Vilniaus rajone susid\u016br\u0117 sunkve\u017eimis ir du automobiliai, ugniagesiai gelb\u0117jo \u017emog\u0173"], "text": ["Apie avarij\u0105 policijai prane\u0161ta 10 val. ryto. Nurodyta, kad Vilniaus rajone va\u017eiuojant nuo ", " link Buki\u0161ki\u0173 ir Bandor\u0117li\u0173 pus\u0117s, susid\u016br\u0117 sunkve\u017eimis ir du lengvieji automobiliai.", "Per avarij\u0105 ", " \u017emogus.", "Pirminiais duomenimis, garbaus am\u017eiaus vyras, kuriam prireik\u0117 pagalbos, ir suk\u0117l\u0117 avarij\u0105. Kaip pareig\u016bnams nurod\u0117 sunkve\u017eim\u012f vairav\u0119s vyras, garbaus am\u017eiaus vairuotojas su \u201e", "\u201c automobiliu, i\u0161va\u017eiuodamas i\u0161 \u0161alutinio apsidair\u0117, ta\u010diau vis tiek i\u0161\u0161oko \u012f ", " tiesiai prie\u0161 pagrindiniu atva\u017eiuojant\u012f sunkve\u017eim\u012f.", "Sunkve\u017eimio vairuotojas band\u0117 i\u0161vengti susid\u016brimo, ta\u010diau nepavyko. Jis trenk\u0117si \u012f \u201eKia\u201c automobilio \u0161on\u0105, o \u0161is dar kliud\u0117 \u201e", "\u201c.", "Ugniagesiai i\u0161 sumaitoto \u012f \u201eKia\u201c automobilio i\u0161vadavo 1955 m. gimus\u012f vyr\u0105 ir perdav\u0117 j\u012f medikams."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 10:27"], "id": "74239280"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/moteru-plesimu-itariamas-vyras-teisme-nesidangste.d?id=74240606", "title": ["Moter\u0173 pl\u0117\u0161imu \u012ftariamas vyras teisme nesidangst\u0117"], "text": ["\u0160e\u0161tadienio ryt\u0105 Kauno policija i\u0161platino \u012ftariamojo nuotrauk\u0105 ir per \u017einiasklaid\u0105 kreip\u0117si \u012f visuomen\u0119 pra\u0161ydama pagalbos ie\u0161kant \u0161io vyro, o \u0161e\u0161tadienio vakar\u0105 Kauno policija prane\u0161\u0117, kad \u012ftariamasis jau su\u010diuptas, anks\u010diau teistas vyras (gim\u0119s 1972 m.) sulaikytas Kai\u0161iadori\u0173 r.", "Kovo 26 d. apie 19 val. Kaune, Balt\u0173 pr., prekybos centro automobili\u0173 stov\u0117jimo aik\u0161tel\u0117je \u012f moters automobil\u012f \u201ePeugeot 206\" \u012fs\u0117do nepa\u017e\u012fstamas vyras. Rankoje laikydamas peil\u012f, liep\u0117 nuve\u017eti \u012f kit\u0105 mikrorajon\u0105.", "Pirminiais duomenimis, i\u0161 moters pinigin\u0117s jis pa\u0117m\u0117 10 eur\u0173, mok\u0117jim\u0173 ir internetin\u0117s bankininkyst\u0117s korteles, i\u0161 daiktad\u0117\u017e\u0117s \u2013 laikrod\u012f. Padaryta 130 eur\u0173 \u017eala.", "Kovo 27 d. apie 20.40 val. Kaune, Balt\u0173 pr., prekybos centro aik\u0161tel\u0117je \u012f automobil\u012f \u201eFord Focus\" \u012fs\u0117do nepa\u017e\u012fstamas vyras ir, rankoje laikydamas peil\u012f, vairuotojai liep\u0117 s\u0117d\u0117ti. Ta\u010diau moteris pab\u0117go i\u0161 automobilio, tuomet vyras pasi\u0117m\u0117 pirkini\u0173 krep\u0161\u012f su prek\u0117mis, kuri\u0173 vert\u0117 5,76 euro, ir pasi\u0161alino.", "D\u0117l abiej\u0173 atvej\u0173 Kauno apskrities vyriausiame policijos komisariate atliekami ikiteisminiai tyrimai.", "Teismas vyr\u0105 leido suimti dviems m\u0117nesiams."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 11:37"], "id": "74240606"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/neitiketinas-ziaurumas-neigalia-mergina-jos-mociute-panciojo-ir-riso-prie-grandines.d?id=74240562", "title": ["Ne\u012ftik\u0117tinas \u017eiaurumas: ne\u012fgali\u0105 mergin\u0105 jos mo\u010diut\u0117 pan\u010diojo ir ri\u0161o prie grandin\u0117s"], "text": ["Vaikinai, kurie paskambino \u201e", "\u201c, negal\u0117jo patik\u0117ti savo akimis, kai atokioje Kiaul\u0117k\u0173 kaimo sodyboje i\u0161vydo po kiem\u0105 \u0161litin\u0117jan\u010di\u0105 supan\u010diot\u0105 moter\u012f. Jie informavo policij\u0105 ir paskambino laidai \u201eTV pagalba\u201c. Tiesa, jaunuoli\u0173 pasakojimu ne i\u0161 karto patik\u0117jo net visko mat\u0119 laidos k\u016br\u0117jai. Neabejingi jaunuoliai atsiunt\u0117 \u012frodym\u0105 \u2013 telefonu darytas nuotraukas, kuriose matosi supan\u010diota ", ".", "\u012e \u0160al\u010dinink\u0173 rajon\u0105 nuvykusi gelb\u0117toja R\u016bta prisipa\u017e\u012fsta, kad tai buvo vienas baisiausi\u0173 jos matyt\u0173 \u012fvyki\u0173. \u201eAtvykusi i\u0161 prad\u017ei\u0173 puoliau \u012f panik\u0105, nes tos ne\u012fgalios mergait\u0117s namuose nebuvo, ji buvo pab\u0117gusi, o i\u0161 artim\u0173j\u0173 niekas jos neie\u0161kojo. Vos ne per prievart\u0105 \u012fsisodinome mo\u010diut\u0119 \u012f automobil\u012f ir u\u017e poros kilometr\u0173 radome Regin\u0105 \u012fsispraudusi\u0105 \u012f kampel\u012f. Dreban\u010di\u0105 ir k\u016bk\u010diojan\u010di\u0105.", "Ji t\u016bnojo susirietusi kamputyje prie negyvenamos sodybos, o kartu su ja buvo du \u0161uniukai. Man apskritai pasirod\u0117, kad vieninteliai, kurie u\u017ejaut\u0117 i\u0161kankint\u0105 mergin\u0105, buvo toje ", " esantys gyv\u016bnai\u201c, \u2013 vien\u0105 kraupiausi\u0173 filmavim\u0173 prisimena R\u016bta.", "Paradoksalu, ta\u010diau \u0161uniukai sodyboje lakst\u0117 visi\u0161kai laisvi, n\u0117 vienas nebuvo ", ".", "\u201eTV pagalbos\u201c laidoje pamatysite ir merginos reakcij\u0105 pama\u010dius mo\u010diut\u0119. Regina \u0161ypsojosi R\u016btai, kuri\u0105 mat\u0117 pirm\u0105 kart\u0105, ta\u010diau vos pama\u010diusi mo\u010diut\u0119 g\u016b\u017e\u0117si ir verk\u0117. Regina negali papasakoti, kokias kan\u010dias ji patyr\u0117, nes nekalba, ta\u010diau vien jau randai ir \u017eaizdos ant jos koj\u0173 byloja apie nuolatin\u012f pan\u010diojim\u0105. Nors Regina nekalba, ji puikiai visk\u0105 supranta ir papra\u0161yta parodyti, kur miega, nuveda prie pradvisusios, ne\u0161varios lovos, \u0161alia kurios \u2013 keli gabal\u0117liai visi\u0161kai supelijusios duonos.", "\u012e sodyb\u0105 atvyk\u0119s seni\u016bnas tikino, kad buvo ra\u0161oma daugyb\u0117 skund\u0173, kad ne\u012fgali mergina pri\u017ei\u016brima netinkamai, ta\u010diau teismas glob\u0105 vis tiek skyr\u0117 mo\u010diutei. \u201eI\u0161 ties\u0173 nor\u0117t\u0173si \u0161iek tiek papurtyti visus d\u0117l tos apatijos. Visi kaimynai \u017einojo, visas kaimas \u0161nek\u0117jo ir ne vienerius metus \u0161nek\u0117jo, kad ji buvo ne tik kankinama, bet ir prievartaujama. Gird\u0117jo jos klyksmus, bet niekas nedr\u012fso garsiai pasakyti ir pask\u0173sti\u201c, \u2013 pasakojo \u201eTV pagalbos\u201c \u017eurnalist\u0117 R\u016bta.", "K\u0105 apie ne\u012fgalios merginos b\u016bkl\u0119 pasakys \u012f sodyb\u0105 atvyk\u0119 medikai ir policijos pareig\u016bnai? Kaip savo poelgius vertina pati glob\u0117ja \u2013 Reginos mo\u010diut\u0117? Visa \u0161iurp\u0105 kelianti istorija jau pirmadienio vakar\u0105 16.30 \u201eTV pagalbos\u201c laidoje per TV3."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 11:51"], "id": "74240562"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/melynasis-banginis-jau-desimt-ikiteisminiu-tyrimu.d?id=74243174", "title": ["\u201eM\u0117lynasis banginis\u201c: jau de\u0161imt ikiteismini\u0173 tyrim\u0173"], "text": ["Pastaruoju metu vie\u0161umoje pasirod\u017eius informacijai apie socialiniuose tinkluose atsirandan\u010dias sav\u0119s \u017ealojim\u0105 ir savi\u017eudybes propaguojan\u010dias grupes, kurios tok\u012f destruktyv\u0173 elges\u012f pateikia kaip \u201e\u017eaidim\u0105\u201c, generalin\u0117s prokurat\u016bros vadovyb\u0117 i\u0161platino prokurorams nurodym\u0105, kad kiekvienu atveju gavus prane\u0161im\u0105 apie padarytas nusikalstamas veikas, galimai susijusias su min\u0117tomis savi\u017eudyb\u0119 propaguojan\u010diomis grup\u0117mis, b\u016btina spr\u0119sti d\u0117l ikiteisminio tyrimo prad\u0117jimo pagal Lietuvos Respublikos baud\u017eiamojo kodekso 133 straipsn\u012f \u201e", " nusi\u017eudyti ar privedimas prie ", "\u201c, prane\u0161a Generalin\u0117s prokurat\u016bros atstovai.", "Atsi\u017evelgiant \u012f tai, kad tokio elgesio id\u0117jos labiausiai platinamos internete, \u0161iame ra\u0161te taip pat nurodoma, kad jau pirminiame ikiteisminio tyrimo etape, be kit\u0173 procesini\u0173 veiksm\u0173, turi b\u016bti nustatyti galimai nukent\u0117jusi\u0173 asmen\u0173 ry\u0161iai elektronin\u0117je erdv\u0117je, siekiant \u012fvertinti, ar vaikui nebuvo darytas nusikalstamas poveikis.", "Prokurat\u016bra taip pat atkreipia d\u0117mes\u012f \u012f tai, kad sukurstymas nusi\u017eudyti yra ne tik tais atvejais, kai mint\u012f nusi\u017eudyti inicijuoja ", ", bet ir tais, kai kaltininkas tik paskatino ar pad\u0117jo realizuoti paties nukent\u0117jusiojo sumanym\u0105 nusi\u017eudyti.", "Atsi\u017evelgiant \u012f tai, kad vaikai yra viena labiausiai pa\u017eeid\u017eiam\u0173 visuomen\u0117s grupi\u0173, nepilname\u010dio sutikimas b\u016bti tokios grup\u0117s nariu bei vykdyti prie savi\u017eudyb\u0117s vedan\u010dius nurodymus, prokurat\u016bros vertinimu, negali b\u016bti pagrindas atsisakyti prad\u0117ti ikiteismin\u012f tyrim\u0105 ar j\u012f nutraukti.", "\u0160iuo metu Lietuvoje atliekama apie de\u0161imt ikiteismini\u0173 tyrim\u0173, kuriuose siekiama nustatyti, ar band\u017eiusiam susi\u017ealoti nepilname\u010diui nebuvo darytas nusikalstamas ", ".", "Atsi\u017evelgiant \u012f tai, kad tokio elgesio id\u0117jos labiausiai platinamos internete, \u0161iame ra\u0161te taip pat nurodoma, kad jau pirminiame ikiteisminio tyrimo etape, be kit\u0173 procesini\u0173 veiksm\u0173, turi b\u016bti nustatyti galimai nukent\u0117jusi\u0173 asmen\u0173 ry\u0161iai elektronin\u0117je erdv\u0117je, siekiant \u012fvertinti, ar vaikui nebuvo darytas nusikalstamas poveikis.", "Prokurat\u016bra taip pat atkreipia d\u0117mes\u012f \u012f tai, kad sukurstymas nusi\u017eudyti yra ne tik tais atvejais, kai mint\u012f nusi\u017eudyti inicijuoja kaltininkas, bet ir tais, kai kaltininkas tik paskatino ar pad\u0117jo realizuoti paties nukent\u0117jusiojo sumanym\u0105 nusi\u017eudyti. Atsi\u017evelgiant \u012f tai, kad vaikai yra viena labiausiai pa\u017eeid\u017eiam\u0173 visuomen\u0117s grupi\u0173, nepilname\u010dio sutikimas b\u016bti tokios grup\u0117s nariu bei vykdyti prie savi\u017eudyb\u0117s vedan\u010dius nurodymus, prokurat\u016bros vertinimu, negali b\u016bti pagrindas atsisakyti prad\u0117ti ikiteismin\u012f tyrim\u0105 ar j\u012f nutraukti.", "\u0160iuo metu Lietuvoje atliekama apie de\u0161imt ikiteismini\u0173 tyrim\u0173, kuriuose siekiama nustatyti, ar band\u017eiusiam susi\u017ealoti nepilname\u010diui nebuvo darytas nusikalstamas poveikis."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 13:32"], "id": "74243174"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kelis-menesiui-nezinioje-gyvenantys-dingusio-vyro-artimieji-praso-pagalbos.d?id=74243724", "title": ["Kelis m\u0117nesiui ne\u017einioje gyvenantys dingusio vyro artimieji pra\u0161o pagalbos"], "text": ["2016 m. spalio 15 d. apie \u0161e\u0161iasde\u0161imt vieneri\u0173 met\u0173 vyras i\u0161\u0117jo i\u0161 savo nam\u0173 Vilniuje, J. Kupalos g., ir iki \u0161iol negr\u012f\u017eo. Jo buvimo vieta n\u0117ra \u017einoma.", "Zenonas Bogdzevi\u010dius yra apie 180-185 cm \u016bgio, liekno k\u016bno sud\u0117jimo, \u017eil\u0173 trump\u0173 plauk\u0173 (dingimo dien\u0105). Kuo vilk\u0117jo vyras i\u0161eidamas i\u0161 nam\u0173, ne\u017einoma. Ypatingas po\u017eymis: Kair\u0117je veido pus\u0117je, prie ausies, yra 7-8 cm dyd\u017eio randas.", "Asmenis, k\u0105 nors \u017einan\u010dius apie \u0161io vyro buvimo viet\u0105 ar j\u012f ma\u010diusius, pra\u0161ome informuoti Vilniaus apskrities vyriausiojo policijos komisariato Vilniaus miesto ketvirtojo policijos komisariato Veiklos skyriaus l. e. vyriausiosios tyr\u0117jos pareigas Arian\u0105 Lady\u0161ien\u0119 tel. (8 5) 271 6401, mob. tel. 8 645 01957 arba paskambinti bendruoju pagalbos telefonu 112."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 14:21"], "id": "74243724"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/smugis-kudikio-susilaukusiai-seimai-mamai-dar-negrizus-is-ligonines-liepsnose-zuvo-astuonmetis-sunus.d?id=74240816", "title": ["Sm\u016bgis k\u016bdikio susilaukusiai \u0161eimai: mamai dar negr\u012f\u017eus i\u0161 ligonin\u0117s, liepsnose \u017euvo a\u0161tuonmetis s\u016bnus"], "text": ["Ugniagesi\u0173 duomenimis, kiti du ", ", kilus gaisrui, i\u0161 namo i\u0161b\u0117go patys. Pirminiais duomenimis, \u0161is gaisras kilo d\u0117l krosni\u0173, \u017eidini\u0173 bei d\u016bmtrauki\u0173 \u012frengimo ir eksploatavimo reikalavim\u0173 pa\u017eeidimo.", "\u0160iurpi tragedija \u012fvyko, kai mama buvo gimdymo namuose ir \u012f pasaul\u012f jau buvo at\u0117jusi nauja gyvyb\u0117. T\u0117vas darbo reikalais buvo i\u0161vyk\u0119s \u012f Vokietij\u0105.", "T\u0105 ryt\u0105 motinos 15-metis brolis nusprend\u0117 virtuv\u0117je plastikini\u0173 dailylen\u010di\u0173 atliekomis pakurti ", " ir i\u0161virti \u0117dalo \u0161unims. Pak\u016br\u0119s j\u0105 nu\u0117jo \u012f kambar\u012f \u017eaisti kompiuteriu. Tuo metu 8-eri\u0173 ir 9-eri\u0173 met\u0173 broliai pasi\u0161ild\u0117 arbatos ir nu\u0117jo \u012f kambar\u012f \u017ei\u016br\u0117ti televizijos.", "Netrukus devynmetis pasteb\u0117jo i\u0161 po virtuv\u0117s dur\u0173 besiver\u017eian\u010dius d\u016bmus ir svylant\u012f linoleum\u0105. Atidarius virtuv\u0117s duris, kar\u0161tis pl\u016bstel\u0117jo jam \u012f veid\u0105. Prib\u0117g\u0119s prie kambario lango, jis atidar\u0117 j\u012f ir \u0161oko \u012f lauk\u0105. Berniukas kviet\u0117 taip pasielgti ir savo jaunesn\u012fj\u012f broliuk\u0105, bet \u0161is i\u0161sigand\u0119s pabijojo \u0161okti per lang\u0105.", " berniukas, nub\u0117g\u0119s prie kito kambario lango, apie gaisr\u0105 prane\u0161\u0117 ", ". \u0160is, pradar\u0119s degan\u010dios virtuv\u0117s duris, i\u0161sigando ir i\u0161b\u0117go \u012f lauk\u0105. Po to jie kartu dar ragino a\u0161tuonmet\u012f gelb\u0117tis nuo ugnies, gird\u0117jo jo verksm\u0105, bet ugnis prarijo vaiko gyvyb\u0119.", "Beje, apie kilus\u012f gaisr\u0105 prane\u0161\u0117 netoliese gyvenantis kaimynas.", "Prie\u0161gaisrin\u0117s apsaugos ir gelb\u0117jimo departamento duomenimis, \u0161iais metais Lietuvoje jau kilo 2 854 gaisrai. J\u0173 metu \u017euvo 42 \u017emon\u0117s, i\u0161 j\u0173 3 vaikai."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 14:56"], "id": "74240816"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/dailininkes-nuzudymu-kaltinami-vyrai-pripazinti-pavojingais-recidyvistais.d?id=74245098", "title": ["Dailinink\u0117s nu\u017eudymu kaltinami vyrai pripa\u017einti pavojingais recidyvistais"], "text": ["I\u0161 nuteistojo M. Lozarai\u010dio nukent\u0117jusi\u0173j\u0173 dailinink\u0117s artim\u0173j\u0173 naudai buvo priteista 23 000 eur\u0173 neturtin\u0117s \u017ealos ir beveik 2000 eur\u0173 turtin\u0117s \u017ealos atlyginimui.", "Tuo pa\u010diu nuosprend\u017eiu laisv\u0117s at\u0117mimu 4 metams ir 6 m\u0117nesiams nuteistas ", " u\u017e tai, kad neprane\u0161\u0117 teis\u0117saugos institucijoms apie jam \u017einom\u0105 dailinink\u0117s ", " ir kartu su M. Lozarai\u010diu pagrob\u0117 didel\u0117s vert\u0117s turt\u0105 i\u0161 greta esan\u010dio I. A. Ka\u017edailyt\u0117s kaimyno buto. U\u017e pastar\u0105j\u012f nusikaltim\u0105 i\u0161 j\u0173 abiej\u0173 priteista solidariai vir\u0161 9000 eur\u0173 turtin\u0117s \u017ealos atlyginimui", "Abu jie pripa\u017einti pavojingais recidyvistais, nes \u012f teis\u0117saugos akirat\u012f buvo patek\u0119 jau ne kart\u0105.", "Esant byloje nustatytoms aplinkyb\u0117ms, teismas laiko \u012frodytu, kad b\u016btent M. Lozaraitis d\u0117l savanaudi\u0161k\u0173 paskat\u0173 nu\u017eud\u0117 I. A. Ka\u017edailyt\u0119. Buvo padarytas labai sunkus nusikaltimas, kuris suk\u0117l\u0117 neatstatomus padarinius visuomenei \u2013 nu\u017eudyta garsi Lietuvoje ir u\u017esienyje meninink\u0117.", "Nors M. Lozaraitis savo kalt\u0119 pripa\u017eino visi\u0161kai, teismas tai nelaik\u0117 jo atsakomyb\u0119 lengvinan\u010dia aplinkybe, tod\u0117l jam skirtos bausm\u0117s didesn\u0117s nei numatyti bausmi\u0173 vidurkiai.", "Primename, kad dailinink\u0117 buvo nu\u017eudyta 2015 m. liepos pabaigoje. Nuteistasis \u012fsibrov\u0117 \u012f jos but\u0105, nor\u0117damas apipl\u0117\u0161ti, ta\u010diau j\u0105 nu\u017eud\u0117, pa\u0117m\u0117 kelis nedidel\u0117s vert\u0117s daiktus, o jos k\u016bn\u0105 i\u0161ne\u0161\u0117 \u012f gretim\u0105 kaimyn\u0173 but\u0105, kur po keli\u0173 dien\u0173 rado policijos pareig\u016bnai. Nuteistasis pa\u017einojo I. A. Ka\u017edailyt\u0119, nes anks\u010diau atliko jos naujame bute remonto darbus.", "Nuosprendis per 20 dien\u0173 nuo jo paskelbimo dienos, gali b\u016bti skund\u017eiamas Lietuvos apeliaciniam teismui per Vilniaus apygardos teism\u0105."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 15:33"], "id": "74245098"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pareigunai-iesko-nufilmuoto-vyro-po-jo-apsilankymo-is-parduotuves-dingo-alkoholio.d?id=74243290", "title": ["Pareig\u016bnai ie\u0161ko nufilmuoto vyro: po jo apsilankymo i\u0161 parduotuv\u0117s dingo alkoholio"], "text": ["\u017dmones, pa\u017e\u012fstan\u010dius vaizdo \u012fra\u0161e u\u017efiksuot\u0105 asmen\u012f ir galin\u010dius nurodyti jo anketinius duomenis, policija pra\u0161o prane\u0161ti Alytaus apskr. VPK Vie\u0161osios tvarkos skyriaus Prevencijos poskyrio vyresniajai tyr\u0117jai Ievai Baziukevi\u010dienei tel. +370 315 55715, mob. +370 647 09187 arba bendruoju pagalbos telefonu 112."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 18:19"], "id": "74243290"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/oficialu-g-kontenis-ir-uzmusto-berniuko-motina-vartojo-agresija-ir-paranoja-keliancius-narkotikus.d?id=74245610", "title": ["Oficialu: G. Kontenis ir u\u017emu\u0161to berniuko motina vartojo agresij\u0105 ir paranoj\u0105 kelian\u010dius narkotikus"], "text": ["Itin \u017eiauriu keturme\u010dio nu\u017eudymu \u012ftariami jo ", " Monika K. ir jos sugyventinis ", " vartojo narkotikus. Tai oficialiai patvirtino medicinos ekspertai, i\u0161tyr\u0119 \u012ftariam\u0173j\u0173 m\u0117ginius. Nustatyta, kad Monika K. vartojo vienos r\u016b\u0161ies stiprius narkotikus, o G. Kontenis vartojo net trij\u0173 r\u016b\u0161i\u0173 psichik\u0105 stipriai veikian\u010dias med\u017eiagas. Tai DELFI patvirtino prokuroras ", ".", "Gavus i\u0161vadas nustatyta, kad G. Kontenis vartojo ", ", kuri\u0173 sud\u0117tyje yra metamfetamino, marichuanos ir amfetamino. Monikos K. tyrimo rezultatai parod\u0117, kad ji vartojo metamfetamin\u0105.", "\u201e\u0160iuo metu ai\u0161kinam\u0117s, kokius konkre\u010diai narkotikus, kada ir kiek laiko vartojo \u012ftariamieji\u201c, - DELFI teig\u0117 V. Gataveckas.", "Ekspert\u0173 \u012fvardytos organizme aptiktos narkotin\u0117s med\u017eiagos sukelia ir fizin\u0119 priklausomyb\u0119, o su ja ir psichikos sutrikimus. I\u0161 prad\u017ei\u0173 energijos \u0161uolis sekina ir vargina organizm\u0105. Tai veikia ir nuotaik\u0105, padid\u0117ja irzlumas, sutrinka miegas, apetitas, apima depresija, \u017emogus ima elgtis agresyviai.", "Pagal G. Kontenio tyrimo ", ", jis vartojo keli\u0173 grupi\u0173 narkotines med\u017eiagas. Pagal medicinines i\u0161vadas, vadinamoji \u017eol\u0117 amfetamino poveik\u012f gali sustiprinti ma\u017edaug 6 kartus. Tokius atveju nuotaik\u0173 kaita tampa dar stipresn\u0117, nenusp\u0117jama, organizmas patiria tok\u012f \u0161ok\u0105, kad galimas infarktas. Be to, toks mi\u0161inys gerokai padidina nerimo, net paranojos jausm\u0105.", "Iki \u0161iol \u012ftariam\u0173j\u0173 pozicijos d\u0117l vaidmen\u0173 \u017eiauraus nusikaltimo metu nepasikeit\u0117 - motina neigia, kad mu\u0161\u0117 savo s\u016bn\u0173, G. Kontenis teigia prie\u0161ingai. Abu \u012ftariamieji \u0161iuo metu suimti.", "B\u016btent tiek sm\u016bgi\u0173 palikt\u0173 \u017eymi\u0173 suskai\u010diavo ekspertai ant ma\u017eojo Matuko k\u016bnelio. Net patyr\u0119 prokurorai tai \u012fvardija kone \u017eiaurumo rekordu.", "\u201eSunkiai \u012fsivaizduojamas dalykas \u012f tokio dyd\u017eio k\u016bnel\u012f\u201c, - DELFI teig\u0117 prokuroras Vytautas Gataveckas.", "Beje, 135 sm\u016bgiai negalutinis skai\u010dius \u2013 ekspertai konstatavo, kad suduota ", " 135 sm\u016bgiai.", "10 sm\u016bgi\u0173 teko ir \u012f galvyt\u0119, o kiekvienas i\u0161 \u0161i\u0173 sm\u016bgi\u0173 gal\u0117jo b\u016bti mirtinas. G. Kontenis neneigia, kad mu\u0161\u0117 vaik\u0105 ir trenk\u0117 jam \u012f galv\u0105. Ta\u010diau vyras nurodo, kad t\u0105 pat\u012f dar\u0117 ir jo motina. Tokiu atveju atsakomyb\u0117 d\u0117l nu\u017eudymo krenta ant abiej\u0173 \u012ftariam\u0173j\u0173 pe\u010di\u0173.", "D\u0117l G. Kontenio daug klausim\u0173 nekyla \u2013 jis kalt\u0119 pripa\u017e\u012fsta. Ta\u010diau po to, kai \u012ftariamieji dav\u0117 parodymus bute, kuriame \u012fvyko nusikaltimas, daug klausim\u0173 kilo d\u0117l motinos vaidmens. \u0160i tikina tik apstumd\u017eiusi s\u016bn\u0173, ta\u010diau kategori\u0161kai nepripa\u017e\u012fsta jam sudavusi. Pana\u0161u, kad prokurorai n\u0117ra link\u0119 tik\u0117ti motina.", "\u201eI\u0161 to, k\u0105 dabar turime, atrodo, kad vaik\u0105 mu\u0161\u0117 ir mama\u201c, - teig\u0117 V. Gataveckas.", "\u012etariam\u0173j\u0173 parodymai \u012fvykio vietoje i\u0161siskyr\u0117, tad buvo surengta \u012ftariam\u0173j\u0173 akistata. Po akistatos \u012fvyko dar viena Monikos K. apklausa. Ta\u010diau, anot prokuror\u0173,iki \u0161iol ma\u017eai kas pakito - motina laikosi savo versijos.", "Kaip DELFI jau skelb\u0117, sausio 24-osios ryt\u0105 poros nereg\u0117t\u0105 \u012fsi\u016bt\u012f suk\u0117l\u0117 tai, kad vaikas nei\u0161tar\u0117 skai\u010di\u0173 pavadinim\u0173.", "Pasak \u012ftariam\u0173j\u0173, tai buvo tiesiog eilinis rytas namuose. Ryte Matukas mok\u0117si tarti skai\u010di\u0173 pavadinimus.", "G. Kontenis neslepia, kad vaik\u0105 mu\u0161\u0117. Kauno klinik\u0173 medikai i\u0161kart pasak\u0117, kad mu\u0161ant vaik\u0105 buvo naudojami ne tik kum\u0161\u010diai, bet ir kiti daiktai. G. Kontenis pripa\u017eino, kad kankindamas vaik\u0105 naudojo dir\u017e\u0105 ir net telefono krovikliu. Tada 27 met\u0173 vyrui dingsta atmintis.", "\u201eG. Kontenis sako, kad kai kuri\u0173 epizod\u0173 neprisimena\u201c, - DELFI teig\u0117 prokuroras Vytautas Gataveckas.", "Vyras vaik\u0105 tal\u017e\u0117 ir vonioje - po sm\u016bgio vaikas gri\u016bdamas atbulas trenk\u0117si galvyte \u012f radiatori\u0173. Tada vaiko b\u016bkl\u0117 \u0117m\u0117 spar\u010diai blog\u0117ti, o motina tuo metu ramiausiai paliko G. Konten\u012f su leisgyviu s\u016bneliu miegoti.", "Gr\u012f\u017eus motinai pora jau prad\u0117jo nerimauti, kad Matukas jau\u010diasi vis pras\u010diau. Jam i\u0161 ausy\u010di\u0173 ir nosies \u0117m\u0117 piltis kraujas, vaikas \u0117m\u0117 vemti.", "Monika K. i\u0161skub\u0117jo \u012f vaistin\u0119. \u010cia ji pra\u0161\u0117 vaist\u0173 nuo galvos traumos, ta\u010diau toki\u0173 negavo, o kai kurie vaistininkai liep\u0117 nedelsiant kviesti medikus. Galiausiai jau leisgyviam vaikui ji parne\u0161\u0117 papras\u010diausi\u0173 vaist\u0173 nuo skausmo.", "Deja, tuo metu vaiko b\u016bkl\u0117 buvo jau tokia prasta, kad vaist\u0173 jis nesugeb\u0117jo praryti. Akivaizdu, kad pora iki pat paskutin\u0117s minut\u0117s veng\u0117 kviesti medikus ir steng\u0117si, kad apie nusikaltim\u0105 niekas nesu\u017einot\u0173. Galiausiai medikai i\u0161kviesti, kai vaikutis jau nebekv\u0117pavo."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 19:46"], "id": "74245610"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/policija-iesko-be-zinios-dingusio-negalia-turincio-vyro.d?id=74244950", "title": ["Policija ie\u0161ko be \u017einios dingusio negali\u0105 turin\u010dio vyro"], "text": ["Kovo 7 d. apie keturiasde\u0161imt \u0161e\u0161eri\u0173 met\u0173 vyras i\u0161\u0117jo i\u0161 savaranki\u0161ko gyvenimo nam\u0173 Vilniuje, A. Kojelavi\u010diaus g., ir iki \u0161iol negr\u012f\u017eo. Jo buvimo vieta n\u0117ra \u017einoma.", "Siluan Chruckij yra apie 180 cm \u016bgio, vidutinio k\u016bno sud\u0117jimo, tamsi\u0173 trump\u0173 plauk\u0173. I\u0161eidamas vyras vilk\u0117jo \u017ealsv\u0105 striuk\u0119, tamsias sportines kelnes, av\u0117jo tamsius sportinius batelius. Vyras turi psichikos negali\u0105, su savimi gali tur\u0117ti asmens tapatyb\u0119 patvirtinant\u012f dokument\u0105.", "Asmenis, k\u0105 nors \u017einan\u010dius apie \u0161io vyro buvimo viet\u0105 ar j\u012f ma\u010diusius, pra\u0161ome informuoti Vilniaus apskrities vyriausiojo policijos komisariato Vilniaus miesto ketvirtojo policijos komisariato Veiklos skyriaus l. e. vyriausiosios tyr\u0117jos pareigas Arian\u0105 Lady\u0161ien\u0119 tel. (8 5) 271 6401, mob. tel. 8 645 01957 arba paskambinti bendruoju pagalbos telefonu 112."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 22:18"], "id": "74244950"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kelyje-vilnius-panevezys-i-kelia-isbeges-briedis-sukele-masine-avarija.d?id=74249662", "title": ["Kelyje Vilnius-Panev\u0117\u017eys \u012f keli\u0105 i\u0161b\u0117g\u0119s briedis suk\u0117l\u0117 masin\u0119 avarij\u0105"], "text": ["Prane\u0161ta, kad avarija \u012fvyko apie 22.30 val. Avi\u017eieni\u0173 seni\u016bnijoje, netoli ", ". Pirminiais duomenimis, vienas netoli nuo kito va\u017eiav\u0119 automobiliai susid\u016br\u0117, kai netik\u0117tai \u012f keli\u0105 i\u0161b\u0117go bried\u017eio patel\u0117. Vienas vairuotoj\u0173 dar band\u0117 i\u0161vengti sm\u016bgio \u012f didel\u012f \u017ev\u0117r\u012f.", "Apie su\u017ealotus \u017emones neprane\u0161ta.", "\u012e avarij\u0105 patek\u0119 \u017emon\u0117s sak\u0117, kad ilgai nesulauk\u0117 policijos pareig\u016bn\u0173."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 22:37"], "id": "74249662"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/girtas-vairuotojas-su-bmw-isbande-atitvaro-tvirtuma-automobilis-neatlaike.d?id=74242054", "title": ["Girtas vairuotojas su BMW i\u0161band\u0117 atitvaro tvirtum\u0105: automobilis neatlaik\u0117"], "text": ["Policijos pareig\u016bnai prane\u0161a, kad baland\u017eio 1 d., apie 2.00 val., Tel\u0161i\u0173 r., kelio Tel\u0161iai-Seda 3-iajame kilometre, vyras (gim\u0119s 1987 m., gyv. Tel\u0161i\u0173 r.), b\u016bdamas neblaivus (nustatytas 2,11 promil\u0117s girtumas) ir netur\u0117damas teis\u0117s vairuoti, vairavo automobil\u012f \u201e", "\u201c.", "\u012eva\u017eiuodamas \u012f \u017eiedin\u0119 sankry\u017e\u0105 jis nepasirinko saugaus va\u017eiavimo grei\u010dio, nesuvald\u0117 automobilio ir atsitrenk\u0117 \u012f \u017eiedin\u0117s sankry\u017eos kelio ", ".", "Eismo \u012fvykio metu asmenys nenukent\u0117jo, buvo apgadintas automobilis, kelio \u017eenklai bei atitvarai.", "Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  3 d. 22:50"], "id": "74242054"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kauno-pareigunai-suciupo-audi-a4-vairuotoja-praskriejusi-122-kmh.d?id=74250414", "title": ["Kauno pareig\u016bnai su\u010diupo \u201eAudi A4\u201c vairuotoj\u0105, praskriejus\u012f 122 km/h"], "text": ["Kauno apsk. policijos atstovai prane\u0161a, kad 15 vairuotoj\u0173 vir\u0161ijo nustatyt\u0105 greit\u012f nuo 10 iki 20 km/val., 41 \u2013 nuo 20 iki 30 km/val., 13 \u2013 nuo 30 iki 40 km/val., 2 \u2013 nuo 40 iki 50 km/val., 3 \u2013 daugiau nei 50 km/val.", "Kovo 29 d. apie 21.45 val. Kai\u0161iadori\u0173 r., kelyje ", " 57 km, moteris (gim. 1995 m.) automobiliu \u201e", " 530 D\u201c va\u017eiavo 172 km/h grei\u010diu, kuomet maksimalus leistinas greitis \u0161iame kelyje yra 110 km/h. Jaunoji vairuotoja taip pat su savimi netur\u0117jo ir pareig\u016bnams nepateik\u0117 teis\u0119 vairuoti patvirtinan\u010dio dokumento.", "Baland\u017eio 1 d. apie 23.10 val. Kaune, Europos pr., vyras (gim. 1996 m.) automobiliu \u201e", "\u201c va\u017eiavo 122 km/h ", ", nors \u0161ioje vietoje leistinas greitis yra 50 km/h.", "Taip pat tikrintas ir transporto priemoni\u0173 vairuotoj\u0173 blaivumas. I\u0161 viso nustatyta 13 neblaivi\u0173 vairuotoj\u0173. 11 vairuotoj\u0173 nustatytas lengvas girtumo laipsnis, 1 \u2013 vidutinis, dar 1 - vidutinis. Be to, i\u0161ai\u0161kinti 7 neblaiv\u016bs dvira\u010di\u0173 vairuotojai. Baland\u017eio 2 d. apie 10.10 val. K\u0117daini\u0173 r., Dotnuvos sen., vyras (gim. 1967 m.) vairavo dvirat\u012f b\u016bdamas neblaivus (2,21 prom.). Vyras gail\u0117damasis teig\u0117, kad ryte i\u0161g\u0117r\u0117 dvi pakuotes alaus ir va\u017eiavo namo.", "Baland\u017eio 1 d. apie 22.45 val. K\u0117dainiuose, Respublikos g., vyras (gim. 1974 m.), b\u016bdamas neblaivus, prad\u0117j\u0119s va\u017eiuoti automobiliu \u201eVW Phaeton\u201c kliud\u0117 kieme stov\u0117jus\u012f automobil\u012f \u201e", "\u201c. Vairuotojui nustatytas sunkus ", " laipsnis \u2013 2,66 prom. Vyras pristatytas \u012f gydymo \u012fstaig\u0105 kraujo m\u0117ginio pa\u0117mimui.", "Pra\u0117jusi\u0105 savait\u0119 pareig\u016bnai u\u017efiksavo 16 p\u0117s\u010di\u0173j\u0173 eismo dalyvi\u0173 padaryt\u0173 Keli\u0173 eismo taisykli\u0173 pa\u017eeidim\u0173. Pavojingo ir chuligani\u0161ko vairavimo pa\u017eeidimai u\u017efiksuoti 3. Taip pat pareig\u016bnai nustat\u0117 4 asmenis, vairavusius transporto priemon\u0117s, ta\u010diau neturin\u010dius teis\u0117s to daryti.", "Policija primena, kad tokios bei pana\u0161ios eismo saugumo u\u017etikrinimo priemon\u0117s bus vykdomos ir toliau.", "Kauno apskrityje \u0161iais metais jau \u017euvo 8 eismo dalyviai (pernai iki baland\u017eio m\u0117nesio pabaigos \u017euvo 7), dar 223 buvo su\u017ealoti (pernai \u2013 192).", "Kauno apskrities policija ragina vairuotojus laikytis Keli\u0173 eismo taisykli\u0173, b\u016bti drausmingiems kelyje bei linki saugaus kelio! Tik kartu r\u016bpindamiesi savo ir kit\u0173 saugumu laimingai pasieksime kiekvienos kelion\u0117s tiksl\u0105."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 08:43"], "id": "74250414"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/traku-rajone-esanciame-ezere-rastas-moters-kunas-itariama-tiriamas-nuzudymas.d?id=74250618", "title": ["Trak\u0173 rajone esan\u010diame e\u017eere rastas moters k\u016bnas, \u012ftariama, tiriamas nu\u017eudymas"], "text": ["Policijos departamentas prane\u0161a, kad baland\u017eio 3 d. apie 10 val. 15 min. Trak\u0173 rajone, Birvos e\u017eere, ties Moluv\u0117n\u0173 kaimu, rastas nenustatytos tapatyb\u0117s apie 30-40 met\u0173 am\u017eiaus moters k\u016bnas.", "Kiek jis i\u0161buvo vandenyje, kol kas ne\u017einoma, rastas k\u016bnas jau irimo stadijoje, ta\u010diau su smurto \u017eym\u0117mis."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 09:44"], "id": "74250618"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vairuotojas-is-lenkijos-lengva-ranka-padave-kysi-nors-baudziama-ir-kaimynineje-salyje.d?id=74250860", "title": ["Vairuotojas i\u0161 Lenkijos lengva ranka padav\u0117 ky\u0161\u012f, nors baud\u017eiama ir kaimynin\u0117je \u0161alyje"], "text": ["Baudos u\u017e ky\u0161ius skiriamos ir Lenkijoje. Ta\u010diau tai vairuotojo, atvykusio i\u0161 Lenkijos nesustabd\u0117 nuo neapgalvoto sprendimo.", "E. Jablonskas pasidalijo ir statistika, kad papirkim\u0173 skai\u010dius Lenkijoje , vertinant teritorij\u0105, populiacij\u0105 bei pareig\u016bn\u0173 skai\u010di\u0173, yra kone 10 kart\u0173 ma\u017eesnis nei Lietuvoje."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 10:18"], "id": "74250860"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/klaipedoje-nudurta-moteri-paliko-laiptineje-policija-iesko-jos-sutuoktinio.d?id=74251574", "title": ["Klaip\u0117doje nudurt\u0105 moter\u012f paliko laiptin\u0117je, policija ie\u0161ko jos sutuoktinio"], "text": ["Policija prane\u0161a, kad antradien\u012f, baland\u017eio 4 d., apie 7.45 val. Klaip\u0117doje, Naujakiemio g., namo laiptin\u0117je rastas 1975 m. gimusios moters k\u016bnas su durtine \u017eaizda.", "\u012etariama, kad moter\u012f ", " gal\u0117jo ", ".", "Turin\u010dius koki\u0173 nors duomen\u0173 apie galim\u0105 \u0161io asmens buvimo viet\u0105, pra\u0161ome prane\u0161ti tel. 869826710 arba 861269710."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 10:29"], "id": "74251574"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kauno-policija-iesko-jaunuolio-ir-nori-jam-priminti-uz-prekes-moketi-butina.d?id=74254036", "title": ["Kauno policija ie\u0161ko jaunuolio ir nori jam priminti: u\u017e prekes mok\u0117ti b\u016btina"], "text": ["2017 m. vasario 25 d. apie 14.20 val. i\u0161 Kaune, Savanori\u0173 pr. esan\u010dios parduotuv\u0117s pavogtas automobilinis garso stiprintuvas. Padaryta 262 eur\u0173 turtin\u0117 \u017eala. Vaizdo steb\u0117jimo ", " u\u017efiksavo asmen\u012f, galint\u012f tur\u0117ti tyrimui reik\u0161mingos informacijos.", "Asmenis, pa\u017e\u012fstan\u010dius \u0161\u012f vyr\u0105 ar \u017einan\u010dius jo buvimo viet\u0105, pra\u0161ome kreiptis \u012f Kauno apskr. VPK Kauno m. \u017daliakalnio PK pareig\u016bnus tel. (8 37) 303 276 arba ra\u0161yti el. pa\u0161tu ugne.cesnuleviciute@", ".lt.", "U\u017e \u0161i\u0105 nusikalstam\u0105 veik\u0105 gresia vie\u0161ieji darbai arba bauda, arba laisv\u0117s apribojimas, arba are\u0161tas, arba laisv\u0117s at\u0117mimas iki trej\u0173 met\u0173.", "Tyrim\u0105 organizuoja ir kontroliuoja Kauno apygardos prokurat\u016bros Kauno apylink\u0117s prokurat\u016bros Tre\u010diojo skyriaus prokurorai."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 12:30"], "id": "74254036"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/del-keturiu-vyru-zuties-isteisintas-panevezietis-vel-teisme.d?id=74254788", "title": ["D\u0117l keturi\u0173 vyr\u0173 \u017e\u016bties i\u0161teisintas panev\u0117\u017eietis \u2013 v\u0117l teisme"], "text": ["Byl\u0105 i\u0161nagrin\u0117j\u0119s Panev\u0117\u017eio miesto apylink\u0117s teismas \u0161. m. vasario 7 d. paskelb\u0117, kad i\u0161teisina E. Gorodeck\u0105, ne\u012frod\u017eius, kad b\u016btent jis vairavo automobil\u012f.", "Nesutik\u0119 su \u017eemesn\u0117s instancijos teismo sprendimu apeliacinius skundus apygardos teismui padav\u0117 prokuror\u0117 ir nukent\u0117jusi\u0173j\u0173 advokatas, prane\u0161a Panev\u0117\u017eio apygardos teismas.", "Eismo nelaim\u0117 \u012fvyko 2015 m. vasario 7 d. Panev\u0117\u017eio rajone, Gaili\u016bn\u0173 kaime. V\u0117l\u0173 vakar\u0105 penki\u0173 neblaivi\u0173 vyr\u0173 kompanija automobiliu trenk\u0117si \u012f pakel\u0117s med\u012f. Trys vyri\u0161kiai \u017euvo vietoje, ketvirtas mir\u0117 ligonin\u0117je. Gyvas liko vienintelis E. Gorodeckas.", "Skundus nagrin\u0117jantis apygardos teismas nusprend\u0117 tenkinti nukent\u0117jusi\u0173j\u0173 advokato pra\u0161ym\u0105 atlikti \u012frodym\u0173 tyrim\u0105. \u012e bylos nagrin\u0117jim\u0105 taip pat bus kvie\u010diamas eismo \u012fvyk\u012f fotografav\u0119s specialistas, ekspertas, ap\u017ei\u016br\u0117j\u0119s automobil\u012f, ir autotechnikos specialistas.", "Kitas pos\u0117dis numatytas gegu\u017e\u0117s 19 dien\u0105."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 13:11"], "id": "74254788"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/liepkalnio-seseliu-grupuote-pasivadine-nepilnameciai-auku-ieskojo-socialiniuose-tinkluose.d?id=74256426", "title": ["\u201eLiepkalnio \u0161e\u0161\u0117li\u0173\u201c grupuote pasivadin\u0119 nepilname\u010diai auk\u0173 ie\u0161kojo socialiniuose tinkluose"], "text": ["Vasario 23 d. \u012f sostin\u0117s policij\u0105 kreip\u0117si a\u0161tuoniolikmetis vilnietis. J\u012f apie 19.30 val. Dz\u016bk\u0173 gatv\u0117je u\u017epuol\u0117, sumu\u0161\u0117 ir, grasinant daiktu, pana\u0161iu \u012f ", ", at\u0117m\u0117 i\u0161man\u0173j\u012f telefon\u0105 ir pinigin\u0119 su pinigais, \u012fvairiomis kortel\u0117mis. Be to, parei\u0161k\u0117jas paai\u0161kino, kad j\u012f ", " jaunuoliai prisistat\u0117 \u201e", "\u201c grupuot\u0117s nariais (rus\u0173 kalba buvo pasakyta \u201eLipovskije teni\u201c).", "Kovo 31 d. \u2013 baland\u017eio 3 d. Vilniaus apskr. vyriausiojo policijos komisariato Kriminalin\u0117s policijos nusikaltim\u0173 nuosavybei tyrimo valdybos pareig\u016bnai su\u010diupo penkis \u012ftariamuosius. Prad\u0117to ikiteisminio tyrimo metu Nusikaltim\u0173 nuosavybei tyrimo valdybos tyr\u0117jai i\u0161siai\u0161kino, kad keturiolikmet\u0117, vaik\u0173 globos nam\u0173 aukl\u0117tin\u0117, per socialinius tinklus susipa\u017eino su nukent\u0117jusiuoju ir j\u012f i\u0161viliojo \u012f susitikim\u0105 Dz\u016bk\u0173 g. ", " nurod\u0117 susitikimo viet\u0105 t\u0173 pa\u010di\u0173 globos nam\u0173 aukl\u0117tiniams \u2012 septyniolikme\u010diams, kad \u0161ie apipl\u0117\u0161t\u0173. Nusikaltimas buvo \u012fvykdytas.", "Pareig\u016bnai greitai nustat\u0117 ir sulaik\u0117 visus \u012ftariamuosius, buvo nustatytas ir kiekvieno i\u0161 j\u0173 vaidmuo. Tiems patiems nepilname\u010diams prad\u0117tas ir kitas ikiteisminis tyrimas \u2013 d\u0117l pinig\u0173 vagyst\u0117s i\u0161 t\u0173 pa\u010di\u0173 globos nam\u0173 seifo. Po \u0161io nusikaltimo nepilname\u010diai buvo pab\u0117g\u0119 i\u0161 globos nam\u0173. Vienam j\u0173 net 29 kartus buvo skelbiama paie\u0161ka. \u0160iandien pareig\u016bnai kreipiasi \u012f teism\u0105 su pra\u0161ymu skirti grie\u017e\u010diausi\u0105 kardom\u0105j\u0105 priemon\u0119 \u2013 su\u0117mim\u0105 aktyviausiam \u0161ios nepilname\u010di\u0173 grup\u0117s lyderiui.", "Be to, Nusikaltim\u0173 nuosavybei tyrimo valdybos pareig\u016bnai turi pagrindo manyti, kad nepilname\u010diai, prisistatydami \u201eLiepkalnio \u0161e\u0161\u0117li\u0173\u201c grup\u0117s nariais, Vilniuje gal\u0117jo padaryti ir daugiau pl\u0117\u0161im\u0173 ar kitoki\u0173 nusikaltim\u0173, tod\u0117l pilie\u010di\u0173, nukent\u0117jusi\u0173 nuo \u0161i\u0173 \u012ftariam\u0173j\u0173 ar turin\u010di\u0173 kitokios informacijos, susijusios su minimu pavadinimu, pra\u0161o kreiptis \u012f Vilniaus apskrities vyriausi\u0105j\u012f policijos komisariat\u0105 telefonais 8 700 6 5375 arba (8 5) 2 716114.", "Lietuvos Respublikos baud\u017eiamasis kodeksas u\u017e padaryt\u0105 ginkluot\u0105 pl\u0117\u0161im\u0105 numato laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0119 nuo dviej\u0173 iki de\u0161imties met\u0173."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 14:38"], "id": "74256426"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniuje-automobilis-rezesi-i-stulpa-vairuotojas-be-samones.d?id=74256832", "title": ["Vilniuje automobilis r\u0117\u017e\u0117si \u012f stulp\u0105, vairuotojas - be s\u0105mon\u0117s"], "text": ["Apie avarij\u0105 bendruoju pagalbos telefonu prane\u0161ta 14.33 val.", "Atskub\u0117jus pagalbai paai\u0161k\u0117jo, kad avarija \u012fvyko, kai apie 50-ties met\u0173 vyras prarado s\u0105mon\u0119. Automobilis tapo nevaldomas ir atsitrenk\u0117 \u012f stulp\u0105.", "Apie pana\u0161\u0173 eismo \u012fvyk\u012f prane\u0161ta ir apie 14.20 val. Nurodyta, kad po avarijos Rastin\u0117nuose 60-ties met\u0173 vyras buvo prarad\u0119s s\u0105mon\u0119."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 14:55"], "id": "74256832"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/marijampoles-policija-ir-paauglio-artimieji-praso-pagalbos-sedo-prie-bmw-vairo-ir-dingo.d?id=74256990", "title": ["Marijampol\u0117s policija ir paauglio artimieji pra\u0161o pagalbos: s\u0117do prie BMW vairo ir dingo"], "text": ["I\u0161vykdamas vilk\u0117jo \u0161viesios spalvos megztin\u012f, m\u0117lynus d\u017einsus. Vaikinas yra apie 170 cm \u016bgio, liekno k\u016bno sud\u0117jimo, tamsi\u0173 trump\u0173 plauk\u0173, u\u017e ausies turi rand\u0105.", "K\u0105 nors \u017einan\u010dius apie Deivido Ro\u017ekovo buvimo viet\u0105 arba turin\u010dios kitos svarbios informacijos, pra\u0161ome atvykti \u012f Marijampol\u0117s apskr. VPK (Marijampol\u0117, J. Basanavi\u010diaus a. 2, 111 kab.) arba paskambinti telefonu 8 -700 60414 arba 112."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 15:01"], "id": "74256990"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vidury-dienos-ikliuvo-du-itin-girti-vairuotojai-lietuvis-gydytojas-nurunge-uzsienieti.d?id=74256404", "title": ["Vidury dienos \u012fkliuvo du itin girti vairuotojai: lietuvis gydytojas nurung\u0117 u\u017esieniet\u012f"], "text": ["\u0160iek tiek prie\u0161 vidurdien\u012f pilie\u010diai policijai prane\u0161\u0117 apie labai \u012ftartinai va\u017eiuojant\u012f vilkik\u0105, \u017emon\u0117s sp\u0117jo, kad vairuotojas girtas. Policijos patruliai min\u0117t\u0105 vilkik\u0105 su ap\u0161iltinimo vatos kroviniu apie 12 val. sustabd\u0117 magistral\u0117je Vilnius-Kaunas, ties Rykantais (Trak\u0173 r.). Vairuotojui - Lenkijos pilie\u010diui - nustatytas sunkus girtumas (2,79 prom.).", "Ma\u017edaug po valandos, apie 13 val., Vilniuje, Ozo g., budrus pilietis sulaik\u0117 dar girtesn\u012f vairuotoj\u0105. Pamat\u0119s, kad \u201eSaab\u201c vairuotojas labai girtas, pilietis pri\u0117jo prie automobilio, kai \u0161is sustojo prie \u0161viesoforo, i\u0161trauk\u0117 u\u017evedimo rakt\u0105 ir i\u0161kviet\u0117 policij\u0105.", "Atvyk\u0119 pareig\u016bnai nustat\u0117, kad \u0161is vairuotojas girtut\u0117lis - 3,72 prom. Vyras pareig\u016bn\u0173 akivaizdoje u\u017emigo. Paai\u0161k\u0117jo, kad tai medikas, vienos Vilniaus klinikos kardiologijos skyriaus ved\u0117jas.", "Jo automobilis i\u0161ve\u017etas \u012f saugom\u0105 aik\u0161tel\u0119."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 15:13"], "id": "74256404"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/suciuptas-zmonos-nuzudymu-itariamas-klaipedietis.d?id=74257670", "title": ["Su\u010diuptas \u017emonos nu\u017eudymu \u012ftariamas klaip\u0117dietis"], "text": ["Policija primena, jog antradienio ryt\u0105, apie 7.45 val., Klaip\u0117doje, Naujakiemio g., namo laiptin\u0117je rastas 1975 m. gimusios moters k\u016bnas su durtine \u017eaizda. \u012etariama, jog moter\u012f nudurti gal\u0117jo sutuoktinis Jonas Zeniauskas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 15:32"], "id": "74257670"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/nuo-alytaus-policininku-sprukes-lenku-porsche-trenkesi-i-stulpa.d?id=74258356", "title": ["Nuo Alytaus policinink\u0173 spruk\u0119s lenk\u0173 \u201ePorsche\u201c trenk\u0117si \u012f stulp\u0105"], "text": ["Nuo policijos sprukusiame automobilyje va\u017eiavo vyras ir moteris. \u012eva\u017eiav\u0119 \u012f Miklus\u0117nus, jie \u012fsuko \u012f pirm\u0105 gatv\u0119, ta\u010diau toli nenuva\u017eiavo - trenk\u0117si \u012f stulp\u0105. Pirminiais duomenimis, avarijos metu jie nenukent\u0117jo, automobilis apgadintas nestipriai.", "D\u0117l koki\u0173 prie\u017eas\u010di\u0173 \u201ePorsche\u201c vairuotojas, stabdomas policijos nestojo, tur\u0117t\u0173 paai\u0161k\u0117ti tyrimo metu.", "Nepatvirtintais duomenimis, automobilis gal\u0117jo b\u016bti persekiojamas nuo Lenkijos-Lietuvos sienos."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 15:59"], "id": "74258356"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pagaliau-ikliuvo-poliklinikos-pacientu-rankines-tustinusi-vagile.d?id=74258712", "title": ["Pagaliau \u012fkliuvo poliklinikos pacient\u0173 rankines tu\u0161tinusi vagil\u0117"], "text": ["Kovo 24 d., galimai bandant \u012fvykdyti vien\u0105 i\u0161 nusikaltim\u0173, buvo pasteb\u0117ta \u010digon\u0117, gimusi 1982 metais. \u012etariam\u0105j\u0105 Z. A., nusikaltimo vietoje besik\u0117sinan\u010di\u0105 \u012f svetim\u0105 turt\u0105, sulaik\u0117 vyras, gim\u0119s 1978 m. Jis nedelsiant apie tai prane\u0161\u0117 Kauno m. Dainavos PK pareig\u016bnams, kurie atvyk\u0119 \u012f \u012fvykio viet\u0105 atliko neatid\u0117liotinus pirminius procesinius veiksmus: apklaus\u0117 nukent\u0117jus\u012f asmen\u012f, \u012fvykio vietoje pa\u0117m\u0117 daiktinius \u012frodymus, apklaus\u0117 liudytojais \u012fvyk\u012f ma\u010diusius asmenis. Z. A. taip pat buvo apklausta, jai pareik\u0161ti \u012ftarimai d\u0117l galimai \u012fvykdytos nusikalstamos veikos ir paskirtos kelios kardomosios priemon\u0117s, prane\u0161a Kauno policija.", "Nusta\u010dius, kad \u0161i moteris \u012fvykd\u0117 galimai ne vien\u0105 vagyst\u0119, ikiteisminiai tyrimai buvo sujungti ir juos toliau atlieka Kauno m. Dainavos PK pareig\u016bnai.", "Vykdom\u0173 nusikaltim\u0173 brai\u017eas buvo pana\u0161us, pinigines poliklinikoje grobdavo pasteb\u0117jusi ant suoliuko pad\u0117tas nesaugomas rankines. Nukent\u0117jusi\u0173j\u0173 nuo vagys\u010di\u0173 asmen\u0173 am\u017eius \u2013 nuo 26 met\u0173 iki 76 met\u0173.", "U\u017e \u0161i\u0105 nusikalstam\u0105 veik\u0105 gresia bauda arba are\u0161tas, arba laisv\u0117s apribojimas, arba laisv\u0117s at\u0117mimas iki \u0161e\u0161eri\u0173 met\u0173.", "Tyrim\u0105 organizuoja ir kontroliuoja Kauno apygardos prokurat\u016bros Kauno apylink\u0117s prokurat\u016bros Pirmojo skyriaus prokurorai.", "Policijos pareig\u016bnai primena gyventojams saugoti savo turt\u0105, b\u016bti atidiems, nepalikti be prie\u017ei\u016bros savo daikt\u0173, nesine\u0161ioti su savimi vis\u0173 pinig\u0173, banko s\u0105skait\u0173 duomen\u0173. Vertingus daiktus stenkit\u0117s laikyti kuo ar\u010diau sav\u0119s, vidin\u0117se ki\u0161en\u0117se. \u012evykus nelaimei visuomet nedelsiant skambinkite bendruoju pagalbos telefonu 112."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 16:07"], "id": "74258712"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vokietijos-policija-iesko-macete-ginkluoto-vyro-kuris-iszagino-mergina-jos-draugo-akivaizdoje.d?id=74259326", "title": ["Vokietijos policija ie\u0161ko ma\u010dete ginkluoto vyro, kuris i\u0161\u017eagino mergin\u0105 jos draugo akivaizdoje"], "text": ["\u0160e\u0161tadienio nakt\u012f jauna pora stovyklavo Siegaue gamtos draustinyje, esan\u010diame \u012f \u0161iaur\u0119 nuo buvusios Vokietijos sostin\u0117s Bonos, kai prie j\u0173 palapin\u0117s prisiartino dideliu peiliu ginkluotas vyri\u0161kis, prane\u0161a policija. Vyras \u0117m\u0117 grasinti stovyklautojams ir pareikalavo, kad 23 met\u0173 mergina i\u0161eit\u0173 i\u0161 palapin\u0117s ir eit\u0173 su juo. \u201eSpiegel\u201c prane\u0161a, kad vyras buvo ginkluotas ", ".", "\u012esibrov\u0117lis i\u0161\u017eagino mergin\u0105 prie palapin\u0117s ir i\u0161nyko tamsoje.", "Prane\u0161ama, kad jis nub\u0117go Reino up\u0117s link. Pirmadien\u012f atlikta medicinin\u0117 ap\u017ei\u016bra patvirtino, kad mergina tikrai buvo ", ".", "Su mergina stovyklav\u0119s jos 26 met\u0173 vaikinas i\u0161kviet\u0117 policij\u0105 ir greitosios pagalbos medikus, kurie nugabeno \u017eagintojo auk\u0105 \u012f ligonin\u0119.", "Dabar Vokietijos policija ie\u0161ko juodaod\u017eio vyro, kuriam, kaip ra\u0161oma, yra 20-30 met\u0173, \u016bgis \u2013 apie 180 cm. Nepaisant to, kad paie\u0161kai buvo pasitelkti sraigtasparniai ir specialiai apmokyti \u0161unys, pirmadienio popiet\u0117s duomenimis, pareig\u016bnams sugauti brutalaus nusikalt\u0117lio nepavyko.", "Su pora jis kalb\u0117jo lau\u017eyta angl\u0173 kalba."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 16:50"], "id": "74259326"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/raseiniu-r-ukininkas-pareigunus-tikino-kad-namine-degtine-verda-gyvuliams.d?id=74261332", "title": ["Raseini\u0173 r. \u016bkininkas pareig\u016bnus tikino, kad namin\u0119 degtin\u0119 verda gyvuliams"], "text": ["Informacija pasitvirtino \u2013 \u016bkininko namo r\u016bsyje pa\u010diame gamybos \u012fkar\u0161tyje rastas namin\u0117s degtin\u0117s \u201efabrik\u0117lis\u201c. \u012e kibir\u0117l\u012f jau buvo prila\u0161\u0117j\u0119 apie septynis litrus \u201evelnio la\u0161\u0173\u201c. Netoliese esan\u010dioje metalin\u0117je talpoje r\u016bgo dar apie 200 litr\u0173 raugo. Pareig\u016bnai nutrauk\u0117 gamybos proces\u0105, i\u0161 r\u016bsio i\u0161ve\u017edami vis\u0105 turt\u0105 - namin\u0117s degtin\u0117s \u012frang\u0105, raug\u0105, degtin\u0119, prane\u0161a \u0160iauli\u0173 apskrities policija.", "\u016akininkas savo neteis\u0117t\u0105 veikl\u0105 band\u0117 pateisinti ne\u012fprastais ir dar negird\u0117tais argumentais - namin\u0119 degtin\u0119 gamin\u0119s gyvuliams. Ta\u010diau tokie motyvai vyro nuo baud\u017eiamosios atsakomyb\u0117s nei\u0161suks. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas. Teismas nuspr\u0119s, koki\u0105 bausm\u0119 u\u017e neteis\u0117t\u0105 veikl\u0105 skirti \u016bkininkui. Degtindariui gresia vie\u0161ieji darbai arba bauda, arba laisv\u0117s apribojimas, arba are\u0161tas, arba laisv\u0117s at\u0117mimas iki dvej\u0173 met\u0173."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  4 d. 21:17"], "id": "74261332"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/motinai-alkoholis-brangesnis-uz-vaika-berniukui-teks-glaustis-globos-namuose.d?id=74262672", "title": ["Motinai alkoholis brangesnis u\u017e vaik\u0105: berniukui teks glaustis globos namuose"], "text": [" prane\u0161a, kad baland\u017eio 3 d. apie 21 val. \u0160iauliuose, S. Dariaus ir S. Gir\u0117no g., namuose, konflikto metu ", " motina (g. 1972 m.) sumu\u0161\u0117 s\u016bn\u0173 (g. 2003 m.). D\u0117l sukelto fizinio skausmo paauglys \u012f medikus nesikreip\u0117.", "\u012etariamoji u\u017edaryta \u012f are\u0161tin\u0119.", "Nepilnametis perduotas \u012f \u0160iauli\u0173 vaik\u0173 globos namus. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas pagal LR BK 140 str. 2 d."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 08:47"], "id": "74262672"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kaune-is-namu-i-ligonine-atveztas-peiliu-subadytas-vyras-neisgyveno.d?id=74262868", "title": ["Kaune i\u0161 nam\u0173 \u012f ligonin\u0119 atve\u017etas peiliu subadytas vyras nei\u0161gyveno"], "text": ["plinkyb\u0117s kol kas labai miglotos. Policijos departamento \u017einiomis, kovo 26 d. 18 val. 43 min. \u012f Kauno ", " i\u0161 Kauno, Pa\u0161il\u0117s g., nam\u0173, pristatytas ir d\u0117l durtini\u0173 \u017eaizd\u0173 ", " ir pilve paguldytas ", " (g. 1965 m.).", "\u017dmogus baland\u017eio 3 d. 21 val. 30 min. ligonin\u0117je ", ". Aplinkyb\u0117s ai\u0161kinamos."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 09:02"], "id": "74262868"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pareigunai-priciupo-gaujos-narius-priesintis-buvo-beprasmiska.d?id=74263338", "title": ["Pareig\u016bnai pri\u010diupo gaujos narius, prie\u0161intis buvo beprasmi\u0161ka"], "text": ["Klaip\u0117dos apskrities vyriausiojo policijos komisariato atstovai prane\u0161a, kad ", " organizuoto nusikalstamumo tyrimo valdybos (VPK KPONTV) ir Klaip\u0117dos apygardos prokurat\u016bros Organizuot\u0173 nusikaltim\u0173 ir korupcijos tyrimo skyriaus pareig\u016bnai baig\u0117 ikiteismin\u012f tyrim\u0105 d\u0117l narkotini\u0173 med\u017eiag\u0173 platinimo Klaip\u0117doje, \u017dvejybos uosto rajone.", "Baud\u017eiamojon atsakomyb\u0117n patraukti trys anks\u010diau ne kart\u0105 teisti asmenys. 1973 metais gim\u0119s Sulup\u0117s g. bendrabutyje gyvenantis klaip\u0117dietis kaltinamas prekiav\u0119s medicininiais pleistrais su narkotine med\u017eiaga \u2013 fentaniliu, kiti asmenys, \u012ftariama, disponavo kvai\u0161alais, netur\u0117dami tikslo j\u0173 platinti.", " \u012f KPONTV tyr\u0117j\u0173 akirat\u012f pateko 2016 m. pavasar\u012f po to, kai jo bute nuo narkotik\u0173 perdozavimo mir\u0117 su organizuotu nusikalstamumu siejamas asmuo. Be to, 2016 m. vasar\u0105 asmuo pats kreip\u0117si \u012f policij\u0105 prane\u0161damas, kad buvo apipl\u0117\u0161tas. Pasak jo, du u\u017epuolikai \u012fsiver\u017e\u0117 \u012f jo but\u0105 ir, grasindami sumu\u0161ti, pagrob\u0117 6 pleistrus ir 25 tabletes su narkotiniais ir psichotropiniais vaistais.", "Uostamies\u010dio teis\u0117saugininkai nustat\u0117, kad pagal gydytojo leidim\u0105 atitinkamus vaistus gaudav\u0119s bedarbis juos parduodavo ir tam, kad anks\u010diau laiko b\u016bt\u0173 i\u0161ra\u0161ytas naujas receptas, ry\u017eosi melagingai prane\u0161ti apie neva \u012fvykdyt\u0105 pl\u0117\u0161im\u0105.", "2016 m. ruden\u012f prie kaltinamojo daugiabu\u010dio KPONTV pareig\u016bnai sulaik\u0117, \u012ftariama, pleistr\u0105 su narkotikais \u012fsigijus\u012f asmen\u012f. Taip pat buvo sulaikyta ir narkotik\u0173 pardav\u0117jo sugyventin\u0117. Pas j\u0105 rasti \u0161virk\u0161tai su narkotini\u0173 ir psichotropini\u0173 med\u017eiag\u0173 liku\u010diais.", "Kaltinamieji buvo u\u017edaryti \u012f Klaip\u0117dos apskrities VPK are\u0161tin\u0119, v\u0117liau jiems paskirtos \u0161velnesn\u0117s u\u017e su\u0117mim\u0105 kardomosios priemon\u0117s.", "U\u017e neteis\u0117t\u0105 disponavim\u0105 narkotin\u0117mis ar psichotropin\u0117mis med\u017eiagomis turint tiksl\u0105 jas platinti baud\u017eiama laisv\u0117s at\u0117mimu nuo 2 iki 15 met\u0173.", "Vadovaujantis Lietuvos Respublikos Konstitucijos 31 str., asmuo laikomas nekaltu, kol jo kaltumas ne\u012frodytas \u012fstatymo nustatyta tvarka ir nepripa\u017eintas \u012fsiteis\u0117jusiu teismo nuosprend\u017eiu."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 09:34"], "id": "74263338"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/klaipediete-pasiurpo-astuonmetis-sunus-pateko-i-melynojo-banginio-pinkles.d?id=74263968", "title": ["Klaip\u0117diet\u0117 pa\u0161iurpo: a\u0161tuonmetis s\u016bnus pateko \u012f \u201eM\u0117lynojo banginio\u201c pinkles"], "text": ["Moteris i\u0161 prad\u017ei\u0173 vargu ar suprato, kas s\u016bnui, kai kovo 24 d. apie 21 val. ant a\u0161tuonme\u010dio rankos aptiko dro\u017etuko peiliuku i\u0161pjaustytus \u017eenklus. Moteris i\u0161 prad\u017ei\u0173 \u017einojo tik tiek, kad tai padar\u0117 mergait\u0117s, jos pargriov\u0117 jos s\u016bn\u0173, su\u017ealojo ir nufotografavo.", "Su\u017einojusi, kad Lietuvos vaikus jau pasiek\u0117 \u201eM\u0117lynojo banginio\u201c rei\u0161kinys, prane\u0161\u0117 policijai.", "Tyr\u0117jai i\u0161siai\u0161kino, kad mamos nerimas n\u0117ra nepagr\u012fstas, \u2013 prad\u0117tas ikiteisminis sukurstymo nusi\u017eudyti ar privedimo prie savi\u017eudyb\u0117s tyrimas.", "Policija persp\u0117ja t\u0117vus kuo atid\u017eiau steb\u0117ti savo vaikus ir j\u0173 veikl\u0105 tiek realiame tiek virtualiame pasaulyje \u2013 nuolat tikrinti su kuo vaikas bendrauja ir susira\u0161in\u0117ja telefonu, steb\u0117ti jo elgsenos pakitimus ir kilus abejon\u0117ms kalb\u0117tis su vaiku ir ie\u0161koti pagalbos pas psichologus, o esant \u012ftarimams, jog vaikas gal\u0117jo b\u016bti \u012fsitrauk\u0119s arba prie\u0161 savo vali\u0105 \u012ftrauktas \u012f pana\u0161ius rei\u0161kinius, visuomen\u0117je klaidingais vadinamus \u201e\u017eaidimais\u201c - nedelsiant apie tai informuoti policijos pareig\u016bnus.", "DELFI primena, kad kiekvienu atveju, gavus prane\u0161im\u0105 apie padarytas nusikalstamas veikas, galimai susijusias su min\u0117tomis savi\u017eudyb\u0119 propaguojan\u010diomis grup\u0117mis, b\u016btina spr\u0119sti d\u0117l ikiteisminio tyrimo prad\u0117jimo pagal Lietuvos Respublikos baud\u017eiamojo kodekso 133 straipsn\u012f \u201eSukurstymas nusi\u017eudyti ar privedimas prie savi\u017eudyb\u0117s\u201c.", "Lietuvoje d\u0117l \u0161ios nusikalstamos veikos jau prad\u0117ta apie de\u0161imt ikiteismini\u0173 tyrim\u0173. \u012estatymai numato, kad d\u0117l \u0161ios nusikalstamos veikos maksimali skiriama bausm\u0117 \u2013 "], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 10:30"], "id": "74263968"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/uzpultos-moters-giminaitis-sugriove-nusikaltelio-plana-teko-sprukti-kiek-kojos-nesa.d?id=74265476", "title": ["U\u017epultos moters giminaitis sugriov\u0117 nusikalt\u0117lio plan\u0105: teko sprukti, kiek kojos ne\u0161a"], "text": ["Kovo 31 dien\u0105, apie 5 val., 76-i\u0173 met\u0173 moteris policijai prane\u0161\u0117, kad Vilniuje, Zuiki\u0173 gatv\u0117je, i\u0161lau\u017e\u0119s verandos duris \u012f jos nam\u0105 \u012fsibrov\u0117 ", ", j\u0105 smaug\u0117 ir reikalavo pinig\u0173. Atvykusiems policijos ", " \u201ekar\u0161tais p\u0117dsakais\u201c nepavyko sulaikyti \u012fsibrov\u0117lio.", "Ta\u010diau pareig\u016bnai nenuleido rank\u0173. Kriminalistai, prad\u0117j\u0119 ikiteismin\u012f tyrim\u0105, nustat\u0117, kad nusikalt\u0117liui nepavyko pagrobti pinig\u0173, nes nusikaltimas klost\u0117si ne pagal jo planuot\u0105 scenarij\u0173.", "T\u0105 nakt\u012f pas nukent\u0117jusi\u0105j\u0105 pasiliko nakvoti i\u0161vakar\u0117se \u012f sve\u010dius atvyk\u0119s giminaitis. I\u0161gird\u0119s namo \u0161eiminink\u0117s \u0161auksm\u0105 jis \u012fb\u0117go \u012f kambar\u012f, kuriame buvo smaugiama moteris ir pagaliu trenk\u0117 u\u017epuolikui per galv\u0105. \u012esibrov\u0117lis i\u0161syk pasi\u0161alino i\u0161 \u012fvykio vietos.", "Nusikaltim\u0173 nuosavybei tyrimo valdybos pareig\u016bnai baland\u017eio 4 d. sulaik\u0117 \u012ftariam\u0105j\u012f \u2013 trisde\u0161imtmet\u012f vilniet\u012f. Parei\u0161kus \u012ftarimus jis u\u017edarytas \u012f ", ".", "Yra pagrindo manyti, kad \u012ftariamasis gal\u0117jo padaryti ir daugiau nusikaltim\u0173, tod\u0117l nukent\u0117jusi\u0173j\u0173 ar turin\u010di\u0173 informacijos apie jo nusikalstam\u0105 veikl\u0105 pra\u0161ome kreiptis \u012f Vilniaus apskrities vyriausi\u0105j\u012f policijos komisariat\u0105 telefonais (8 5) 271 6207 ar (8 5) 271 6103.", "Baud\u017eiamasis kodeksas u\u017e ", ", padaryt\u0105 \u012fsibrovus \u012f patalp\u0105, numato laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0119 iki septyneri\u0173 met\u0173."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 11:11"], "id": "74265476"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/tevas-arestineje-motina-ligonineje-penki-vaikai-globos-namuose.d?id=74266366", "title": ["T\u0117vas \u2013 are\u0161tin\u0117je, motina \u2013 ligonin\u0117je, penki vaikai \u2013 globos namuose"], "text": ["Jie i\u0161ve\u017eti \u012f vaik\u0173 globos namus. Agresyvus vyri\u0161kis u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119.", "Savo sugyventin\u0119 antradien\u012f, apie 20 val., Makni\u016bn\u0173 kaime sumu\u0161usiam vyrui nustatytas 1,71, o smurt\u0105 patyrusiai moteriai \u2013 1,53 promil\u0117s girtumas.", "D\u0117l ko tarp sugyventini\u0173 kilo konfliktas ne\u017einoma, ta\u010diau vietos gyventojai teig\u0117, kad vyras yra labai impulsyvus, nors girtauja ne da\u017enai. Neseniai jis \u012fsidarbino, prad\u0117jo gauti papildomas pajamas.", "Makni\u016bnuose kil\u0119s konfliktas \u017einomas ir Raitinink\u0173 seni\u016bnui Ar\u016bnui Laukai\u010diui. Jis teig\u0117, kad progai pasitaikius pasikalb\u0117s ir su i\u0161 are\u0161tin\u0117s gr\u012f\u017eusiu smurtautoju, ir su ligonin\u0117je gulin\u010dia moterimi.", "\u0160eima buvo \u012ftraukta \u012f socialin\u0117s rizikos \u0161eim\u0173 apskait\u0105, motinai tr\u016bko socialini\u0173 \u012fg\u016bd\u017ei\u0173. Tarp sugyventini\u0173 smurto atvej\u0173 pasitaikydavo ir anks\u010diau.", "Tik\u0117tina, kad globos namuose \u0161iuo metu apsistoj\u0119 vaikai bus perduoti Makni\u016bnuose gyvenan\u010dios moters globai. Viena dideliame name gyvenanti makni\u016bni\u0161k\u0117 mielai sutinka vaikus priglausti.", "\u201eMes ir patys nenorime, kad vaikai i\u0161 seni\u016bnijos i\u0161keliaut\u0173 kur nors kitur. Jie \u010dia priprat\u0119, mokosi, nor\u0117t\u0173si, kad \u010dia ir pasilikt\u0173\u201c, - teig\u0117 A. Laukaitis."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 12:06"], "id": "74266366"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/nuo-alytaus-policininku-begusi-lenka-slegia-sunkus-itarimai.d?id=74267570", "title": ["Nuo Alytaus policinink\u0173 b\u0117gus\u012f lenk\u0105 slegia sunk\u016bs \u012ftarimai"], "text": ["Kadangi nebuvo paskelbta jo tarptautin\u0117 paie\u0161ka, Lenkijos pareig\u016bnai negal\u0117jo t\u0119sti persekiojimo Lietuvos teritorijoje. Jie operatyviai susisiek\u0117 su Lietuvos policininkais ir papra\u0161\u0117 pagalbos.", "Pirmasis Alytaus policinink\u0173 ekipa\u017eas lenko \u201ePorsche\u201c, nuo Lazdij\u0173 iki Alytaus atskriejus\u012f ma\u017edaug per 20 minu\u010di\u0173, stabd\u0117 Alytaus rajone ties Gei\u0161tar\u0173 gyvenviete. Reikalavimui nepaklusus\u012f vairuotoj\u0105 imta persekioti.", "J\u012f vijosi keli policijos ekipa\u017eai, ta\u010diau mil\u017eini\u0161ku grei\u010diu skriej\u0119s \u201ePorsche\u201c nuo j\u0173 tolo ir ne\u017einia kaip b\u016bt\u0173 pasibaigusios gaudyn\u0117s, jei lenkas Miklus\u0117nuose neb\u016bt\u0173 i\u0161suk\u0119s i\u0161 pagrindinio kelio. \u012esukus \u012f gyvenviet\u0117s gatv\u0119, nesuvaldytas \u201ePorsche\u201c atsitrenk\u0117 \u012f ap\u0161vietimo stulp\u0105.", "Ap\u017ei\u016br\u0117jus automobilio salon\u0105, jame rasti keli mobilieji telefonai, \u012fvairi\u0173 kit\u0173 daikt\u0173. Ie\u0161kota ir Lenkijoje \u012fvykdyto nusikaltimo \u012fkal\u010di\u0173. Nuo pareig\u016bn\u0173 spruk\u0119s lenkas, pirminiais duomenimis, \u012ftariamas sunkiu sveikatos sutrikdymu. Nustatyta, kad jis netur\u0117jo teis\u0117s vairuoti transpoto priemon\u0119.", "Automobilyje kartu su juo buvo dvide\u0161im\u010dia met\u0173 jaunesn\u0117 mergina, kuri po apklausos i\u0161leista.", "\u201ePorshe\u201c, kuriuo va\u017eiavo lenk\u0173 pora, nepatvirtintais duomenimis, priklauso bendrovei, u\u017esiiman\u010diai automobili\u0173 nuoma."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 12:46"], "id": "74267570"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/akistatos-su-muitininkais-meginusio-isvengti-vairuotojo-vilkike-rasta-cigareciu-uz-1-62-mln-euru.d?id=74268100", "title": ["Akistatos su muitininkais m\u0117ginusio i\u0161vengti vairuotojo vilkike rasta cigare\u010di\u0173 u\u017e 1,62 mln. eur\u0173"], "text": ["Baland\u017eio 4 d. pavakar\u0119 magistraliniame kelyje A10, tarp Panev\u0117\u017eio ir Pasvalio, Kauno teritorin\u0117s muitin\u0117s mobiliosios grup\u0117s ir Muitin\u0117s kriminalin\u0117s tarnybos (MKT) pareig\u016bnai vykd\u0117 sustiprint\u0105 gabenam\u0173 krovini\u0173 tikrinim\u0105. Apie 17 val. pareig\u016bnai pasteb\u0117jo nuo Salo\u010di\u0173 pus\u0117s atva\u017eiuojant\u012f ", " \u201eScania\u201c. Ta\u010diau ma\u0161inos vairuotojas, pana\u0161u, irgi pamat\u0117 pareig\u016bnus, nes tu\u010dtuojau i\u0161suko \u012f \u0161alutin\u012f keli\u0105, vedant\u012f Pump\u0117n\u0173 link, prane\u0161a MKT.", "Muitininkai nesunkiai prisivijo vilkik\u0105, dar nenuva\u017eiavus\u012f n\u0117 puskilometrio. Ma\u0161ina jau buvo sustojusi, jos vairuotojas, Lietuvos pilietis A. G., pareig\u016bnams sak\u0117si \u012f Lenkij\u0105 ve\u017eantis vienkartini\u0173 plastikini\u0173 ind\u0173 krovin\u012f.", "Ta\u010diau atv\u0117rus neplombuotas vilkiko puspriekab\u0117s duris, greitai paai\u0161k\u0117jo \u016bmus vairuotojo nenoras va\u017eiuoti pagrindiniu keliu. Mat palet\u0117mis su vienkartiniais indais tebuvo u\u017emaskuotas tik puspriekab\u0117s galas, o i\u0161 ties\u0173 ji aklinai prigr\u016bsta cigare\u010di\u0173 d\u0117\u017ei\u0173. Preliminariais duomenimis, i\u0161 viso \u201eScania\u201c ve\u017eta 560 t\u016bkst. pakeli\u0173 cigare\u010di\u0173 \u201eRock\u201c be banderoli\u0173. J\u0173 vert\u0117 su privalomais sumok\u0117ti mokes\u010diais \u2013 apie 1,62 mln. eur\u0173.", "Sprend\u017eiant i\u0161 daugelio aplinkybi\u0173, cigaret\u0117s veikiausiai buvo skirtos Vakar\u0173 Europos juodajai rinkai. Anot muitin\u0117s pareig\u016bn\u0173, tokios r\u016b\u0161ies cigaret\u0117s sulaikomos pirm\u0105 kart\u0105, j\u0173 pakeliai mink\u0161ti \u2013 tai neb\u016bdinga tabako gaminiams, parduodamiems Lietuvoje.", "Kita vertus, \u0161is sulaikymas labai pana\u0161us \u012f \u0161i\u0173 met\u0173 prad\u017eioje, sausio 17 d., Kauno apylink\u0117se muitin\u0117s kriminalistams \u012fkliuvus\u012f cigare\u010di\u0173 \u201eMetro\u201c krovin\u012f. Tuomet nelegalios cigaret\u0117s \u2013 570 t\u016bkst. pakeli\u0173 (irgi be banderoli\u0173) \u2013 ve\u017etos ypa\u010d \u012f\u017e\u016bliai, visi\u0161kai neu\u017emaskavus, tiesiog sausakim\u0161ai r\u016bkal\u0173 d\u0117\u017e\u0117mis prigr\u016bdus vis\u0105 vilkiko puspriekab\u0119.", "Pareig\u016bn\u0173 manymu, tiek antradien\u012f sulaikytos cigaret\u0117s, tiek daugelis anks\u010diau pastaraisiais metais \u012fkliuvusi\u0173 nelegali\u0173 r\u016bkal\u0173 klastojami Latvijoje arba \u012f j\u0105 \u012fve\u017eami kontrabanda.", "Vilkiko vairuotojas sulaikytas dviem paroms. Muitin\u0117s kriminalin\u0117s tarnybos Kauno skyriuje prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas d\u0117l neteis\u0117to disponavimo akcizais apmokestinamomis prek\u0117mis (Baud\u017eiamojo kodekso 199 \u2013 2 str. 1 dalis), kuriam vadovauja Kauno apygardos prokurorai."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 13:03"], "id": "74268100"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/policija-grigiskese-sulaike-vsd-pareiguna-pradetas-ikiteisminis-tyrimas.d?id=74268332", "title": ["Policija Grigi\u0161k\u0117se sulaik\u0117 VSD pareig\u016bn\u0105, prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas"], "text": ["Vairuotojui nustatytas 1,57 prom. girtumas. D\u0117l vairavimo, kai girtumas vir\u0161ija 1,50 prom., prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas.", "VSD d\u0117l \u0161io atvejo bus atliktas tarnybinis patikrinimas, pareig\u016bnui gali gr\u0117sti nuobauda.", "\u201eValstyb\u0117s saugumo departamentas prad\u0117jo tarnybin\u012f patikrinim\u0105, kurio metu bus surinkta tyrimo med\u017eiaga, kuria remiantis bus paskirta tarnybin\u0117 nuobauda, - DELFI atsi\u0173stame komentare teigia VSD strategin\u0117s komunikacijos vadov\u0117 Aurelija Katkuvien\u0117. \u2013 VSD pareig\u016bnams ir darbuotojams, dirbantiems pagal darbo sutartis, taikomi itin auk\u0161ti nepriekai\u0161tingos reputacijos reikalavimai\u201c."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 13:15"], "id": "74268332"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vw-passat-palindo-po-sieno-rinktuvu-pastaraji-tempes-traktorius-apvirto.d?id=74268850", "title": ["\u201eVW Passat\u201c palindo po \u0161ieno rinktuvu, pastar\u0105j\u012f temp\u0119s traktorius apvirto"], "text": ["Regionin\u0117je Tel\u0161i\u0173 ligonin\u0117je \u201eVW Passat\u201c vairuotojui diagnozuoti rie\u0161o, pla\u0161takos, peties ir \u017easto pavir\u0161iniai su\u017ealojimai, ", " vairuotojui (gim. 1955 m.) diagnozuoti klubo ir \u0161launies pavir\u0161iniai su\u017ealojimai, po medik\u0173 ap\u017ei\u016bros abu eismo dalyviai i\u0161leisti gydytis ambulatori\u0161kai.", "Priimtas nutarimas atsisakyti prad\u0117ti ikiteismin\u012f tyrim\u0105."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 13:34"], "id": "74268850"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/nufilmuota-kaip-alytaus-policija-persekiojo-ir-sulaike-nuzudymu-itariama-begli-is-lenkijos.d?id=74271298", "title": ["Nufilmuota, kaip Alytaus policija persekiojo ir sulaik\u0117 nu\u017eudymu \u012ftariam\u0105 b\u0117gl\u012f i\u0161 Lenkijos"], "text": ["Min\u0117t\u0105 automobil\u012f persekiojo penki policijos ekipa\u017eai. Kolegos i\u0161 Policijos departamento gaudyn\u0117se dalyvaujantiems pareig\u016bnams prane\u0161\u0117, kad persekiojamu automobiliu va\u017eiuoja du asmenys, vienas i\u0161 j\u0173 gali b\u016bti ginkluotas, tod\u0117l juos sulaikant reikia imtis vis\u0173 atsargumo priemoni\u0173, prane\u0161a Alytaus apskrities policija.", "Patruliai b\u0117glius persekiojo beveik 30 km. Miesto gatv\u0117mis prabangus lenko vairuojamas automobilis skriejo mil\u017eini\u0161ku grei\u010diu, pareig\u016bnai vydamiesi sprunkan\u010dius asmenis u\u017efiksavo beveik 200 km/val. greit\u012f.", "Po \u012ftempto persekiojimo, apie 13.45 val., min\u0117tas automobilis \u201e", "\u201c surastas Alytaus rajone, ", " kaime atsitrenk\u0119s \u012f elektros ap\u0161vietimo stulp\u0105, netoli automobilio sulaikyti \u012ftariamieji Lenkijos Respublikos pilie\u010diai: vyras (gim. 1972 m.) ir moteris (gim.1992 m.).", "V\u0117liau i\u0161 Lenkijos pareig\u016bn\u0173 gauta informacija, kad sulaikytasis vyras \u012ftariamas nu\u017eudymu, kur\u012f \u012fvykd\u0117 Lenkijos Respublikoje, Lodz\u0117s mieste.", "\u012etariamasis vyras sulaikytas ir u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 15:56"], "id": "74271298"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vyro-ismone-prekybos-centre-sudomino-policija-padekite-rasti-paslaptinga-zmogu.d?id=74257552", "title": ["Vyro i\u0161mon\u0117 prekybos centre sudomino policij\u0105: pad\u0117kite rasti paslapting\u0105 \u017emog\u0173"], "text": ["Policijos pareig\u016bnai ie\u0161ko Vilniuje, Viking\u0173 gatv\u0117je vasario 9 d. nufilmuoto vyro.", "Sutapimas ar vagyst\u0117 besiai\u0161kinantys pareig\u016bnai nori pabendrauti su \u0161iuo \u017emogumi, mat po jo apsilankymo dingo auk\u0161tojo sl\u0117gio plautuvo \u017earna, kurios kaina 61,50 Eur.", "Vyri\u0161kis, lank\u0119sis parduotuv\u0117je, u\u017efiksuotas 13.37 val. - 14.01 val.", "Galin\u010dius pad\u0117ti tyrimui pra\u0161oma paskambinti telefonais (8-5) 219 8976, (8-5) 271 6007 arba para\u0161yti elektroniniu pa\u0161tu marija.katunian@policija.lt."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 16:40"], "id": "74257552"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pareigunai-iesko-is-prienu-globos-namu-isejusio-vyro.d?id=74272120", "title": ["Pareig\u016bnai ie\u0161ko i\u0161 Prien\u0173 globos nam\u0173 i\u0161\u0117jusio vyro"], "text": ["Gavus prane\u0161im\u0105 apie dingus\u012f asmen\u012f, pasitelktos Prien\u0173 r. PK Veiklos skyriaus pareig\u016bn\u0173 paj\u0117gos. Vykdomi paie\u0161kos darbai Nemuno pakrant\u0117s ruo\u017ee ir artimiausiame mi\u0161ko masyve. Pareig\u016bnai ap\u017ei\u016brin\u0117ja Bir\u0161tono ir Prien\u0173 r. teritorij\u0105.", "Asmenis, \u017einan\u010dius Juozo Vadeikos buvimo viet\u0105 ar galin\u010dius suteikti tyrimui reik\u0161mingos informacijos apie dingusiojo buvimo viet\u0105, pra\u0161ome informuoti Prien\u0173 r. PK Veiklos skyriaus vyriausi\u0105j\u012f tyr\u0117j\u0105 Juoz\u0105 Le\u0161kevi\u010di\u0173 tel.: +370 319 62175, mob.: +370 610 29003 arba bendruoju pagalbos telefonu \u2013 112."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 16:51"], "id": "74272120"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/sugedus-stabdziams-troleibusas-rezesi-i-medi-ir-paskendo-dumuose.d?id=74273778", "title": ["Sugedus stabd\u017eiams troleibusas r\u0117\u017e\u0117si \u012f med\u012f ir paskendo d\u016bmuose"], "text": ["\u201eVairuotojas nesugeb\u0117jo sustabdyti u\u017esikirtusio troleibuso\u201c, \u2013 pasakojo \u012fvyk\u012f mat\u0119s kaunietis. \u201ePrad\u017eioje ", " sukosi vietoje, band\u0117 vairuotojas dar atjungti laidus, bet nesusp\u0117jo.\u201c", "Portalo \u201eKas vyksta Kaune\u201c skaitytojai teigia, kad \u012fvykio vietoje dirba ugniagesi\u0173 gelb\u0117toj\u0173 brigada. Greitosios medicinos pagalbos medik\u0173 avarijos vietoje neprireik\u0117 \u2013 ", " metu \u017emon\u0117s nenukent\u0117jo.", "Pirminiais duomenimis, ", " \u012fvyko d\u0117l senos ", "s stabd\u017ei\u0173 gedimo.", "Daugiau naujien\u0173 i\u0161 Kauno skaitykite ", "."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  5 d. 19:46"], "id": "74273778"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniuje-audi-rezesi-i-autobusa-avarijos-kaltininka-istiko-koma-jo-keleivis-zuvo-vietoje.d?id=74274840", "title": ["Vilniuje \u201eAudi\u201c r\u0117\u017e\u0117si \u012f autobus\u0105: avarijos kaltinink\u0105 i\u0161tiko koma, jo keleivis \u017euvo vietoje"], "text": ["Pirm\u0105 dien\u0105 po atostog\u0173 dirbti prad\u0117j\u0119s autobuso vairuotojas sak\u0117 va\u017eiav\u0119s \u012f autobus\u0173 park\u0105, kad i\u0161ve\u017eiot\u0173 pamain\u0105 baigusius kolegas. Stabtel\u0117jo prie sankry\u017eos, u\u017esidegus \u017ealiam \u0161viesoforo signalui prad\u0117jo va\u017eiuoti ir tuo metu \u012f autobuso gal\u0105 r\u0117\u017e\u0117si i\u0161 paskos dideliu grei\u010diu atl\u0117k\u0119s \u201eAudi 80\u201c. Sm\u016bgis buvo toks, kad i\u0161 lengvojo automobilio priekio beveik nieko neliko.", "Manoma, kad keleivis buvo neprisiseg\u0119s saugos dir\u017eu - galva prakiurd\u0117 priekin\u012f stikl\u0105. Vyras \u017euvo vietoje. Manoma, kad jam apie 40 met\u0173 (avarijos vietoje nerasta joki\u0173 jo dokument\u0173, asmenyb\u0117 nustatin\u0117jama).", "Vairuotojas R. \u010c. (gim. 1982 m.) sunkiai su\u017ealotas. Prad\u017eioje jis dar buvo s\u0105moningas, bet netrukus s\u0105mon\u0117 \u0117m\u0117 bl\u0117sti. Pasak policinink\u0173, greitosios pagalbos automobilyje, pakeliui \u012f ligonin\u0119, vyras buvo atgav\u0119s s\u0105mon\u0119. Bet netrukus ligonin\u0117s medikai prane\u0161\u0117, kad su\u017ealot\u0105j\u012f vairuotoj\u0105 i\u0161tiko koma.", "\u012etariama, kad vyrai gal\u0117jo b\u016bti neblaiv\u016bs - automobilyje m\u0117t\u0117si taurel\u0117, tu\u0161ti ir nugerti sidro buteliai. Vienas nugertas butelis po avarijos liko po keleivio alk\u016bne.", "Tam, kad b\u016bt\u0173 galima i\u0161traukti \u017euvusiojo k\u016bn\u0105, ugniagesiams teko i\u0161lupti sumaitoto automobilio dureles."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 00:07"], "id": "74274840"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/klaipedoje-po-masines-avarijos-ginca-issprende-pareigunai-vilnietis-su-bmw-ir-3-prom-girtumu.d?id=74275912", "title": ["Klaip\u0117doje po masin\u0117s avarijos gin\u010d\u0105 i\u0161sprend\u0117 pareig\u016bnai: vilnietis su BMW ir 3 prom. girtumu"], "text": ["Uostamies\u010dio pareig\u016bnams apie 19 val., prane\u0161ta, kad Klaip\u0117doje, Taikos prospekte \u012fvyko eismo \u012fvykis, kurio metu susid\u016br\u0117 4 transporto priemon\u0117s.", "Policijai prane\u0161ta, kad ", " niekaip negal\u0117jo i\u0161siai\u0161kinti, kuris i\u0161 j\u0173 suk\u0117l\u0117 \u0161\u012f \u012fvyk\u012f.", "Nuvyk\u0119 policijos pareig\u016bnai nustat\u0117, kad avarija kilo d\u0117l ", " (3 prom.) 1993 m. gimusio vilnie\u010dio ", " vairuotojo kalt\u0117s. Jis u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 09:18"], "id": "74275912"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/girtavimas-ateme-prota-biciuliui-bande-nukirsti-galva.d?id=74276698", "title": ["Girtavimas at\u0117m\u0117 prot\u0105: bi\u010diuliui band\u0117 nukirsti galv\u0105"], "text": ["Teismas prane\u0161a, A. I. kaltintas tuo, kad 2015 m. gruod\u012f, Marijampol\u0117s sav., namo ", ", b\u016bdamas apsvaig\u0119s nuo alkoholio, d\u0117l asmenini\u0173 paskat\u0173, ty\u010dia smog\u0117 kirviu ma\u017eiausiai vien\u0105 sm\u016bg\u012f nukent\u0117jusiajam \u012f kaklo srit\u012f, padarydamas jam gyvybi\u0161kai pavojing\u0105 kaklo kair\u0117s pus\u0117s kirstin\u0119 \u017eaizd\u0105, tuo pasik\u0117sino ty\u010dia ", " kit\u0105 \u017emog\u0173, ta\u010diau nusikalstamos veikos nebaig\u0117 d\u0117l prie\u017eas\u010di\u0173, nepriklausan\u010di\u0173 nuo jo valios, kadangi nukent\u0117jusysis ", " ir at\u0117m\u0117 i\u0161 jo kirv\u012f.", "Kaltinamasis parod\u0117, kad \u012fvykio metu buvo apsvaig\u0119s nuo alkoholio, tod\u0117l visko gerai neatsimena. Kaltinamojo atsakomyb\u0119 lengvinan\u010dia aplinkybe laikytina tai, kad jis prisipa\u017eino padar\u0119s nusikaltim\u0105 ir gail\u0117josi. Atsakomyb\u0119 sunkina tai, kad veika padaryta apsvaigus nuo alkoholio ir tai tur\u0117jo \u012ftakos nusikalstamos veikos padarymui.", "Teismas, \u012fvertin\u0119s kaltinamojo, nukent\u0117jusiojo, liudytoj\u0173, specialist\u0173 i\u0161vadas ir kitus bylose esan\u010dius duomenis, atsi\u017evelg\u0119s \u012f tai, kad A. I. anks\u010diau teistas, baustas administracine tvarka, registruotas priklausomyb\u0117s lig\u0173 \u012fskaitoje d\u0117l \u017ealingo alkoholio vartojimo, darboviet\u0117je charakterizuojamas teigiamai, \u012f tai, kad nusikaltimas nebaigtas, jis nesuk\u0117l\u0117 sunki\u0173 pasekmi\u0173 bei \u012fvertinus kaltinamojo asmenyb\u0119, jam paskirta 7 met\u0173 laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117, kuri\u0105 tur\u0117s atlikti pataisos namuose.", "Nors A. I. buvo dar kaltintas ir vie\u0161osios tvarkos pa\u017eeidimu, ta\u010diau d\u0117l \u0161io kaltinimo jis i\u0161teisintas, konstatuojant, kad nebuvo padaryta veika, turinti nusikaltimo ar baud\u017eiamojo nusi\u017eengimo po\u017eymi\u0173.", "Nuosprend\u017eiu taip pat i\u0161spr\u0119sti ir civiliniai ie\u0161kiniai. Kauno teritorin\u0117s ligoni\u0173 kasos civilinis ie\u0161kinys d\u0117l 160,51 Eur dyd\u017eio patirt\u0173 i\u0161laid\u0173 nukent\u0117jusiojo sveikatos prie\u017ei\u016bros paslaugoms apmok\u0117ti patenkintas visi\u0161kai. Be to, A. I. tur\u0117s atlyginti nukent\u0117jusiojo patirtas 200 Eur dyd\u017eio i\u0161laidas advokato paslaugoms apmok\u0117ti bei atlyginti nukent\u0117jusiojo patirt\u0105 2500 Eur dyd\u017eio neturtin\u0119 \u017eal\u0105.", "Nuosprendis per 20 dien\u0173 gali b\u016bti skund\u017eiamas Lietuvos apeliaciniam teismui per Kauno apygardos teism\u0105."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 09:47"], "id": "74276698"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pavyko-pasprukti-nuo-policijos-automobilio-nuo-motociklo-bus-kur-kas-sunkiau.d?id=74277582", "title": ["Pavyko pasprukti nuo policijos automobilio? Nuo motociklo bus kur kas sunkiau"], "text": ["Saugaus eismo dien\u0105 jau ne pirmus metus Lietuvoje \u012f \u0161alies kelius u\u017etikrinti eismo saugumo motociklais i\u0161va\u017eiuoja Lietuvos keli\u0173 policijos tarnybos pareig\u016bnai. \u0160iais metais \u201eYamaha\u201c motociklus \u201epasikink\u0119\u201c pareig\u016bn\u0173 su \u0161alies motocikl\u0173 vairuotoj\u0173 klub\u0173 nariais motociklais susitiko sostin\u0117s Valdov\u0173 r\u016bm\u0173 kieme ir i\u0161ried\u0117jo \u012f Kaun\u0105.", "Vaizdas i\u0161ties ne\u012fprastas - paprastai policijos pareig\u016bnai lydi motociklininkus, o ketvirtadienio ryt\u0105 policija jud\u0117jo su baikeri\u0173 palyda.", "Lietuvos keli\u0173 policijos pareig\u016bnus ir moto entuziastus \u012f kelion\u0119 i\u0161lyd\u0117jo automobili\u0173 sporto lenktynininkas ", " ir Lietuvos policijos kapelionas ", ", kuris pats neabejingas plieniniams \u017eirgams.", "\u012esp\u016bdinga kolona prasuko \u0160ventaragio g., Gedimino pr., Go\u0161tauto g., Gyn\u0117j\u0173 g., Gele\u017einio Vilko g., \u017eiedine Gele\u017einio Vilko g. sankry\u017ea, Konstitucijos pr. ir Narbuto g. sankry\u017ea, Pilait\u0117s pr., Vakariniu aplinkkeliu, Oslo g., Gari\u016bn\u0173 g. ir magistraliniu keliu A1 Vilnius-Kaunas-Klaip\u0117da patrauk\u0117 \u012f Laikin\u0105j\u0105 sostin\u0119. Pakeliui pareig\u016bnai dar u\u017esuks \u012f Trak\u0173 rajone esan\u010di\u0105 Angel\u0173 Kalv\u0105.", "I\u0161 viso Lietuvos policija turi apie 30 tarnybini\u0173 motocikl\u0173."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 10:54"], "id": "74277582"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/policija-iesko-kas-mate-ar-salia-troleibusu-ziedo-buvo-mirtinai-suzalotas-zmogus.d?id=74278678", "title": ["Policija ie\u0161ko, kas mat\u0117, ar \u0161alia troleibus\u0173 \u017eiedo buvo mirtinai su\u017ealotas \u017emogus"], "text": ["Ma\u010diusius eismo \u012fvyk\u012f, galin\u010dius suteikti vertingos informacijos apie eismo \u012fvykio aplinkybes, automobil\u012f, bei jo vairuotoj\u0105, pra\u0161ome kreiptis \u012f Vilniaus apskrities vyriausiojo policijos komisariato Keli\u0173 policijos valdybos Nusikalstam\u0173 veik\u0173 eismo saugumo skyriaus vyresni\u0105j\u0105 tyr\u0117j\u0105 Ras\u0105 Lauraitien\u0119, tel. (8 5) 2719516."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 11:19"], "id": "74278678"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/tragiska-avarija-vilniuje-audi-vairuotojas-neturi-teisiu-taciau-buvo-blaivus.d?id=74279046", "title": ["Tragi\u0161ka avarija Vilniuje: \u201eAudi\u201c vairuotojas neturi teisi\u0173, ta\u010diau buvo blaivus"], "text": ["Lietuvos keli\u0173 policijos tarnybos duomenimis, avarij\u0105 suk\u0117l\u0117 vyras, vairuojamas automobil\u012f, nors n\u0117 neturi tam teis\u0117s. Be to, 34 met\u0173 vyro vairuotas \u201eAudi\u201c nepriklauso nei jam, nei \u017euvusiajam. Vairuotojo gyvenama vieta nurodyta Jurbarko rajone, o \u201eAudi\u201c priklauso asmeniui i\u0161 Anyk\u0161\u010di\u0173 rajono.", "Per avarij\u0105 keleivis \u017euvo, o vairuotojas prarado s\u0105mon\u0119. Nors automobilyje m\u0117t\u0117si alkoholio buteliai, i\u0161 ligonin\u0117s at\u0117jo \u017einia, kad vairuotojas blaivus.", "DELFI primena, kad per avarij\u0105 \u201eAudi\u201c atsitrenk\u0117 \u012f prad\u0117jusio va\u017eiuoti, u\u017esidegus leid\u017eiamam \u0161viesoforo signalui, mar\u0161rutin\u012f autobus\u0105 \u201eMercedes-Benz O 405\u201c, vairuojam\u0105 61 met\u0173 vyro.", "Per eismo \u012fvyk\u012f \u017euvo lengvojo automobilio 52 met\u0173 keleivis. Su\u017eeistas vairuotojas (daugybiniai veido sumu\u0161imai, kojos l\u016b\u017eis) paguldytas \u012f ligonin\u0117s Traumatologijos skyri\u0173. Po avarijos vairuotojas prarado s\u0105mon\u0119."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 11:29"], "id": "74279046"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/didziuli-prostitucijos-tinkla-isarde-kauno-pareigunai-patikrino-ir-pavienes-masazistes.d?id=74279718", "title": ["Did\u017eiul\u012f prostitucijos tinkl\u0105 i\u0161ard\u0119 Kauno pareig\u016bnai patikrino ir pavienes \u201emasa\u017eistes\u201c"], "text": ["Siekdami nustatyti asmenis, neteis\u0117tai besiver\u010dian\u010dius prostitucija, pareig\u016bnai vykdo \u012fvairias policines priemones. Kauno apskrities vyriausiojo policijos komisariato Kauno miesto Panemun\u0117s policijos komisariato (toliau \u2013 Kauno apskr. VPK Kauno m. Panemun\u0117s PK) pareig\u016bnai analizavo ir tikrino vie\u0161ojoje erdv\u0117je esan\u010dius skelbimus, kuriuose si\u016blomos masa\u017eo paslaugos.", "Kauno apsk. policijos atstovai prane\u0161a, kad buvo tikrinta, ar po \u0161iais skelbimais nebuvo slepiamos galimai teikiamos seksualinio pob\u016bd\u017eio paslaugos.", "Kauno apskr. VPK Kauno m. Panemun\u0117s PK pareig\u016bnai, atlikdami priemones, i\u0161ai\u0161kino tris Kauno gyventojus, galimai teikian\u010dius seksualinio pob\u016bd\u017eio paslaugas u\u017e pinigin\u012f atlyg\u012f.", "Rezultatai rodo, kad viena i\u0161 seniausi\u0173 profesij\u0173, prostitucija, ver\u010diasi asmenys, nepriklausomai nuo j\u0173 lyties ir am\u017eiaus. 45 ir 52 met\u0173 moterims bei 22 met\u0173 vyrui buvo sura\u0161yti administracini\u0173 nusi\u017eengim\u0173 protokolai pagal Lietuvos Respublikos adminirstracini\u0173 nusi\u017eengim\u0173 kodekso 487 str. Moterys u\u017e seksualinio pob\u016bd\u017eio paslaugas pra\u0161\u0117 nuo 50 iki 80 eur\u0173 u\u017e valand\u0105, tuo tarpu vyri\u0161kis sutiko jas atlikti u\u017e gerokai ma\u017eesn\u012f \u2013 15 eur\u0173 per valand\u0105 atlyg\u012f.", "Policijos pareig\u016bnai primena, kad vertimasis prostitucija ir atlygintinis naudojimasis prostitucijos paslaugomis yra neteis\u0117tas ir u\u017etraukia administracin\u0119 atsakomyb\u0119.", "Asmenys, tai darantys pirm\u0105 kart\u0105, gali b\u016bti baud\u017eiami bauda nuo 90 iki 140 eur\u0173, o pakartotinai padar\u0119 \u0161\u012f pa\u017eeidim\u0105 \u2013 iki 300 eur\u0173. Taip pat asmenys gali b\u016bti \u012fpareigoti dalyvauti alkoholizmo ir narkomanijos prevencijos, ankstyvosios intervencijos, sveikatos prie\u017ei\u016bros, resocializacijos, bendravimo su vaikais tobulinimo, smurtinio elgesio keitimo ar kitose programose bei kursuose."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 11:46"], "id": "74279718"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniaus-pakrastyje-susidure-bmw-ir-audi-automobiliai-smarkiai-sudauzyti.d?id=74281010", "title": ["Vilniaus pakra\u0161tyje susid\u016br\u0117 BMW ir \u201eAudi\u201c, automobiliai smarkiai sudau\u017eyti"], "text": ["\u012evykio vietoje dirba greitoji pagalba, ugniagesiai-gelb\u0117tojai ir policija.", "Pirminiais duomenimis, avarija \u012fvyko, kai BMW vairuotojas, va\u017eiav\u0119s i\u0161 \u0161alutinio kelio, nepraleido pagrindiniu keliu va\u017eiavusio \u201eAudi\u201c. Vieno i\u0161 automobili\u0173 keleiv\u0117 nukent\u0117jo nesmarkiai - medikai pagalb\u0105 jai suteik\u0117 vietoje.", "Ugniagesiai atjung\u0117 automobili\u0173 akumuliatorius, u\u017esandarino BMW duj\u0173 talp\u0105 (ta\u010diau duj\u0173 kvapas avarijos vietoje buvo jau\u010diamas ir po to)."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 12:54"], "id": "74281010"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/priekaboje-vezamo-kombaino-ratas-kliude-dviratininka-vyras-sunkiai-suzalotas.d?id=74281084", "title": ["Priekaboje ve\u017eamo kombaino ratas kliud\u0117 dviratinink\u0105 - vyras sunkiai su\u017ealotas"], "text": ["Eismo \u012fvykio metu su\u017ealotas dviratininkas, kuriam \u0160aki\u0173 ligonin\u0117je diagnozuota politrauma, jis i\u0161gabentas \u012f Kauno klinikas.", "Automobilio vairuotojas eismo \u012fvykio metu buvo blaivus, vairuotojo pa\u017eym\u0117jim\u0105 turi."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 13:03"], "id": "74281084"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniaus-motociklininku-salone-zaibiskas-apiplesimas-nusikalteliai-zinojo-ko-iesko.d?id=74281106", "title": ["Vilniaus motociklinink\u0173 salone \u2013 \u017eaibi\u0161kas apipl\u0117\u0161imas: nusikalt\u0117liai \u017einojo, ko ie\u0161ko"], "text": ["\u201eSusidaro toks \u012fsp\u016bdis, kad buvome sekami, nes prek\u0117s buvo atve\u017etos tre\u010diadien\u012f apie 15 val., o apipl\u0117\u0161imas \u012fvykdytas nakt\u012f, nusikalt\u0117liai \u017einojo, ko jiems reikia \u2013 i\u0161 karto b\u0117go pasiimti odini\u0173 kombinezon\u0173\u201c, \u2013 sak\u0117 salono atstov\u0117 Egl\u0117 Uptien\u0117.", "Nusikaltimas Vilniuje, Visori\u0173 g. esan\u010diame \u201eMotoday\u201c salone \u012fvykdytas 4.01 val. \u2013 j\u012f u\u017efiksavo parduotuv\u0117s vaizdo kameros. Nusikalt\u0117liai pavog\u0117 22 odinius \u201eDainese\u201c kombinezonus, kuri\u0173 vert\u0117 apie 10 t\u016bkst. eur\u0173.", "\u201eVagyst\u0117 truko apie minut\u0119, pavogtos prek\u0117s yra vieno i\u0161 prabangesni\u0173 prek\u0117s \u017eenkl\u0173\u201c, \u2013 sak\u0117 parduotuv\u0117s atstov\u0117.", "Pasak jos, pl\u0117\u0161ikai i\u0161lau\u017e\u0117 duris, per kurias \u012fva\u017eiuoja motociklai, ir \u017eaibi\u0161ku grei\u010diu pagrob\u0117 kombinezonus. Nusikalt\u0117li\u0173 nei\u0161g\u0105sdino salone \u012frengtos vaizdo kameros \u2013 joms pavyko u\u017efiksuoti du asmenis.", "\u201eVagi\u0173 veidai nebuvo u\u017edengti, jie tik ant galvos buvo u\u017esid\u0117j\u0119 pro\u017eektorius, kad tamsoje gal\u0117t\u0173 pasi\u0161viesti \u2013 akivaizdu, kad jie \u017einojo, ko ie\u0161ko, nes tiesiai nub\u0117go prie odin\u0117s aprangos\u201c, \u2013 sak\u0117 E. Uptien\u0117.", "\u201eDabar yra motociklinink\u0173 sezono prad\u017eia, akivaizd\u017eiai siau\u010dia gauja, ", " prakti\u0161kai yra bej\u0117g\u0117, manome, kad tik vie\u0161indami tokius atvejus galime apsaugoti motociklininkus, j\u0173 turt\u0105\u201c, \u2013 teig\u0117 ji.", "Salonas \u201eMotoday\u201c per pastaruosius metus apipl\u0117\u0161tas jau antr\u0105 kart\u0105 \u2013 prie\u0161 metus taip pat buvo pavogta odin\u0117 apranga ir \u0161almai. Tada patirta \u017eala taip pat siek\u0117 10 t\u016bkst. Eur.", "\u012etariam\u0173j\u0173 tada nepavyko surasti, nors parduotuv\u0117s vadovai, gav\u0119 informacij\u0105 i\u0161 klient\u0173, policijai nurod\u0117 galimus nusikalt\u0117lius. Jie i\u0161vakar\u0117se buvo apsilank\u0119 parduotuv\u0117je. Ar \u0161\u012fkart vagys gal\u0117jo lankytis parduotuv\u0117je, E. Uptien\u0117 negali pasakyti, nes salone kasdien apsilanko daugyb\u0117 motociklinink\u0173.", "Apie vagyst\u0119 salonas prane\u0161\u0117 ir feisbuke \u2013 \u010dia taip pat pa\u017e\u0117r\u0117 priekai\u0161t\u0173 policijai.", "\u201eKaip ir pra\u0117jusiais metais, taip ir \u0161iemet mes v\u0117l i\u0161 policijos pareig\u016bn\u0173 i\u0161girdome toki\u0105 pa\u010di\u0105 fraz\u0119: \u201eNa, ar apsidraud\u0119?\u201c Tai gerai, kad apsidraud\u0119\u201c. Tod\u0117l mums kyla klausimas: ar toks tur\u0117t\u0173 b\u016bti policijos po\u017ei\u016bris bei komandinis darbas siekiant u\u017ekirsti keli\u0105 nusikalt\u0117li\u0173 veiksmams ir identifikuoti nusikaltimus?\u201c \u2013 ra\u0161oma feisbuke.", "\u201eMotoday\u201c pavie\u0161ino vaizdo kameromis u\u017efiksuot\u0105 vagyst\u0119 ir k\u0105 nors \u017einan\u010dius apie \u0161\u012f nusikaltim\u0105 pra\u0161o prane\u0161ti policijai tel. 112."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 13:08"], "id": "74281106"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/siauliecio-derinys-stiprinti-sveikatai-steroidai-narkotikai-ir-vaistai-erekcijai.d?id=74283222", "title": ["\u0160iaulie\u010dio derinys stiprinti sveikatai: steroidai, narkotikai ir vaistai erekcijai"], "text": ["Tai Lietuvoje, tai Vokietijoje gyvenan\u010diam vyrui pareik\u0161ti \u012ftarimai d\u0117l neteis\u0117to disponavimo tam tikr\u0173 dopingo med\u017eiag\u0173 kontrol\u0117s \u012fstatyme nurodytomis med\u017eiagomis turint tiksl\u0105 jas platinti ir pasik\u0117sinimo jas kontrabanda i\u0161gabenti i\u0161 \u0161alies bei neteis\u0117to disponavimo narkotin\u0117mis med\u017eiagomis. Po 9 m\u0117nesius trukusio tyrimo \u0160iauli\u0173 apskrities vyriausiojo policijos komisariato Ekonomini\u0173 nusikaltim\u0173 tyrimo valdybos pareig\u016bnai kartu su \u0160iauli\u0173 apygardos prokurorais ikiteismin\u012f tyrim\u0105 s\u0117kmingai baig\u0117, prane\u0161a \u0160iauli\u0173 apsk. policija.", "O prad\u0117tas jis buvo pra\u0117jusi\u0173 met\u0173 bir\u017eel\u012f, kai \u201eLietuvos pa\u0161to\u201c darbuotojai kartu su muitin\u0117s pareig\u016bnais, tikrindami \u012f Europos s\u0105jungos \u0161alis keliaujan\u010dias siuntas, pasirinktinai atidar\u0119 \u012f Vokietij\u0105 siun\u010diam\u0105 siuntin\u012f, rado 300 ampuli\u0173 ir 16 buteliuk\u0173 su anaboliniais steroidais.", "Siuntinys buvo adresuotas \u0160tutgarte gyvenan\u010diai lietuvaitei. Prad\u0117jus dom\u0117tis siunt\u0117ju, paai\u0161k\u0117jo, kad ant siuntos nurodyti duomenys yra netikri.", "Pareig\u016bnams teko paplu\u0161\u0117ti, kol nustat\u0117 tikr\u0105j\u012f siuntos savinink\u0105. Atlik\u0119 krat\u0105 jo gyvenamojoje vietoje, pareig\u016bnai rado ne tik dar kelis \u0161imtus \u012fvairiausi\u0173 dopingo medikament\u0173 ampul\u0117mis, buteliukais ir tablet\u0117mis, bet ir narkotini\u0173 med\u017eiag\u0173 (beveik 400 g kanapi\u0173 ir 0,085 g kokaino) bei apie 5000 table\u010di\u0173 erekcijos sutrikimams \u0161alinti.", "\u0160iaulietis tokio didelio draud\u017eiam\u0173 ir nedraud\u017eiam\u0173 medikament\u0173 kiekio ir kanapi\u0173 tur\u0117jim\u0105 ai\u0161kino j\u0173 reikalingum\u0105 savo sveikatos sutrikimams gydyti. Kadangi vyras gyveno kartais Lietuvoje, kartais - pas savo draug\u0119 Vokietijoje, tai nusprend\u0117 \u0161i\u0173 preparat\u0173 tur\u0117ti abiejose savo gyvenamosiose vietose. D\u0117l to ir siunt\u0119s juos i\u0161 Lietuvos \u012f Vokietij\u0105 savo draug\u0117s adresu.", "Nors ir labai i\u0161moningai vyras band\u0117 paai\u0161kinti neleistin\u0173 medikament\u0173 ir narkotini\u0173 med\u017eiag\u0173 \u012fsigijimo prie\u017eastis, ta\u010diau nuo baud\u017eiamosios atsakomyb\u0117s nei\u0161sisuko. Jis inkriminuojam\u0105 nusikalstam\u0105 veik\u0105 pripa\u017eino visi\u0161kai, dav\u0117 i\u0161samius parodymus, tod\u0117l susidar\u0117 prielaidos d\u0117l proceso u\u017ebaigimo baud\u017eiamuoju \u012fsakymu. Tad greitu laiku \u0161iaulietis i\u0161girs teismo verdikt\u0105."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 15:09"], "id": "74283222"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/panevezietis-treciadienio-ryta-isejo-is-namu-ir-dingo.d?id=74284014", "title": ["Panev\u0117\u017eietis tre\u010diadienio ryt\u0105 i\u0161\u0117jo i\u0161 nam\u0173 ir dingo"], "text": [" liekno k\u016bno sud\u0117jimo, apie 170 cm \u016bgio, \u017eil\u0173 trump\u0173 plauk\u0173, pilk\u0173 aki\u0173. Buvo apsireng\u0119s juodos spalvos med\u017eiagine striuke, m\u0117lynais d\u017einsais, av\u0117jo rusvos spalvos batus. Su savimi tur\u0117jo odin\u012f krep\u0161\u012f su dir\u017eu.", "Asmenis, galin\u010dius suteikti vertingos informacijos apie S. Stonio buvimo viet\u0105, pra\u0161ome prane\u0161ti Panev\u0117\u017eio miesto ir rajono policijos komisariato Kriminalin\u0117s policijos skyriaus 2-ojo poskyrio pareig\u016bnams tel. 8 678 01219, 8 645 65474, arba 112."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 15:49"], "id": "74284014"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/teti-isgelbeti-padejes-berniukas-is-lietuvos-iskilmingai-pagerbtas-budapeste.d?id=74284272", "title": ["T\u0117t\u012f i\u0161gelb\u0117ti pad\u0117j\u0119s berniukas i\u0161 Lietuvos i\u0161kilmingai pagerbtas Budape\u0161te"], "text": ["Apdovanojim\u0105 did\u017eiul\u0117s auditorijos akivaizdoje \u012fteik\u0117 teatralizuotas persona\u017eas Kapitonas Europa.", "Laimingai pasibaigusi istorija \u012fvyko 2017 m. sausio 10 d., kai bendruoju skubios pagalbos telefono numeriu 112 paskambin\u0119s tuomet septynmetis ", " prane\u0161\u0117 namuose rad\u0119s negyv\u0105 t\u0117t\u012f. Tikslaus nam\u0173 adreso jis negal\u0117jo pasakyti, bet \u0161ioje situacijoje pad\u0117jo 2016 m. pabaigoje Lietuvoje \u012fdiegta pa\u017eangi skambinan\u010diojo vietos nustatymo sistema AML (angl. Advanced Mobile Location) \u2013 Bendrojo pagalbos centro operator\u0117 nustat\u0117 \u012fvykio viet\u0105 pagal paties telefono perduotas koordinates.", "Gav\u0119 Bendrojo pagalbos centro prane\u0161im\u0105 ir \u012f nelaim\u0117s viet\u0105 atvyk\u0119 medikai rado s\u0105mon\u0119 praradus\u012f vyr\u0105, kuriam buvo suteikta pagalba ir i\u0161gelb\u0117ta gyvyb\u0117. Vaiko poelgis ir sugeb\u0117jimas nesutrikti stresin\u0117je situacijoje sujaudino ir vietos medikus, ir policininkus, ir Bendrojo pagalbos centro pareig\u016bnus. Kai apie \u0161i\u0105 istorij\u0105 su\u017einojo Europos skubios pagalbos numerio asociacijos EENA atstovai, buvo nuspr\u0119sta apdovanoti Noj\u0173 i\u0161kilmingo renginio metu Budape\u0161te. Kartu su juo \u012f ceremonij\u0105 buvo pakviesti ir t\u0117vai: mama ir po nelaimingo atsitikimo atsigav\u0119s t\u0117tis, prane\u0161a Prie\u0161gaisrin\u0117s apsaugos ir gelb\u0117jimo departamentas.", "Europos skubios pagalbos telefono numerio asociacijos EENA apdovanojim\u0173 ceremonija organizuojama kasmet nuo 2008 met\u0173. Tai yra vieninteliai Europos apdovanojimai skubios pagalbos tarnyb\u0173 srityje. Renginio metu apdovanojami pasi\u017eym\u0117j\u0119 skambu\u010di\u0173 operatoriai, atsakingai nelaimi\u0173 metu pasielg\u0119 pilie\u010diai, krizes suvald\u017eiusios pagalbos tarnybos ir i\u0161skirtini\u0173 laim\u0117jim\u0173 pasiek\u0119 pagalbos skambu\u010di\u0173 centrai. 2015 m. geriausio met\u0173 operatoriaus apdovanojim\u0105 buvo pelniusi ir Bendrojo pagalbos centro Vilniaus skyriaus operator\u0117, konsultavusi telefonu ir pad\u0117jusi i\u0161gelb\u0117ti dvej\u0173 metuk\u0173 berniuko gyvyb\u0119, kol \u012f nelaim\u0117s viet\u0105 atvyko medikai.", "Apdovanojim\u0173 ceremonija organizuojama kartu su didele kasmetine tarptautine konferencija, kuri \u0161iemet baland\u017eio 5\u20137 d. vyksta Budape\u0161te. Konferencijoje dalyvauja apie 600 \u017emoni\u0173 i\u0161 daugiau nei 50 pasaulio \u0161ali\u0173 \u2013 \u012fvairi\u0173 pagalbos tarnyb\u0173, tyrim\u0173 institucij\u0173, \u012frangos gamintoj\u0173 ir visuomen\u0117s atstovai. Konferencijoje bus aptarta daug \u012fvairi\u0173 tem\u0173. Bendrojo pagalbos centro vir\u0161ininko pavaduotojas Tadas Maro\u0161\u010dikas antr\u0105 ir tre\u010di\u0105 konferencijos dien\u0105 dalyvaus diskusijose ir pristatys Lietuvos pasirengim\u0105 \u201eeCall\u201c sistemos veikimui bei AML funkcijos \u012fdiegim\u0105, pad\u0117jus\u012f nustatyti apytikr\u0119 Nojaus buvimo viet\u0105."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 16:01"], "id": "74284272"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/graikijoje-plesikas-14-valandu-issedejo-spintoje-nuo-kurios-net-buvo-paimti-pirstu-atspaudai.d?id=74285160", "title": ["Graikijoje pl\u0117\u0161ikas 14 valand\u0173 i\u0161s\u0117d\u0117jo spintoje, nuo kurios net buvo paimti pir\u0161t\u0173 atspaudai"], "text": ["Suimti 40-metis Rusijos pilietis vardu Igoris ir 35 met\u0173 arm\u0117nas. J\u0173 41 met\u0173 bendrininkas, kil\u0119s i\u0161 Moldovos, \u017euvo sprukdamas nuo policijos. Vyri\u0161kis i\u0161krito i\u0161 septinto auk\u0161to ir u\u017esimu\u0161\u0117, ra\u0161o \u201eKathimerini\u201c.", "Piktadariai buvo sulaikyti su daiktais, kuri\u0173 jie prisigrob\u0117 apipl\u0117\u0161tame bute At\u0117nuose. Pl\u0117\u0161ikai buvo keturiese. Vienam i\u0161 j\u0173 pavyko pasprukti.", "Pirmadien\u012f, apie 10 val., nusikalt\u0117liai \u012fsibrov\u0117 \u012f but\u0105 a\u0161tuntame auk\u0161te, suri\u0161o jo 64 met\u0173 \u0161eiminink\u0119 ir nam\u0173 darbinink\u0119. Ta\u010diau bute buvo \u012frengta vaizdo kamera, kuri realiu laiku rod\u0117 vaizd\u0105 \u0161eiminink\u0117s s\u016bnaus, kuris gyvena vienu auk\u0161tu auk\u0161\u010diau, monitoriuje. Pamat\u0119s \u012fsilau\u017e\u0117lius, vyras i\u0161kviet\u0117 policij\u0105.", "Apie 20 pareig\u016bn\u0173 apsupo pastat\u0105 ir u\u017ekirto nusikalt\u0117liams keli\u0105 atsitraukti. Tada pl\u0117\u0161ikai paband\u0117 pasprukti perlipdami i\u0161 balkono \u012f balkon\u0105. Tuo metu vienas j\u0173 nukrito i\u0161 septinto auk\u0161to ir u\u017esimu\u0161\u0117.", "Operacijos metu \u012fvykio vietoje buvo konfiskuotas krep\u0161ys su pistoletu ir revolveriu, pneumatiniu pistoletu ir pistoleto kopija, taip pat juvelyriniai dirbiniai ir brangenyb\u0117s, pagrobti i\u0161 pagyvenusios moters buto.", "Vienas i\u0161 pl\u0117\u0161ik\u0173 nuo policinink\u0173 pasisl\u0117p\u0117 spintoje. Ten jis pras\u0117d\u0117jo 14 valand\u0173, kol j\u012f rado apipl\u0117\u0161tosios moters s\u016bnus. Praeidamas pro spint\u0105, vyras pajuto nemalon\u0173 kvap\u0105 \u2013 pasirodo, pasisl\u0117p\u0119s nusikalt\u0117lis spintoje atliko gamtinius reikalus. Kai nukent\u0117jusiosios s\u016bnus atidar\u0117 spintos duris, i\u0161 jos i\u0161\u0161oko kauk\u0117tas pl\u0117\u0161ikas su ginklu. \u012etariamajam pavyko pasprukti, ra\u0161o \u201eGreek Reporter\u201c.", "\u012edomiausia tai, kad teis\u0117saugininkai ir kriminalistai nuodugniai ap\u017ei\u016br\u0117jo nusikaltimo viet\u0105 ir net pa\u0117m\u0117 pir\u0161t\u0173 atspaudus nuo spintos dureli\u0173, bet niekas nesusiprot\u0117jo pa\u017evelgti \u012f spintos vid\u0173.", "Kai spintoje slapst\u0119sis pl\u0117\u0161ikas pab\u0117go, \u012f \u012fvykio viet\u0105 v\u0117l buvo i\u0161kviesti pareig\u016bnai, taip pat specialusis policijos b\u016brys ir kinologai su tarnybiniais \u0161unimis. Ta\u010diau susekti piktadario nepavyko.", "Policija prane\u0161\u0117, kad sulaikytasis rusas Igoris susij\u0119s su 36 ginkluotais apipl\u0117\u0161imais. Teis\u0117saugos institucij\u0173 duomenimis, rusas jau buvo suimtas 2007 m. u\u017e tai, kad kaip nusikalt\u0117li\u0173 grupuot\u0117s narys \u012fvykd\u0117 virtin\u0119 apipl\u0117\u0161im\u0173. Policijos duomenimis, po dvej\u0173 met\u0173 rusas dalyvavo apipl\u0117\u0161iant \u201eEurobank\u201c At\u0117nuose. T\u0105kart nusikalt\u0117liai su\u017eeid\u0117 apsauginink\u0105, kuris m\u0117gino juos sulaikyti.", "2011 m. liepos m\u0117n. rusas Igoris v\u0117l buvo suimtas kartu su keturiais bendrininkais po to, kai apipl\u0117\u0161\u0117 pa\u0161to skyri\u0173. Igoris buvo nuteistas 17 met\u0173 nelaisv\u0117s, bet jau po ketveri\u0173 met\u0173, \u012fsigaliojus amnestijai, jis i\u0161\u0117jo \u012f laisv\u0119.", "Suimtasis arm\u0117nas anks\u010diau buvo sulaikytas u\u017e vagyst\u0119, o \u017euv\u0119s Moldovos pilietis buvo suimtas u\u017e dalyvavim\u0105 nu\u017eudyme ginkluoto juvelyrini\u0173 dirbini\u0173 parduotuv\u0117s apipl\u0117\u0161imo metu. Pl\u0117\u0161ikai mirtinai su\u017eeid\u0117 salono savinink\u0105.", "Moldovos pilietis buvo nuteistas, bet 2015 m. jis buvo paleistas i\u0161 kal\u0117jimo, ta\u010diau jam buvo pritaikyta nema\u017eai apribojim\u0173.", "Ketvirtojo gaujos nario, kuris sl\u0117p\u0117si spintoje, tapatyb\u0117s nustatyti nepavyko.", "Kadangi \u012f\u017e\u016bl\u0173 nusikaltim\u0105 \u012fvykd\u0117 d\u0117l amnestijos paleisti pl\u0117\u0161ikai ir \u017eudikai, Graikijos teisingumo ministras Stavrosas Kontonisas ketina siekti \u012fstatymo d\u0117l amnestijos pakeitim\u0173. Planuojama, kad amnestija nebus taikoma prievartautojams ir \u017eudikams."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 18:12"], "id": "74285160"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/keleivi-prazudes-ir-audi-i-sipulius-sudauzes-vairuotojas-recidyvistas-teisiamas-nuo-paauglystes.d?id=74283606", "title": ["Keleiv\u012f pra\u017eud\u0119s ir \u201eAudi\u201c \u012f \u0161ipulius sudau\u017e\u0119s vairuotojas \u2013 recidyvistas, teisiamas nuo paauglyst\u0117s"], "text": ["I\u0161 Jurbarko kilusiam vyrui i\u0161kelt\u0173 administracini\u0173 ir baud\u017eiam\u0173j\u0173 byl\u0173 s\u0105ra\u0161as netrumpas. Daugiausia b\u0117d\u0173 jis tur\u0117jo d\u0117l vairavimo neturint tam teis\u0117s ir esant neblaiviam. O \u012f teis\u0117saugos akirat\u012f u\u017e \u012fvairius nusikaltimus pateko dar b\u016bdamas nepilnametis. Jau tuomet brov\u0117si pas \u017emones ir vog\u0117 j\u0173 daiktus. Kent\u0117jo ne tik Jurbarko rajono gyventojai \u2013 teistas Kupi\u0161kio, Radvili\u0161kio ir Kai\u0161iadori\u0173 teismuose.", "Atsid\u016br\u0119s u\u017e grot\u0173 nepersiaukl\u0117jo. Persikraust\u0119s \u012f Vilni\u0173 vagies karjer\u0105 prat\u0119s\u0117. \u012ekliuv\u0119s d\u0117l vagyst\u0117s buvo teisiamas ir u\u017e dokument\u0173 klastojim\u0105 - u\u017e vairavim\u0105 girtam netek\u0119s vairuotojo pa\u017eym\u0117jimo naudojosi suklastotu. Pana\u0161u, kad \u012fstatymai jam \u2013 n\u0117 motais, nors paties gerov\u0117 labai svarbi \u2013 teismuose net prisimin\u0117 vaik\u0105 ir sunerimo, kaip dabar \u0161is augs be t\u0117vo.", "Vienas apvogt\u0173j\u0173 Ri\u010dard\u0105 apib\u016bdino kaip itin \u012f\u017e\u016bl\u0173 vag\u012f, vis bandant\u012f paki\u0161ti kitus, meluojant\u012f, net grasinant\u012f apvogtiesiems. DELFI kalbintas dar 2010 metais apvogtas vienos \u012fmon\u0117s vadovas sak\u0117, kad nuostoli\u0173 atlyginimo i\u0161 vagi\u0173 nesitik\u0117jo, byl\u0105 jau buvo pamir\u0161\u0119s, ta\u010diau tuometin\u012f Ri\u010dardo elges\u012f gerai \u012fsimin\u0117. Tok\u012f sukt\u0105 \u017emog\u0173 u\u017etenka pamatyti vien\u0105 kart\u0105, kad \u012fstrigt\u0173 ilgam.", "Apvogtas vyras Ri\u010dard\u0105 \u012fsimin\u0117 po i\u0161ai\u0161kintos 2010 metais \u012fvykdytos vagyst\u0117s. Ri\u010dardas ir byloje minimas N. A. susigund\u0117 ap\u0161varinti lentpj\u016bv\u0119, \u010dia rado brend\u017eio. Abu pagurk\u0161nojo ir, bylos duomenimis, pavog\u0117 kelis benzininius pj\u016bklus, juos v\u0117liau pardav\u0117, kaip sak\u0117 Ri\u010dardas, Gari\u016bnuose. Ta\u010diau vis\u0105 bylos nagrin\u0117jim\u0105 vyras demonstratyviai ir emocingai \u012frodin\u0117jo, kad j\u012f N. A. paki\u0161o. Net su\u017einoj\u0119s apie pir\u0161t\u0173 atspaudus, ie\u0161kojo paai\u0161kinimo - es\u0105 jis juk g\u0117r\u0117 brend\u012f, gal paliko atspaudus ant d\u0117\u017eut\u0117s, ta\u010diau nevog\u0119s.", "Dar vienas keistokas Ri\u010dardo argumentas \u2013 neva n\u0117 ne\u017einojo, kad pj\u016bklai vogti, ir, kai antr\u0105 valand\u0105 nakties gavo pasi\u016blym\u0105 juos nusipirkti, tiesiog atva\u017eiavo, kur nurod\u0117 N. A., ir nusipirko.", "Teisme Ri\u010dardas \u010c. tur\u0117jo atsakyti ir u\u017e suklastot\u0105 vairuotojo pa\u017eym\u0117jim\u0105. Jis neva i\u0161duotas V\u012e \u201eRegitra\u201c Ri\u010dardo vardu, ta\u010diau i\u0161 ties\u0173 ekspertai nustat\u0117, kad pa\u017eym\u0117jime termosublimacinio spausdinimo b\u016bdu atspausdintas vairuotojo pa\u017eym\u0117jimo numeris, nuotrauka, vardas, pavard\u0117, asmens kodas, gimimo data ir vieta, i\u0161davimo data ir vieta. Kiek laiko jis naudojosi klastote, pareig\u016bnams Ri\u010dardas neatskleid\u0117.", "Ri\u010dardui tiko daug kas: talpyklos su antifrizu, da\u017eai, benzininiai pj\u016bklai, pledai. Kaip susij\u0119s su kiekvienu vogtu daiktu, jis tur\u0117jo paai\u0161kinim\u0105: papra\u0161\u0117 nuve\u017eti, ne\u017einojo, kad vogtas, ir pan. Net sulaikytas vagiant metal\u0105 vis tiek band\u0117 suktis i\u0161 pad\u0117ties. Beje, net vairuotojo pa\u017eym\u0117jimo klastot\u0119 jis es\u0105 \u012fsigij\u0119s tik pasipuikuoti prie\u0161 draugus, o ne tam, kad pateikt\u0173 policijos pareig\u016bnams. O vairuotojo pa\u017eym\u0117jim\u0105 neva pirk\u0119s tada, kai teismas at\u0117m\u0117 u\u017e vairavim\u0105 i\u0161g\u0117rus.", "Vien vagyst\u0117s nebuvo Ri\u010dardo \u010c. pragyvenimo \u0161altinis. Vyras tuomet tur\u0117jo darb\u0105. Paradoksas \u2013 dirbo vairuotoju, nors vairuotojo pa\u017eym\u0117jimo nebetur\u0117jo.", "Teismas, 2012 metais paskelb\u0119s nuosprend\u012f, Ri\u010dard\u0105 \u010c. pripa\u017eino recidyvistu: nuo paauglyst\u0117s teistas daug kart\u0173. Tuomet jis u\u017e grot\u0173 buvo pasi\u0173stas dar trejiems metams (i\u0161skai\u010diuojant su\u0117mimo laik\u0105). Laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0119 atliko pataisos namuose.", "I\u0161\u0117j\u0119s dar kart\u0105 \u012f laisv\u0119 Ri\u010dardas \u010c. netapo geresniu pilie\u010diu. Vien\u0105 jo byl\u0173 tyr\u0119s policijos pareig\u016bnas i\u0161 vyro l\u016bp\u0173 yra i\u0161gird\u0119s apie \u201e\u017eol\u0119\u201c, ta\u010diau ar dabar avarijos metu vyras buvo apsvaig\u0119s nuo narkotini\u0173 med\u017eiag\u0173, paai\u0161k\u0117s tik po ekspertiz\u0117s."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  6 d. 20:25"], "id": "74283606"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/utenos-rajone-plesikai-muse-moteri-suvalge-jos-maista-ir-bande-isprievartauti.d?id=74289626", "title": ["Utenos rajone pl\u0117\u0161ikai mu\u0161\u0117 moter\u012f, suvalg\u0117 jos maist\u0105 ir band\u0117 i\u0161prievartauti"], "text": ["Policijos departamentas prane\u0161a, kad baland\u017eio 6 d. apie 4 val. Utenos r., Nark\u016bn\u0173 k., \u012f moters (g. 1967 m.) nam\u0105, i\u0161st\u016bmus dur\u0173 lang\u0105, ", " trys i\u0161 matymo pa\u017e\u012fstami asmenys.", "U\u017epuolikai mu\u0161\u0117 moter\u012f ir reikalavo atiduoti savo papuo\u0161alus, telefon\u0105, pinigus, band\u0117 numauti nuo rankos pir\u0161t\u0173 \u017eiedus, suvalg\u0117 \u0161aldytuve buvus\u012f maist\u0105.", "Vienas i\u0161 asmen\u0173, numov\u0119s kelnes, band\u0117 \u0161eiminink\u0119 i\u0161prievartauti, ta\u010diau kitas ", " neleido.", "Materialinis nuostolis - 10 eur\u0173. \u012etariamasis neblaivus (g. 1981 m.) u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119, kiti ie\u0161komi."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 07:50"], "id": "74289626"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/darzelio-lopselio-aukletojai-netyli-vaiko-musimu-itariamas-tevas-arestineje.d?id=74289726", "title": ["Dar\u017eelio-lop\u0161elio aukl\u0117tojai netyli: vaiko mu\u0161imu \u012ftariamas t\u0117vas are\u0161tin\u0117je"], "text": ["Baland\u017eio 6 d. Trak\u0173 rajono pareig\u016bnai gavo prane\u0161im\u0105 i\u0161 Trak\u0173 rajono savivaldyb\u0117s administracijos Vaiko teisi\u0173 apsaugos darbuotoj\u0173. Jie nurod\u0117, kad t\u0105 pa\u010di\u0105 dien\u0105 Trakuose, Trak\u0173 g., lop\u0161elyje-dar\u017eelyje, ap\u017ei\u016br\u0117jus ma\u017eamet\u012f (gimus\u012f 2010 m.) jo galvoje rastas guzas.", "Vaikas paai\u0161kino, kad j\u012f namuose sumu\u0161\u0117 ", ".", "Policijos pareig\u016bnai tuoj pat \u0117m\u0117si veiksm\u0173. \u012etariamasis (gim\u0119s 1973 m.) u\u017edarytas \u012f ", ".", "Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 08:36"], "id": "74289726"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/siauliuose-persautas-jaunas-vyras-nepanoro-pasakoti-kas-ivyko.d?id=74290114", "title": ["\u0160iauliuose per\u0161autas jaunas vyras nepanoro pasakoti, kas \u012fvyko"], "text": ["Baland\u017eio 6 d. 22 val. 38 min. \u012f \u0160iauli\u0173 ligonin\u0119 kreip\u0117si ir d\u0117l ", " kojoje paguldytas vyri\u0161kis (g. 1990 m.). Medikai apie tai prane\u0161\u0117 policijai.", " nepanoro paai\u0161kinti, kas \u012f j\u012f \u0161ov\u0117 ir kod\u0117l. Jis paai\u0161kinti aplinkybes atsisak\u0117."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 08:56"], "id": "74290114"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/nakti-knygyne-kilo-gaisras-zuvo-zmogus.d?id=74290158", "title": ["Nakt\u012f knygyne kilo gaisras, \u017euvo \u017emogus"], "text": ["Atvykus pagalbai paai\u0161k\u0117jo, kad dega pastato ", " prekybai \u012frengtos patalpos. Diskiniu pj\u016bklu nupjov\u0119 lang\u0173 grotas gelb\u0117tojai pateko \u012f r\u016bsio vid\u0173.", "Trij\u0173 auk\u0161t\u0173 pastate \u012frengti biurai ir parduotuv\u0117l\u0117s.", "Gaisras kilo r\u016bsyje, \u012frengtame ", " suvenyr\u0173 patalpose. Viename kambaryje ", " nam\u0173 apyvokos daiktai, skalbimo ma\u0161ina.", "\u0160alia esantis kambarys apr\u016bko. Apr\u016bko knygyno suvenyr\u0173 patalpos.", "Gelb\u0117tojams teko dau\u017eti lang\u0105 ir i\u0161laupti duris.", "Ugniagesiai informuoja, kad 4.28 val. suvenyr\u0173 parduotuv\u0117s patalpoje, koridoriuje prie i\u0161\u0117jimo dur\u0173, rado ", " be gyvyb\u0117s \u017eenkl\u0173.", "Atvyk\u0119 medikai konstatavo vyro (g. 1953 m.) ", "."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 09:11"], "id": "74290158"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vyras-policijai-pranese-kad-aukle-muse-jo-vaika.d?id=74290370", "title": ["Vyras policijai prane\u0161\u0117, kad aukl\u0117 mu\u0161\u0117 jo vaik\u0105"], "text": ["Policijos departamento duomenimis, baland\u017eio 6 d. 11 val. 30 min. \u012f Raseini\u0173 pareig\u016bnus kreip\u0117si vyras (g. 1976 m.), kuris prane\u0161\u0117, kad t\u0105 pa\u010di\u0105 dien\u0105 (laikas tikslinamas) Raseiniuose, Pu\u0161yno g., jo namuose, ", " dirbanti moteris (g. 1978 m.) naudojo fizin\u012f ", " prie\u0161 jo ", " (g. 2013 m.).", "T\u0117vai d\u0117l sukelto fizinio skausmo s\u016bnui \u012f gydymo \u012fstaigas nesikreip\u0117. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas pagal LR BK 140 str. 3 d."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 09:26"], "id": "74290370"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kaunietes-guolyje-sildesis-britu-gaujos-vadeiva-grazinamas-i-tevyne-kokaino-verte-44-mln-svaru.d?id=74290682", "title": ["Kauniet\u0117s guolyje \u0161ild\u0119sis brit\u0173 gaujos vadeiva gr\u0105\u017einamas \u012f t\u0117vyn\u0119: kokaino vert\u0117 \u2013 44 mln. svar\u0173"], "text": ["\u201eNematau problem\u0173, esu nekaltas, tad dr\u0105siai mane galite gr\u0105\u017einti \u012f Jungtin\u0119 Karalyst\u0119\u201c, \u2013 ", " parei\u0161k\u0117 Jamesas Robertas Mulvey.", "Ginkluot\u0173 konvojaus pareig\u016bn\u0173 lydimas britas penktadien\u012f buvo atve\u017etas \u012f teism\u0105, kur teis\u0117ja ", " nagrin\u0117jo Generalin\u0117s prokurat\u016bros pra\u0161ym\u0105 d\u0117l J. R. Mulvey ekstradicijos. Kaune kovo 28 d. sulaikytas Jungtin\u0117s Karalyst\u0117s pilietis sutiko, kad Lietuva j\u012f i\u0161duot\u0173 supaprastinta tvarka.", "Generalin\u0117s prokurat\u016bros prokuror\u0117 ", " pa\u017eym\u0117jo, kad J. R. Mulvey sutiko b\u016bti i\u0161duotas baud\u017eiamajam persekiojimui su ta s\u0105lyga, kad bus teisiamas tik u\u017e tuos nusikaltimus, kurie nurodyti Europos are\u0161to orderyje.", "O kovo 28 d. Birmingemo teismo i\u0161duotame orderyje nurodyta, kad J. R. Mulvey veik\u0117 organizuotoje bendrinink\u0173 grupuot\u0117je ir nuo 2006 m. gegu\u017e\u0117s 28 iki 2007 m. rugs\u0117jo 6 d. i\u0161 Nyderland\u0173 per Jungtin\u0119 Karalyst\u0119 \u012f Airij\u0105 kontrabandos b\u016bdu gabeno labai didelius kiekius ", " ir kanapi\u0173.", "\u012e Airij\u0105 narkotikai buvo atgabenti per 14 kart\u0173, o juodojoje rinkoje j\u0173 vert\u0117 siek\u0117 net 44 mln. svar\u0173 sterling\u0173 (apie 50 mln. eur\u0173).", "U\u017e nusikaltimus, kuriais J. R. Mulvey \u012ftariamas, Jungtin\u0117je Karalyst\u0117je numatyta maksimali bausm\u0117 \u2013 \u012fkalinimas iki gyvos galvos, ta\u010diau, pasak prokuror\u0117s, Anglijos \u012fstatymai grie\u017e\u010diausia bausme nuteistiems asmenims numato galimyb\u0119 atleisti nuo bausm\u0117s ar j\u0105 su\u0161velninti.", "Finansini\u0173 nusikaltim\u0173 tyrimo tarnyba (FNTT) po J. R. Mulvey sulaikymo Kaune prane\u0161e, kad britas \u012ftariamas ne tik narkotik\u0173 kontrabanda, bet ir mokes\u010di\u0173 grobstymu, pinig\u0173 plovimu. Sulaikant \u012ftariam\u0105j\u012f rastas \u0161aunamasis ginklas, kelios neper\u0161aunamos liemen\u0117s.", "Jungtin\u0117s Karalyst\u0117s pareig\u016bnai kolegoms i\u0161 Lietuvos prane\u0161\u0117, kad stambios nusikalstamos grupuot\u0117s nariai da\u017enai lank\u0117si Lietuvoje, taip pat palaik\u0117 artimus ry\u0161ius su m\u016bs\u0173 \u0161alies pilie\u010diais.", "\u201eVykdyta did\u017eiul\u0117 operacija. \u012etariamasis kur\u012f laik\u0105 buvo stebimas, o likus trims dienoms iki sulaikymo jis pakeit\u0117 gyvenam\u0105j\u0105 viet\u0105. Tod\u0117l, \u012fvertin\u0119 situacij\u0105, sulaikant pasitelk\u0117me \u201eAro\u201c pareig\u016bnus\u201c, \u2013 yra sak\u0119s FNTT Kauno apygardos valdybos vir\u0161ininkas Alvydas Packevi\u010dius.", "Pareig\u016bnai i\u0161siai\u0161kino, kad J. R. Mulvey Lietuvoje valdo nekilnojam\u0105j\u012f turt\u0105, registruot\u0105 Lietuvos piliet\u0117s vardu. Taip pat jam es\u0105 priklauso kelios bendrov\u0117s, kuri\u0173 formali vadov\u0117 yra ta pati Lietuvos piliet\u0117.", "Vykdant teisin\u0117s pagalbos pra\u0161ym\u0105, kovo pabaigoje buvo atliktos kratos trijuose butuose Kaune, taip pat dviejuose automobiliuose, kurie stov\u0117jo prie \u012ftariamojo gyvenamosios vietos. Viename i\u0161 but\u0173 rastas neturint leidimo laikomas \u0161aunamasis ginklas \u2013 pistoletas \u201eGlock\u201c su d\u0117tuve, kurioje buvo 14 \u0161ovini\u0173, taip pat daugyb\u0117 kit\u0173 \u0161ovini\u0173.", "Tarptautin\u0117s operacijos metu J. R. Mulvey sulaikymo dien\u0105 are\u0161tuoti dar 5 asmenys. \u012etariamieji siejami su nusikalstama grupe ir grobstytais mokes\u010diais, pinig\u0173 plovimu."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 09:53"], "id": "74290682"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/girta-policijos-tyreja-namuose-palikusi-vaika-nuejo-pas-vyra-ir-su-juo-susimuse.d?id=74291036", "title": ["Girta policijos tyr\u0117ja, namuose palikusi vaik\u0105, nu\u0117jo pas vyr\u0105 ir su juo susimu\u0161\u0117"], "text": ["Tel\u0161i\u0173 apskr. policijos atstov\u0117 prane\u0161a, kad apie siaut\u0117jusi\u0105 ", " prane\u0161imas gautas baland\u017eio 7 d., 4.49 val.", "Tel\u0161iuose, Respublikos g., pas vyr\u0105 (gim\u0119s 1986 m.) \u012f but\u0105 atvyko neblaivi Tel\u0161i\u0173 apskr. VPK Veiklos skyriaus tyr\u0117ja E. R. (gimusi 1990 m.) ir susimu\u0161\u0117 su vyru.", "Ant sutuoktinio kaklo ir rankos matosi kraujosruvos, moteris supl\u0117\u0161\u0117 jam mar\u0161kinius. ", " pareig\u016bn\u0117 namuose buvo be prie\u017ei\u016bros palikusi 3 met\u0173 ", ". Mergait\u0117 perduota mo\u010diutei.", "Po \u012fvykusio konflikto, Regionin\u0117je Tel\u0161i\u0173 ligonin\u0117je moteriai nustatyti galvos ir rank\u0173 sumu\u0161imai, poodin\u0117s kraujosruvos, 1,08 promil\u0117s girtumas.", "Tarp sutuoktini\u0173 vyksta ", " procesas, prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 10:10"], "id": "74291036"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/is-vaiku-globos-namu-isejusi-mergina-dingo-be-zinios-prasoma-visuomenes-pagalbos.d?id=74292018", "title": ["I\u0161 vaik\u0173 globos nam\u0173 i\u0161\u0117jusi mergina dingo be \u017einios, pra\u0161oma visuomen\u0117s pagalbos"], "text": ["Gabriel\u0117 Laurinavi\u010di\u016bt\u0117 167 cm \u016bgio, vidutinio k\u016bno sud\u0117jimo, tamsi\u0173 ilg\u0173 plauk\u0173. Vilk\u0117jo margas tampres, rudos spalvos striuk\u0119, av\u0117jo rudus aulinukus.", "Asmenis, galin\u010dius suteikti vertingos informacijos, apie G. Laurinavi\u010di\u016bt\u0117s buvimo viet\u0105 pra\u0161ome prane\u0161ti Kupi\u0161kio rajono policijos komisariato Reagavimo skyriaus darbuotojams tel.: 8 656 47466."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 11:04"], "id": "74292018"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vaiko-teisiu-gynejai-pranese-kad-vyras-santykiavo-su-paaugle.d?id=74290582", "title": ["Vaiko teisi\u0173 gyn\u0117jai prane\u0161\u0117, kad vyras santykiavo su paaugle"], "text": ["Policijos pareig\u016bnai baland\u017eio 6 d. gavo Tel\u0161i\u0173 rajono savivaldyb\u0117s administracijos Vaiko teisi\u0173 apsaugos skyriaus darbuotoj\u0173 prane\u0161im\u0105, kad ", " (gim\u0119s 1994 m.) ", " su ", " (gimusi 2001 m.).", "Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 12:00"], "id": "74290582"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/medike-sokiruota-kol-ji-teike-pagalba-mazametei-pacientei-is-kabineto-pavogtas-telefonas.d?id=74294634", "title": ["Medik\u0117 \u0161okiruota: kol ji teik\u0117 pagalb\u0105 ma\u017eametei pacientei, i\u0161 kabineto pavogtas telefonas"], "text": [" moteriai labiausiai skaudu d\u0117l to, kad pri\u0117mimo skyriaus medikai da\u017enai girdi priekai\u0161tus, kad yra abejingi, skiria per ma\u017eai d\u0117mesio pacientams, neskuba suteikti pagalbos. Bet pamir\u0161tama kita medalio pus\u0117 \u2013 pacient\u0173 elgesys. Jis tikrai ne visada b\u016bna malonus, pagarbus ir takti\u0161kas. O kaip rodo jos asmenin\u0117 patirtis \u2013 kartais ir ", ".", "Vaik\u0173 pri\u0117mimo skyriuje dirban\u010dios ", " Astos (pavard\u0117 redakcijai \u017einoma) mobilus i\u0161manusis telefonas dingo jos bud\u0117jimo metu tre\u010diadienio vakar\u0105.", "Tuo metu greitoji medicinos pagalba \u012f ligonin\u0119 atve\u017e\u0117 dvylikamet\u0119 ", ", kuri skund\u0117si \u0161irdies sutrikimais.", "\u201eNieko nelaukusi puoliau teikti pagalb\u0105. Joks ant darbo stalo paliktas telefonas tokioje situacijoje ner\u016bp\u0117jo, man svarbiausia \u2013 vaikas\u201c, - pasakojo bendrosios praktikos slaugytoja.", "Mergait\u0119 atlyd\u0117jo t\u0117vas ir jo draug\u0117. Slaugytoja nedelsdama i\u0161kviet\u0117 budin\u010di\u0105 gydytoj\u0105. Mergait\u0117s t\u0117vas tuo metu bla\u0161k\u0117si po skyri\u0173 ir rei\u0161k\u0117 pretenzijas, kad gydytoja neskuba.", "\u201eGydytoja at\u0117jo tikrai gretai, buvo atlikti kraujo tyrimai, pacient\u0117 paguldyta steb\u0117jimui. Ruo\u0161damasi tyrimui paimt\u0105 krauj\u0105 ne\u0161ti \u012f laboratorij\u0105, u\u017e\u0117jau \u012f savo kabinet\u0105 ir pasigedau ant stalo palikto i\u0161maniojo telefono. I\u0161 prad\u017ei\u0173 nepuoliau \u012f panik\u0105, \u0117miau ie\u0161koti, gal kur nors pati j\u012f pasid\u0117jau, bet niekur neradau\u201c, - pasakojo medik\u0117.", "Supratusi, kad telefonas pavogtas, ji i\u0161 karto \u012ftar\u0117 ma\u017eosios pacient\u0117s t\u0117v\u0105.", "\u201eNors jo u\u017e rankos nepagavau, bet tuo metu daugiau ten nieko nebuvo. O kabinetas yra pereinamas, t\u0117vas migravo i\u0161 vienos vietos \u012f kit\u0105. Be to, trumpam i\u0161 ligonin\u0117s buvo i\u0161vyk\u0119s, paskui v\u0117l sugr\u012f\u017eo\u201c, - sak\u0117 Asta.", "\u012etarusi vagyst\u0119 ji i\u0161 karto prane\u0161\u0117 policijai. Pirminius \u012ftarimus, kad telefon\u0105 gal\u0117jo pavogti pacient\u0117s t\u0117vas sustiprino ir tai, kad pasirod\u017eius pareig\u016bnams, t\u0117vas ir jo draug\u0117 savavali\u0161kai, niekam nieko nesak\u0119 i\u0161sive\u017e\u0117 mergait\u0119.", "Nesulauk\u0117 nei tyrim\u0173 atsakym\u0173, nei gydytoj\u0173 rekomendacij\u0173 d\u0117l tolesnio gydymo. Mergait\u0117s b\u016bkl\u0117 tur\u0117jo b\u016bti stebima ma\u017eiausiai keturias valandas, bet, kaip teigia slaugytoja, t\u0117vas su dukra i\u0161 ligonin\u0117s tiesiog pab\u0117go.", "Policijai buvo perduoti vaizdo kamer\u0173 \u012fra\u0161ai. Pareig\u016bnai netruko i\u0161siai\u0161kinti, kas per asmuo kartu su dukra lank\u0117si ligonin\u0117je. Paai\u0161k\u0117jo, kad jis pareig\u016bnams yra gerai \u017einomas, ir anks\u010diau buvo \u012fkliuv\u0119s d\u0117l vagys\u010di\u0173.", "Moteris d\u0117l pavogto telefono patirt\u0105 \u017eal\u0105 \u012fvertino 400 eur\u0173. Pasak jos, telefone liko daug asmenini\u0173 duomen\u0173, informacijos, d\u0117l to labai neramu.", "\u201eNetikiu, kad kas nors man telefon\u0105 sugr\u0105\u017eins. Esm\u0117 ne tai. Skaud\u017eiausia yra tai, kad mes, medikai, skubame pad\u0117ti, atiduodame \u0161ird\u012f, kai reikia pagalbos. Mums tikrai tuo metu ner\u016bpi, kur pasid\u0117ti telefon\u0105. Net nepagalvotume, kad vaiko, kuriam skubi pad\u0117ti, artimieji gal\u0117t\u0173 taip pasielgti.", "Da\u017enai sulaukiame visoki\u0173 priekai\u0161t\u0173, grasinim\u0173, vaik\u0173 artimieji provokuoja konfliktines situacijas. Nesame vie\u0161pa\u010diai, negaliu sakyti, kad visada teisus tik medikas, ta\u010diau stengiam\u0117s visus nuraminti, surasti bendr\u0105 kalb\u0105 tiek su vaiku, prie kurio sud\u0117tinga psichologi\u0161kai prieiti, tiek su jo t\u0117vais\u201c, - pasakojo ligonin\u0117s darbuotoja, \u012fsitikinusi, kad daugeliu atveju priekai\u0161tai ir pretenzijos pri\u0117mimo skyriaus darbuotojams yra nepagr\u012fsti."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 12:54"], "id": "74294634"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kaune-po-susidurimo-su-toyota-klevo-lapu-pazymetas-audi-apsiverte-vidury-gatves.d?id=74295120", "title": ["Kaune po susid\u016brimo su \u201eToyota\u201c, klevo lapu pa\u017eym\u0117tas \u201eAudi\u201c apsivert\u0117 vidury gatv\u0117s"], "text": ["Duomen\u0173 apie nukent\u0117jusius asmenis n\u0117ra.", "Kauno apskrities vyriausias policijos komisariatas informavo, kad min\u0117toje gatv\u0117je baland\u017eio 7 d., 12.52 val., susid\u016br\u0117 automobiliai \u201eAudi\u201c ir \u201eToyota\u201c, pastarasis kliud\u0117 tvor\u0105.", "Liudinink\u0173 teigimu, merginos vairuojamas klevo lapu pa\u017eym\u0117tas automobilis \u201eAudi A3\u201c atsitrenk\u0117 \u012f stovint\u012f \u201eToyota\u201c.", "Daugiau skaitykite ", "."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 13:23"], "id": "74295120"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/nelaime-klaipedoje-imoneje-csub-lt-ant-zmoniu-nukrito-betono-blokas.d?id=74295542", "title": ["Nelaim\u0117 Klaip\u0117doje \u2013 \u012fmon\u0117je \u201eCSUB LT\u201c ant \u017emoni\u0173 nukrito betono blokas"], "text": ["Abu su\u017ealoti vyrai i\u0161ve\u017eti \u012f ligonin\u0119.", "V\u0117liau bendrov\u0117 \u201eVakar\u0173 laiv\u0173 gamykla\u201c i\u0161platino prane\u0161im\u0105: \u201eSkaudi nelaim\u0117, kuomet buvo su\u017eeisti du \u017emon\u0117s, \u012fvyko \u012fmon\u0117je ", ", kuri nuomojasi gamybines patalpas \u201eVakar\u0173 Baltijos laiv\u0173 statyklos\u201c teritorijoje, adresu Pilies g. 8. \u012evykis \u012fvyko ne laiv\u0173 statykloje ir ne su laiv\u0173 statyba susijusio proceso metu\u201c.", "Po keli\u0173 valand\u0173 prane\u0161ta, kad vienas i\u0161 su\u017ealot\u0173 darbinink\u0173 mir\u0117."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 13:54"], "id": "74295542"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/kol-zmones-rinkosi-drabuzius-kriminalistai-uz-rankos-pagavo-kisenvage.d?id=74296838", "title": ["Kol \u017emon\u0117s rinkosi drabu\u017eius, kriminalistai u\u017e rankos pagavo ki\u0161envag\u0119"], "text": ["Vilniaus apskr. vyriausiojo policijos komisariato atstovai prane\u0161a, kad Kriminalin\u0117s policijos nusikaltim\u0173 nuosavybei tyrimo valdybos pareig\u016bnai su \u012fkal\u010diais sulaik\u0117 rom\u0173 tautyb\u0117s ki\u0161envag\u0119.", "Vienintelio Lietuvoje padalinio, u\u017esiiman\u010dio ", " i\u0161ai\u0161kinimu ir u\u017ekardymu, ", " \u0117m\u0117si darbo. Rezultato ilgai laukti nereik\u0117jo.", "Baland\u017eio 7 d. apie 12.20 val. Savanori\u0173 pr. esan\u010dioje \u201e", "\u201c parduotuv\u0117je su \u012fkal\u010diais sulaikyta 53-ej\u0173 met\u0173 rom\u0173 tautyb\u0117s ki\u0161envag\u0117, \u012f sostin\u0119 atvykusi i\u0161 Kauno. Ji d\u0117v\u0117t\u0173 drabu\u017ei\u0173 parduotuv\u0117je i\u0161 moters slap\u010dia pagrob\u0117 pinigin\u0119 su pinigais, kortel\u0117mis ir dokumentais. Vagil\u0117 net nenuman\u0117, kad j\u0105 stebi akyli Kriminalin\u0117s policijos nusikaltim\u0173 nuosavybei tyrimo valdybos pareig\u016bnai. Ji buvo sulaikyta ir u\u017edaryta \u012f are\u0161tin\u0119.", "Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas. Pareig\u016bnai nustat\u0117, kad \u012ftariamoji baland\u017eio 7 d. per kelet\u0105 valand\u0173 sp\u0117jo apsilankyti d\u0117v\u0117t\u0173 drabu\u017ei\u0173 parduotuv\u0117se Lazdynuose, Karolini\u0161k\u0117se ir Savanori\u0173 prospekte, kur ir buvo sulaikyta. \u0160i moteris u\u017e pana\u0161aus pob\u016bd\u017eio nusikaltimus ank\u0161\u010diau jau buvo teista Lietuvoje ir u\u017esienyje. Pareig\u016bnai \u0161\u012f ikiteismin\u012f tyrim\u0105 ketina u\u017ebaigti pagreitinto proceso tvarka, d\u0117l to jau sekmadien\u012f ketinama kreiptis \u012f teism\u0105.", "Nusikaltim\u0173 nuosavybei tyrimo valdybos tyr\u0117jai turi pagrindo manyti, kad \u0161i moteris yra padariusi ir daugiau pana\u0161aus pob\u016bd\u017eio nusikaltim\u0173 ne tik d\u0117v\u0117t\u0173 drabu\u017ei\u0173 parduotuv\u0117se, tod\u0117l asmen\u0173, nukent\u0117jusi\u0173 nuo \u0161ios \u012ftariamosios ar turin\u010di\u0173 kitokios informacijos apie jos nusikalstam\u0105 veikl\u0105, pra\u0161o kreiptis \u012f Vilniaus apskrities vyriausi\u0105j\u012f policijos komisariat\u0105 nurodytu tel. (8 5) 271 6053.", "Pareig\u016bnai taip pat atkreipia d\u0117mes\u012f \u012f tai, kad b\u016bnant visuomeniniame transporte, turgaviet\u0117se, prekybos centruose ar kitose masin\u0117se susib\u016brimo vietose, b\u016btina atsakingai saugoti savo turt\u0105 \u2012 stengtis pinigines, mobiliuosius telefonus ar kitus vertingus daiktus laikyti vidin\u0117se r\u016bb\u0173 ki\u0161en\u0117se ar u\u017esegtose rankin\u0117se, rankines, kuprines laikyti ne u\u017e nugaros, o prie\u0161ais save, atsiskaitant nedemonstruoti aplinkiniams pinigin\u0117s turinio, o pasteb\u0117jus \u0161alia sav\u0119s \u012ftartin\u0105 asmen\u012f, demonstratyviai atkreipti jo d\u0117mes\u012f, kad j\u016bs j\u012f matote ir stebite.", "Lietuvos Respublikos baud\u017eiamasis kodeksas u\u017e svetimo turto pagrobim\u0105 i\u0161 asmens drabu\u017ei\u0173, rankin\u0117s ar kitokio ne\u0161ulio (ki\u0161envagyst\u0117) numato baud\u0105 arba are\u0161t\u0105, arba laisv\u0117s apribojim\u0105, arba laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0119 iki \u0161e\u0161eri\u0173 met\u0173."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 15:13"], "id": "74296838"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/itartino-elgesio-ir-neaiskiu-ketinimu-vyriskis-besidomintis-vaikais-nuveztas-i-ligonine.d?id=74297798", "title": ["\u012etartino elgesio ir neai\u0161ki\u0173 ketinim\u0173 vyri\u0161kis, besidomintis vaikais, nuve\u017etas \u012f ligonin\u0119"], "text": ["Ketvirtadien\u012f, 18.19 val., \u012f policij\u0105 kreip\u0117si 2008 m. gimusios mergait\u0117s mama. Ji prane\u0161\u0117, kad prie\u0161 valand\u0105 Trak\u0173 r., Lentvaryje, jos dukrai einant i\u0161 mokyklos, j\u0105 prad\u0117jo sekti sidabrin\u0117s spalvos autobusiukas, kurio nepa\u017e\u012fstamas vairuotojas kviet\u0117 moksleiv\u0119 prieiti prie jo automobilio. Mergaitei prad\u0117jus b\u0117gti \u017emoni\u0173 link, jis prad\u0117jo vytis, kviesdamas pas save. Nepavykus prisivilioti, vyras pasi\u0161alino, prane\u0161a Vilniaus apskrities policija.", "Vilniaus apskrities policijos \u012fstaigos pareig\u016bnai prad\u0117jo intensyvias jo paie\u0161kas. Joms labai pad\u0117jo tai, kad penktadien\u012f \u012f Trak\u0173 rajono policijos komisariat\u0105 at\u0117jusi kreip\u0117si Trakuose gyvenanti 7 ir 9 met\u0173 am\u017eiaus berniuk\u0173 motina, kuriai suk\u0117l\u0117 \u012ftarim\u0173 sidabro spalvos autobusiuko vairuotojas. Jai su s\u016bnumis stovint autobus\u0173 stotel\u0117je, jis priva\u017eiavo, atsidar\u0117 lang\u0105 ir keistai \u0161ypsojosi vaikams. Paskui nuva\u017eiavo.", "Operatyviai surinkus daugiau duomen\u0173 ir atlikus j\u0173 analiz\u0119, Trak\u0173 rajono policijos komisariato darbuotojai netruko nustatyti ie\u0161koto asmens tapatyb\u0119 ir gyvenam\u0105j\u0105 viet\u0105. Nuvykus \u012f jo namus, pareig\u016bnus pasitiko \u012ftariamojo dukra, paai\u0161kinusi, kad t\u0117velis miega, be to, serga \u201eliga\u201c ir gali nesiorientuoti aplinkoje.", "\u012evertin\u0119 pad\u0117t\u012f, pareig\u016bnai nuve\u017e\u0117 vyr\u0105 \u012f ligonin\u0119. Jokios \u017ealos vaikams nepadaryta."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  7 d. 15:38"], "id": "74297798"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/nelaime-pasvalyje-vilkiko-partrenktas-vyras-ligonineje-mire.d?id=74302172", "title": ["Nelaim\u0117 Pasvalyje: vilkiko partrenktas vyras ligonin\u0117je mir\u0117"], "text": ["Prane\u0161im\u0105 apie \u012fvyk\u012f policija gavo 22.26 val. Pirminiais duomenimis ", " \u201eSCANIA\u201c su puspriekabe vairav\u0119s latvis (gim. 1964 m.) buvo blaivus.", "Partenktas vyras, gim\u0119s 1980 m., neturi nuolatin\u0117s gyvenamosios vietos. Jis nesir\u016bpino savo saugumu \u2013 nevilk\u0117jo \u0161vies\u0105 atspindin\u010dios liemen\u0117s, su savimi netur\u0117jo \u0161vie\u010dian\u010dio \u017eibintuv\u0117lio, prie drabu\u017ei\u0173 nebuvo prisiseg\u0119s at\u0161vaito.", "P\u0117s\u010diasis buvo nuve\u017etas \u012f Pasvalio ligonin\u0119, kurioje netrukus mir\u0117."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 09:20"], "id": "74302172"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/viesojo-transporto-stoteleje-uzpultas-vaikinas.d?id=74302280", "title": ["Vie\u0161ojo transporto stotel\u0117je u\u017epultas vaikinas"], "text": ["Vie\u0161ojo transporto sustojime \u201eSparta\u201c, Kauno g. vaikinas (gim\u0119s 1998m.) , grasindamas daiktu, pana\u0161iu \u012f \u0161aunam\u0105j\u012f ginkl\u0105, i\u0161 kito vaikino pagrob\u0117 mobilaus ry\u0161io telefon\u0105 \u201eHUAWEI P9 lite\u201c. Materialin\u0117 \u017eala d\u0117l pavogto mobilaus ry\u0161io telefono yra 260 eur\u0173."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 09:56"], "id": "74302280"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/girtas-tevas-is-namu-vare-savo-dukra-grasino-sumusti.d?id=74302820", "title": ["Girtas t\u0117vas i\u0161 nam\u0173 var\u0117 savo dukr\u0105, grasino sumu\u0161ti"], "text": ["Neblaivus (1,93 prom.) vyras, gim\u0119s 1965 m. savo ma\u017eame\u010di\u0173 vaik\u0173 akivaizdoje, var\u0117 i\u0161 nam\u0173 vyresni\u0105j\u0105 savo dukr\u0105, gimusi\u0105 1994 m. Policijos prane\u0161ime teigiama, kad vyras grasino ", " ne tik savo dukr\u0105, bet ir \u017emon\u0105.", "\u012etariamasis u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas pagal Lietuvos Respublikos Baud\u017eiam\u0105j\u012f kodeks\u0105 u\u017e grasinim\u0105 nu\u017eudyti ar sunkiai sutrikdyti \u017emogaus sveikat\u0105."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 11:37"], "id": "74302820"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/skaudi-nelaime-anyksciuose-krites-po-automobilio-ratais-zuvo-dviratininkas.d?id=74302894", "title": ["Skaudi nelaim\u0117 Anyk\u0161\u010diuose: krit\u0119s po automobilio ratais \u017euvo dviratininkas"], "text": ["\u017diburio-Kalno g. nereguliuojamojoje p\u0117s\u010di\u0173j\u0173 per\u0117joje, dvira\u010diu va\u017eiav\u0119s vyras (g. 1973 m.) atsitrenk\u0117 \u012f automobil\u012f, kur\u012f vairavo vairuotojas (g. 1966 m.). Dviratininkas buvo perva\u017eiuotas min\u0117to automobilio. Per eismo \u012fvyk\u012f dviratininkas \u017euvo."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 11:50"], "id": "74302894"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/sprogdinusiam-petardas-berniukui-linksmybes-baigesi-liudnai-nutrauktas-rankos-pirstas.d?id=74303066", "title": ["Sprogdinusiam petardas berniukui, linksmyb\u0117s baig\u0117si li\u016bdnai \u2013 nutrauktas rankos pir\u0161tas"], "text": ["Nukent\u0117jusysis d\u0117l nutraukto rankos vieno pir\u0161to pristatytas \u012f Kauno ligonin\u0119."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 12:10"], "id": "74303066"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/atvykeliai-is-tadzikijos-savo-krasto-taisykliu-paiso-ir-lietuvoje.d?id=74303078", "title": ["Atvyk\u0117liai i\u0161 Tad\u017eikijos savo kra\u0161to taisykli\u0173 paiso ir Lietuvoje"], "text": ["Policijos teigimu, \u0161e\u0161tadienio ryt\u0105 Marijampol\u0117s apskrityje automobili\u0173 perpardavin\u0117tojai i\u0161 Tad\u017eikijos, band\u0117 duoti pareig\u016bnams 20 eur\u0173 ky\u0161\u012f.", "Anot pareig\u016bn\u0173, ky\u0161is buvo duotas u\u017e tai, kad vairavo techni\u0161kai netvarking\u0105, i\u0161registruot\u0105 transporto priemon\u0119.", "\u012etariamasis u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119, prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 12:24"], "id": "74303078"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/traku-rajone-rastas-sprogmuo-ivestas-planas-skydas.d?id=74303264", "title": ["Trak\u0173 rajone rastas sprogmuo, \u012fvestas planas \u201eSkydas\u201c"], "text": ["\u012evestas planas ", ". \u012e \u012fvykio viet\u0105 i\u0161si\u0173stos prie\u0161gaisrin\u0117s gelb\u0117jimo paj\u0117gos, informacija apie \u012fvyk\u012f perduota Vilniaus apskrities greitosios medicinos pagalbos sto\u010diai ir Vilniaus apskrities vyriausiajam policijos komisariatui.", "Prane\u0161ama, kad i\u0161kastos trys karo laik\u0173 rankin\u0117s granatos. Pareig\u016bnai ragina radus \u012ftartinus sprogmenis, j\u0173 neliesti, i\u0161likti budriems ir informuoti policij\u0105."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 13:05"], "id": "74303264"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/varenos-rajone-ikliuvusius-kontrabandininkus-isdave-upeliu-plaukiantis-rysuliu-karavanas.d?id=74303366", "title": ["Var\u0117nos rajone \u012fkliuvusius kontrabandininkus i\u0161dav\u0117 upeliu plaukiantis ry\u0161uli\u0173 karavanas"], "text": ["Nuo pasienie\u010di\u0173 sl\u0117ptis band\u017eiusius pa\u017eeid\u0117jus susekti pad\u0117jo ir tarnybinis \u0161uo.", "Kaip ra\u0161o VSAT, Nakt\u012f i\u0161 ketvirtadienio \u012f penktadien\u012f ", " Aleksandro Barausko u\u017ekardos pareig\u016bnai ties Var\u0117nos rajono Pano\u010di\u0173 kaimu pasteb\u0117jo No\u010dios upeliu plaukiant\u012f ry\u0161uli\u0173 \u201ekaravan\u0105\u201c. \u0160iuo vandens telkiniu eina Lietuvos ir Baltarusijos siena.", "\u012e krant\u0105 ", " i\u0161trauk\u0117 net 20 juoda polietileno pl\u0117vele apvyniot\u0173 bei tarpusavyje surai\u0161iot\u0173 r\u016bkal\u0173 d\u0117\u017ei\u0173. I\u0161 viso aptikta 10 t\u016bkstan\u010di\u0173 pakeli\u0173 cigare\u010di\u0173 \u201eFest\u201c, pa\u017eym\u0117t\u0173 baltarusi\u0161kais akcizo mokes\u010dio \u017eenklais.", ", \u012ftar\u0119, kad krovinio lauk\u0119 asmenys gali b\u016bti pasisl\u0117p\u0119 netoliese, tuoj pat prad\u0117jo plataus masto paie\u0161k\u0105. A. Barausko u\u017ekardos pareig\u016bnams talkino kolegos i\u0161 Purv\u0117n\u0173 bei Specialiosios paskirties u\u017ekard\u0173, \u012f pagalba atvyko kinologas su belg7 aviganiu ", ".", "B\u016btent keturkojo uosl\u0117 pad\u0117jo VSAT pareig\u016bnams surasti bei sulaikyti du pa\u017eeid\u0117jus. Nar\u0173 kostiumais vilk\u0117jusius 29 ir 41 met\u0173 \u0160al\u010dinink\u0173 rajono gyventojus tarnybinis \u0161uo suuod\u0117 No\u010dios pakrant\u0117je.", "Kita pasienie\u010di\u0173 grup\u0117 u\u017e ma\u017edaug pustre\u010dio kilometro nuo cigare\u010di\u0173 radimo vietos sulaik\u0117 dar du asmenis. \u0160al\u010dininkie\u010diai, 24 ir 40 met\u0173, taip pat vilk\u0117jo nar\u0173 kostiumais ir nuo VSAT pareig\u016bn\u0173 m\u0117gino pasisl\u0117pti melioracijos griovyje.", "Tuo tarpu specialiosios u\u017ekardos pareig\u016bn\u0173 ekipa\u017eas ties \u0160al\u010dinink\u0173 rajono Kalesinink\u0173 kaimu patikrinti sustabd\u0117 automobil\u012f \u201eAudi 100\u201c. Juo vyko penki min\u0117to rajono gyventojai, kuri\u0173 am\u017eius nuo 16 iki 32 met\u0173. Pirminiais duomenimis, \u0161i penkiuk\u0117 taip pat siejama su neteis\u0117tu r\u016bkal\u0173 gabenimu ir No\u010dios up\u0117je sulaikytu cigare\u010di\u0173 kroviniu.", "Penktadien\u012f visus devynis sulaikytuosius apklaus\u0117 ikiteismin\u012f tyrim\u0105 d\u0117l kontrabandos prad\u0117j\u0119 Var\u0117nos rinktin\u0117s pareig\u016bnai. Sprendimus d\u0117l tolesni\u0173 procesini\u0173 veiksm\u0173 pasienie\u010diai ketina priimti v\u0117liau. Cigare\u010di\u0173 gabentojams gresia baudos arba laisv\u0117s at\u0117mimas iki 8 met\u0173.", "R\u016bkal\u0173 krovinys ir automobilis laikinai saugomi Var\u0117nos rinktin\u0117je."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 13:29"], "id": "74303366"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/po-avarijos-panevezyje-subaru-buvo-paliktas-vienas-vairuotojas-ir-keleiviai-pabego.d?id=74303740", "title": ["Po avarijos Panev\u0117\u017eyje \u201eSubaru\u201c buvo paliktas vienas: vairuotojas ir keleiviai pab\u0117go"], "text": ["Ta\u010diau atvykus \u012f viet\u0105 paai\u0161k\u0117jo, jog pagalbos niekam nereikia \u2013 darbas lauk\u0117 tik ugniagesi\u0173 ir Panev\u0117\u017eio policijos pareig\u016bn\u0173. Mat ant \u0161ono gulintis \u201e", "\u201c po avarijos buvo paliktas vienas. Jo vairuotojo ir keleivi\u0173 nebebuvo n\u0117 kvapo.", "\u012evyk\u012f mat\u0119 liudininkai pasakojo, kad min\u0117tas automobilis, prie\u0161 atlikdamas paskutin\u012f akrobatin\u012f manevr\u0105, tarnavo \u0161alikel\u0117je sustatytas ma\u0161inas. Apgadintos trys nieko d\u0117tos transporto priemon\u0117s.", "I\u0161 apvirtusio \u201eSubaru\u201c, pasak ma\u010diusi\u0173j\u0173, i\u0161sirop\u0161t\u0117 jaunuoli\u0173 kompanija. Bet po sm\u016bgio ant rat\u0173 pastatytas automobilis jau nebejud\u0117jo. Tad smarkuoliai i\u0161 \u012fvykio vietos spruko.", "Po ", " likusias nuolau\u017eas nuo kelio pa\u0161alino ugniagesiai. O kaltinink\u0173 ma\u0161ina nugabenta \u012f policijos sulaikyt\u0173 automobili\u0173 saugojimo aik\u0161tel\u0117.", "\u012evykis tiriamas. Neatmetama, kad \u201eSubaru\u201c vairuotojas gal\u0117jo b\u016bti neblaivus ar netur\u0117jo teis\u0117s vairuoti."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 15:09"], "id": "74303740"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/marijampoleje-kysininku-derlius-sestadieni-bando-issisukti-jau-antras-uzsienietis.d?id=74303982", "title": ["Marijampol\u0117je ky\u0161inink\u0173 derlius \u2013 \u0161e\u0161tadien\u012f bando i\u0161sisukti jau antras u\u017esienietis"], "text": ["Marijampol\u0117je, Moldovos pilietis, va\u017eiav\u0119s be saugos dir\u017eo, band\u0117 i\u0161sisukti nuo atsakomyb\u0117s, duodamas pareig\u016bnams 15 eur\u0173 ky\u0161\u012f.", "\u012etariamasis sulaikytas. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 15:51"], "id": "74303982"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/traku-rajone-sestadieni-rastas-antras-sprogmuo.d?id=74304034", "title": ["Trak\u0173 rajone \u0161e\u0161tadien\u012f rastas antras sprogmuo"], "text": ["Prane\u0161ime teigiama, kad \u012fvestas planas \u201eSkydas\u201c. \u012e \u012fvykio viet\u0105 i\u0161si\u0173stos prie\u0161gaisrin\u0117s gelb\u0117jimo paj\u0117gos, informacija apie \u012fvyk\u012f perduota Vilniaus apskrities greitosios medicinos pagalbos sto\u010diai ir Vilniaus apskrities vyriausiajam policijos komisariatui.", "\u0160e\u0161tadienio vidudien\u012f, 12.46 val. taip pat buvo gautas prane\u0161imas apie tai, kad Trak\u0173 rajone, Rube\u017eiaus kaime rastas sprogmuo. V\u0117liau buvo prane\u0161ta, kad i\u0161kastos trys karo laik\u0173 rankin\u0117s granatos."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 16:09"], "id": "74304034"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/neblaivus-panevezietis-kabantis-ant-balkono-krasto-grasino-nusokti.d?id=74304152", "title": ["Neblaivus panev\u0117\u017eietis kabantis ant balkono kra\u0161to grasino nu\u0161okti"], "text": ["Portalas Naujienos lt. ra\u0161o, kad atvykus gelb\u0117tojams, jis jau visai kabojo ant ", " kra\u0161to. Bet v\u0117liau persigalvojo ir gr\u012f\u017eo \u012f but\u0105.", "Policijos pareig\u016bnai i\u0161siai\u0161kino, kad min\u0117tas vyras gyvenam\u0105j\u012f b\u016bst\u0105 nuomojasi. Savininkams j\u012f atrakinus, panaudoj\u0119 elektros \u0161ok\u0105 policininkai nuominink\u0105 sulaik\u0117. Jis \u0161iuo metu i\u0161ve\u017etas ap\u017ei\u016br\u0117ti \u012f Panev\u0117\u017eio ligonin\u0119. \u012etariama, kad apie 50 met\u0173 panev\u0117\u017eietis \u012fvykio metu gal\u0117jo b\u016bti neblaivus.", "Anot naujien\u0173 portalo \u201eJ\u016bs\u0173 Panev\u0117\u017eys\u201c neblaivus vyras sum\u0105st\u0117 pajuokauti. Pusam\u017eis nesibaimindamas kur\u012f laik\u0105 stov\u0117jo ant balkono tur\u0117kl\u0173. Baimindamiesi, jog neblaivus vyras gali tikrai i\u0161\u0161okti i\u0161 penkto auk\u0161to, gelb\u0117tojai i\u0161ties\u0117 tinkl\u0105.", "Policininkai ketino patekti \u012f vyro but\u0105, ta\u010diau vyras r\u0117k\u0117, kad jei kas nors \u012feis \u012f jo namus, tikrai i\u0161\u0161oks pro balkono lang\u0105. Kadangi vyras gyveno nuomojamame bute. Pareig\u016bnai surado buto savininkus, \u0161ie atvyko \u012f \u012fvykio viet\u0105 ir atve\u017e\u0117 buto raktus. Neblaiv\u0173 vyr\u0105, atrakin\u0119 buto duris, pareig\u016bnai nuk\u0117l\u0117 nuo balkono tur\u0117kl\u0173. Vyras perduotas medikams.", "Pagalbos telefonai:", "Skambu\u010dius \u012f visas linijas apmoka SADM i\u0161 Valstyb\u0117s biud\u017eeto l\u0117\u0161\u0173.", " (Giedrai\u010di\u0173 60 A, Vilnius, www.krizesiveikimas.lt) budi psichikos sveikatos specialistai, su kuriais galite pasikonsultuoti at\u0117j\u0119 arba per Skype be i\u0161ankstin\u0117s registracijos ir nemokamai. \u012e budin\u010dius psichologus bus galima kreiptis darbo dienomis 16-20 val., \u0161e\u0161tadieniais 12-16 val. Darbo laikas: I, III, V 16.00\u201320.00", "Visa papildoma informacija \u2013 puslapyje www.klausau.lt", ": savitarpio pagalbos grup\u0117, da\u017eniausiai u\u017eduodami klausimai, literat\u016bra ir kita naudinga informacija puslapyje artimiems.lt", "Vaik\u0173 ir paaugli\u0173 krizi\u0173 intervencijos skyrius. Veikia vis\u0105 par\u0105. (8-5) 275 75 64."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 16:57"], "id": "74304152"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/marijampoles-apskrityje-pagautas-neturintis-teises-vairuoti-ir-greiti-virsijes-motociklininkas.d?id=74304374", "title": ["Marijampol\u0117s apskrityje pagautas neturintis teis\u0117s vairuoti ir greit\u012f vir\u0161ij\u0119s motociklininkas"], "text": ["Anot Lietuvos policijos, kelyje, kur leistinas greitis 90 km/val., vaikinukas skrido net 169 km/val. ", ".", "Be to, sustabd\u017eius paai\u0161k\u0117jo, kad jis dar neturi teis\u0117s vairuoti."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  8 d. 18:13"], "id": "74304374"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/savaitgali-del-smurto-nukentejo-keli-mazameciai.d?id=74306724", "title": ["Savaitgal\u012f d\u0117l smurto nukent\u0117jo keli ma\u017eame\u010diai"], "text": ["Prane\u0161imas gautas \u0161e\u0161tadienio vakar\u0105, 20.00 val. Pasak moters, daugiabu\u010dio namo kieme ", ", kaimynas ", " (kum\u0161\u010diu sudav\u0117 \u012f galv\u0105 bei tamp\u0117 u\u017e abiej\u0173 aus\u0173) jos dukr\u0105 gimusi\u0105 2006 m. Nusikalstamos veikos padarymu \u012ftariamas vyras, gim\u0119s 1941 m., (girtumas 0,37 prom.) sulaikytas.", "\u0160ilut\u0117s rajone sumu\u0161tas dar vienas ma\u017eametis berniukas. \u0160e\u0161tadien\u012f, apie 19.25 val. Versminink\u0173 kaime vyras (gim. 1973 m.) ranka sumu\u0161\u0117 s\u016bn\u0117n\u0105 (gim. 2003 m.), taip sukeldamas jam fizin\u012f skausm\u0105. \u012etariamasis ie\u0161komas. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas pagal Lietuvos Respublikos Baud\u017eiam\u0105j\u012f kodeks\u0105 d\u0117l fizinio skausmo suk\u0117limo ar ne\u017eymaus sveikatos sutrikdymo.", "Plung\u0117s rajone, Babrungo kaime \u0161e\u0161tadien\u012f 21.50 val. neblaivus (2,58 prom.) vyras (gim. 1988 m.) past\u016bm\u0117 neblaivi\u0105 (2,01 prom.) moter\u012f (g. 1992 m.), kuri nugriuvo, o kartu su ja nugriuvo ma\u017eametis vaikas (g. 2013 m.), kuris nenukent\u0117jo. Vaikas perduotas moters mamai. \u012etariamasis u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas pagal Lietuvos Respublikos Baud\u017eiam\u0105j\u012f kodeks\u0105 d\u0117l fizinio skausmo suk\u0117limo ar ne\u017eymaus sveikatos sutrikdymo."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 11:32"], "id": "74306724"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/vilniuje-rastas-nenustatytos-tapatybes-vyro-lavonas.d?id=74306734", "title": ["Vilniuje rastas nenustatytos tapatyb\u0117s vyro lavonas"], "text": ["\u0160e\u0161tadien\u012f 8.17 val. Dariaus ir Gir\u0117no g., rastas nenustatytos tapatyb\u0117s apie 35 m. am\u017eiaus vyri\u0161kos lyties lavonas be i\u0161orini\u0173 smurto \u017eymi\u0173."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 11:37"], "id": "74306734"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/sestadieni-lietuvoje-uzfiksuoti-penki-bandymai-papirkti-sekmadienio-rytas-tendencingas.d?id=74306832", "title": ["\u0160e\u0161tadien\u012f Lietuvoje u\u017efiksuoti penki bandymai papirkti, sekmadienio rytas \u2013 tendencingas"], "text": ["\u0160e\u0161tadien\u012f Lietuvos policijoje fiksuoti net penki bandymai papirkti pareig\u016bnus (Vilnius, Jonava, Marijampol\u0117, Utena). Did\u017eiausia duota suma \u2013 200 eur\u0173, o si\u016blyta \u2013 net 1000 eur\u0173.", "\u0160is rytas Vilniuje \u2013 ne i\u0161imtis. Ka\u017ekada prabangiu laikyt\u0105 automobil\u012f \u201eAudi A8\u201c vairavo neblaivus ir neturintis teisi\u0173 vairuotojas, kuris pareig\u016bnams nor\u0117jo duoti 100 eur\u0173 ky\u0161\u012f."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 12:20"], "id": "74306832"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/verbu-sekmadienio-reidas-vilniuje-girtam-vairuotojui-svente-baigesi-liudnai.d?id=74306748", "title": ["Verb\u0173 sekmadienio reidas Vilniuje: girtam vairuotojui \u0161vent\u0117 baig\u0117si li\u016bdnai"], "text": ["Surengus reid\u0105 Avi\u017eieniuose, \u012f pareig\u016bn\u0173 akirat\u012f pateko vyri\u0161kis netoliese esan\u010diose Buki\u0161k\u0117se.", "Sustabd\u017eius automobil\u012f \u201e", "\u201c paai\u0161k\u0117jo, kad vairuotojas yra neblaivus. Alkotesterio rodmenys parod\u0117 0,6 prom. girtum\u0105."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 12:24"], "id": "74306748"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/pavojingai-vairuojamas-bmw-kaune-sukele-avarija.d?id=74306936", "title": ["Pavojingai vairuojamas BMW Kaune suk\u0117l\u0117 avarij\u0105"], "text": ["Portalo \u201eKas vyksta Kaune\u201c \u017einiomis, avarija itin avaringoje ", " sankry\u017eoje \u012fvyko \u0161e\u0161tadienio dien\u0105. Po automobili\u0173 susid\u016brimo prireik\u0117 ir medik\u0173 pagalbos, kurie pad\u0117jo avarijos metu nukent\u0117jusiems \u017emon\u0117ms.", "Skaitytojas, atsiunt\u0119s vaizdo med\u017eiag\u0105, ", " u\u017efiksavo visi\u0161kai atsitiktinai, kai laukdamas prie sankry\u017eos, \u012f priek\u012f u\u017eleido BMW automobilio vairuotoj\u0105, kuris tik \u012fva\u017eiav\u0119s \u012f pagrindin\u012f keli\u0105, padidino greit\u012f ir band\u0117 prasmukti per geltonos-raudonos \u0161viesoforo spalvos signal\u0105.", "Tuo metu i\u0161 priekio atva\u017eiav\u0119s automobilio vairuotojas nepasteb\u0117jo greitai sankry\u017e\u0105 bandan\u010dio \u201epra\u0161okti\u201c BMW automobilio vairuotojo ir r\u0117\u017e\u0117si \u012f netik\u0117tai sankry\u017eoje atsid\u016brus\u012f BMW."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 12:54"], "id": "74306936"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/sestadienio-vakara-is-girtaujanciu-seimu-lietuvoje-atimta-desimt-vaiku.d?id=74307270", "title": ["\u0160e\u0161tadienio vakar\u0105 i\u0161 girtaujan\u010di\u0173 \u0161eim\u0173 Lietuvoje atimta de\u0161imt vaik\u0173"], "text": ["16.50 val. gautas prane\u0161imas, kad Lazdij\u0173 raj., Dz\u016bk\u0173 k., namuose, neblaivi motina nepri\u017ei\u016bri vaik\u0173. Nuvykus nurodytu adresu, motina nerasta.", "Namuose buvo jos sugyventinis bendr\u0173 keturi\u0173 vaik\u0173 t\u0117vas ", " (0,75 prom.) (g. 1972 m.). Visi keturi vaikai 1\u20139 met\u0173 am\u017eiaus perduoti vaik\u0173 t\u0117vo pilnametei dukrai, gyvenan\u010diai kaimynyst\u0117je.", "Jurbarke, Muitin\u0117s g. 20 val. 55 min. taip pat gautas prane\u0161imas, kad neblaiv\u016bs t\u0117vai nepri\u017ei\u016bri vaik\u0173. Nuvykus nurodytu adresu, rasti neblaiv\u016bs moteris (g. 1982 m.) (2,36 prom.) ir vyras (g. 1987 m.) (2,03 prom.), namuose buv\u0119 6 vaikai, kuri\u0173 am\u017eius nuo 2 iki 12 met\u0173 perduoti kit\u0173 prie\u017ei\u016brai. T\u0117vams sura\u0161yti administracini\u0173 nusi\u017eengim\u0173 protokolai."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 13:54"], "id": "74307270"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/neblaivus-karys-kavineje-saskaitos-apmoketi-nepanoro-vakarelis-baigesi-arestineje.d?id=74307290", "title": ["Neblaivus karys kavin\u0117je s\u0105skaitos apmok\u0117ti nepanoro \u2013 vakar\u0117lis baig\u0117si are\u0161tin\u0117je"], "text": ["Nuvykus \u012f \u012fvykio viet\u0105 sulaikytas LR ", " ministerijos \u012egul\u0173 aptarnavimo tarnybos Ruklos \u012fgulos aptarnavimo centro vyresnysis eilinis V. M. (g. 1985 m.).", " tikrintis girtum\u0105 atsisak\u0117. Jis su savimi tur\u0117jo draud\u017eiam\u0105 daikt\u0105 \u2013 teleskopin\u0119 lazd\u0105."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 14:56"], "id": "74307290"},
{"url": "http://www.delfi.lt/news/daily/crime/narkotiku-kontrabanda-pasto-siuntose-daugiausia-kvaisalu-atkeliauja-is-nyderlandu.d?id=74307416", "title": ["Narkotik\u0173 kontrabanda pa\u0161to siuntose \u2013 daugiausia kvai\u0161al\u0173 atkeliauja i\u0161 Nyderland\u0173"], "text": ["Ta\u010diau absoliuti dauguma tyrim\u0173 prad\u0117ta d\u0117l narkotik\u0173 pa\u0161to siuntose, jie vyrauja tiek \u0161iemet (63 atvejai), tiek pernai (59). Tokia, \u201epa\u0161to narkotik\u0173\u201c, tendencija vyrauja jau kelet\u0105 met\u0173, teigiama LR Muitin\u0117s kriminalin\u0117s tarybos prane\u0161ime \u017einiasklaidai.", "Menkai, lyginant su pernyk\u0161t\u0117mis, kito ir kitos narkotik\u0173 kontrabandos tendencijos \u2013 net \u0161ali\u0173, i\u0161 kuri\u0173 da\u017eniausiai pa\u0161tu si\u0173sti narkotikai \u201eTOP 5\u201c liko beveik nepakit\u0119s.", "Kaip ir pernai, per tris pirmuosius 2017 m. m\u0117nesius da\u017eniausiai ", " \u012f Lietuv\u0105 si\u0173sti i\u0161 ", " (33 atvejai). S\u0105ra\u0161o viduryje tradici\u0161kai yra Ispanija (9) ir Did\u017eioji Britanija (7), po kelet\u0105 atvej\u0173 pasitaik\u0117 i\u0161 Vokietijos (4) ir \u010cekijos (3).", "Ta\u010diau pa\u0161tu siun\u010diam\u0173 kvai\u0161al\u0173 r\u016b\u0161i\u0173 proporcijos \u0161iemet truput\u012f kito \u2013 vyrauja ecstasy (17 atvej\u0173), kurie pernai tebuvo tre\u010dioje vietoje (2016 m. I ketvirt\u012f ", " si\u0173sta 8 kartus). Tuo tarpu pernyk\u0161t\u0117 \u201elyder\u0117\u201c \u2013 ", " 2017 m. jau smuktel\u0117jo \u012f antr\u0105 viet\u0105 \u2013 \u0161iuos kvai\u0161alus muitin\u0117s pareig\u016bnai \u0161iemet sulaik\u0117 8 sykius.", "Po ketvert\u0105 kart\u0173 \u012f Lietuv\u0105 \u0161iemet m\u0117ginta si\u0173sti ", " ir ", ". Na, o da\u017eniausiai 2017 m. \u012f Lietuv\u0105 pa\u0161tu siun\u010diam\u0173 narkotik\u0173 s\u0105ra\u0161o gale: kokainas, ", " ir sintetiniai kanabinoidai, kuri\u0173 siuntos buvo sulaikytos po tris kartus.", "Apibendrinant \u2013 pernai (2016 m.) tarp lietuviams skirt\u0173 \u201enarkotini\u0173 siuntini\u0173\u201c vyravo marihuana ir sintetiniai kanabinoidai (kvai\u0161aluose mirkytos ar jais apipurk\u0161tos augalin\u0117s kilm\u0117s med\u017eiagos). O \u0161iemet kol kas vyrauja ecstasy, ta\u010diau populiari i\u0161liko ir marihuana.", "Ikiteismini\u0173 tyrim\u0173 skai\u010dius rodo, kad polinkis si\u0173sti narkotikus pa\u0161tu nema\u017e\u0117ja. Li\u016bdniausia, kad tarp kvai\u0161al\u0173 gav\u0117j\u0173 vyrauja jaunimas, tad daugeliui jaunuoliui lengvab\u016bdi\u0161ki poelgiai v\u0117liau kainuoja teistum\u0105.", "Primename \u2013 pagal Lietuvos Respublikos Baud\u017eiamojo kodekso 199 str. 3 dal\u012f narkotik\u0173 siuntimas (ar siuntimasis) pa\u0161tu kvalifikuojamas kaip sunkus nusikaltimas \u2013 narkotik\u0173 kontrabanda, u\u017e kuri\u0105 numatyta laisv\u0117s at\u0117mimo bausm\u0117 nuo 3 iki 10 met\u0173."], "date": ["2017 m. baland\u017eio  9 d. 15:53"], "id": "74307416"}
]